<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>0_3gqyix6g</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Quizá la experiencia más profunda en mis 35 años en el mundo empresarial es algo por lo que se me conoce: enviar notas a la gente. Suelo enviar notas de felicitaciones sobre cosas importantes para los demás. Envío unas 10 o 20 al día. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Al jubilarme en Campbell Soup Company, las sumamos y descubrimos que había manando más de 30.000 notas, a pesar de que solamente tenemos 20.000 empleados en todo el mundo. Me di cuenta del impacto que tenía este pequeño detalle. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estaba reconociendo las aportaciones importantes. Lo decía de una forma personal, porque escribía las notas a mano. Demostraba mi atención a los demás. A un mayor nivel, lo que decía es que no pretendía que se valorara nuestro trabajo como una empresa si no demostraba que yo valoraba el trabajo de los demás como personas.  En mi mente, funciona así. Necesito reconocer las aportaciones de todos a nivel simbólico y personal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cuantos más reconocimientos hacía, más celebrábamos los hitos juntos y, a su vez, estas personas hacían lo mismo con las personas con las que trabajaban.Creamos una cultura en la que la gente celebraba las aportaciones importantes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pero, implícitamente, no se trata de un ejercicio a cambio de nada. No se trata solo de enviar notas y cantar juntos "Cumbayá".  Se trata decelebrar las aportaciones que ayudan a la empresa a avanzar y de agradecer a la gente su esfuerzo. Es una gran estrategia y se la recomiendo a todo el mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Doug Conant es el anterior Presidente y Director General de la empresa Campbell Soup Company, con sede en Camden, Nueva Jersey. Ha escrito artículos recientes para HBR.org sobre temas de liderazgo, gestión y desarrollo del empleado. Es coautor, junto a Mette Norgaard, del líder de ventas recomendado por el New York Times "Touchpoints: Creating Powerful Leadership Connections in the Smallest of Moments". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anteriormente, Doug trabajó en el área de marketing en General Mills, antes de ser ascendido a cargos de dirección general en Kraft. Fue designado Presidente de Nabisco en 1995, donde trabajó hasta el año 2000. Después, fue nombrado el undécimo líder en los 141 años de historia de la Campbell Soup Company. Allí se enfrentó al reto de contrarrestar el precipitado declive del valor de la empresa en el mercado. En sus diez años de mandato, Doug logró transformar radicalmente el perfil financiero de Campbell y los niveles de compromiso de sus empleados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Doug tiene una Licenciatura de la Northwestern University y una Maestría en Administración de Empresas de la J. L. Kellogg School of Management de la Northwestern University. Para obtener más información, visite http://www.ConantLeadership.com y sígalo en Twitter @DougConant.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>