<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_0iyidset</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Si analiza la didáctica de la estrategiade las escuelas de negocios, verá que se enfoca en el hemisferio izquierdo. Pensamos que consiste en la lógica, el análisis y la planificación. Y todo eso es cierto. Es muy importante e incuestionable. Pero la estrategia también consiste en la creatividad, en el movimiento y en la apertura, no en algo cerrado y fijo. Y pienso en la metáfora que me gusta del pensamiento existencialista, según el cual, la existencia precede a la esencia. En otras palabras, existimos antes de ser algo en concreto. Así empieza. Usted es un estratega en un negocio. Es lo que es. Pero la pregunta es, ¿adónde llevará a ese negocio? ¿Qué va a hacer con ese negocio? Lo hará mediante sus decisiones. Usted le da esencia. Así comienza, tiene una existencia, pero construir y dar forma al negocio es lo que le da su esencia. Las decisiones que tomamos son el mecanismo que tenemos para mejorar la calidad de nuestras vidas. Suceden cosas alrededor, muchas que no podemos controlar. Pero el mecanismo más importante que controlamos son nuestras decisiones.Y es lo mismo para una empresa. Pero, ¿quién desempeña ese papel? ¿Quién toma las decisiones que afectan más a la identidad de una empresa? ¿A quién le corresponde? Al estratega. Y llevar todo eso a cabo es su mayor responsabilidad. Me gusta una cita de Sartre, que dice: "Sabemos cómo se hace todo, excepto cómo vivir".  Esa es la preguntaque el estratega debe contestar para una empresa no una vez, sino continuamente durante la vida del negocio:  ¿Quiénessomos? ¿Y por qué importamos? ¿Para quién? &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Cynthia A. Montgomery es Profesora de Administración de Empresas de la cátedra Timken y la última Presidenta de la Unidad de Estrategia de Harvard Business School, donde ha formado parte de su claustro docente durante 20 años. La investigación de Cynthia se centra en estrategia y dirección corporativa. Le resulta de particular interés los temas referentes a consejos de administración, la creación de valor a través de líneas de negocio múltiples y el rol de los líderes a la hora de desarrollar e implementar estrategias. Su trabajo ha aparecido en canales directivos y académicos de primer nivel, que incluyen Harvard Business Review, Financial Times y American Economic Review. Es coautora de "Corporate Strategy: Resources and the Scope of the Firm" con David J. Collis y editora de "Resource-Based and Evolutionary Theories of the Firm". Antes de entrar en Harvard, Cynthia enseñó en la Graduate School of Business de la Universidad de Míchigan y en Kellogg School of Management de Northwestern University, donde fue reconocida con el premio Outstanding Teacher of the Year. En Harvard, recibió el premio Greenhill por sus contribuciones a la misión pedagógica de la escuela. Su trabajo de disertación sobre estrategia de nivel corporativo ganó el premio Outstanding Research in Strategic Management de General Electric.  &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>