<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_0lrw1hsf</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Hablaré del líder como educador y de mi maravillosa experiencia al pasar de responsable de técnica operativa a directora de liderazgo en Accenture. Era responsable del cambio, de RR. HH., la parte humana del negocio. Tuve la gran suerte de poder hablar con directores ejecutivos, gurús, académicos y líderes de opinión. Aprendí el valioso concepto del líder como educador. Conocí a Noel Tichy, y me ayudó realmente a entenderlo. Usted es el educador y todo el mundo tiene una opinión acerca del liderazgo. El reto del líder no es saber qué es, sino entender que cada día debe serlo y debe saber cómo serlo. Básicamente, todo líder debe tener un punto de vista sobre el liderazgo que pueda enseñar. En eso consiste el desafío Jill Rider: Tome una hoja de papel en blanco y anote absolutamente todo lo que piense acerca del liderazgo, las pequeñas cosas y los aspectos más importantes, los líderes buenos y malos que ha conocido, todo. Le prometo que ocupará dos o tres folios antes de detenerse a tomar aliento. Luego estructúrelo todo e identifique en qué cree realmente y qué es importante para usted. Enseñe su visión a los demás. Recuerdo que una vez expliqué todo esto a un grupo de personas y, meses después, iba por la calle cuando un chico que no conocía se acercó y me dijo: "Usted no se acordará, pero yo estuve entre el público en la ponencia que dio. Seguí sus consejos y mi vida ha cambiado. Me levanto cada mañana y, en lugar de agobiarme con el trabajo, pienso cómo voy a enseñar a otras personas a hacer sus trabajos. Es más gratificante y aporta energía a la empresa". Él obtuvo ese beneficio gracias a este simple concepto. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Gill Rider es Presidenta del Chartered Institute of Personnel and Development (CIPD), el mayor órgano mundial de desarrollo profesional en RR. HH. Anteriormente, Gill trabajó como Directora General en la Oficina del Gabinete del Gobierno de Reino Unido, y como Directora del Civil Service Capability Group. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Gill estuvo 27 años trabajando en Accenture, en los últimos años como Directora de Liderazgo de la organización, centrándose en el desarrollo de capacidades de liderazgo y destrezas profesionales del equipo, incluido el equipo de gestión de RR. HH. Antes de asumir este cargo, supervisó varias operaciones en Reino Unido, Europa, Sudáfrica, Oriente Medio, África y Latinoamérica. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Gill ostenta una Licenciatura en Biología y un Doctorado en Botánica de la Universidad de Southampton. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>