<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_1fxkux2e</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;En el estudio del comportamiento,  Kurt Lewini desarrolló la ecuación más famosa de las ciencias sociales: "El comportamiento es igual a la personalidad por el entorno". Es decir, nuestra manera de actuar depende de cómo somos y de dónde estamos. Cuando los gerentes intentan fomentar la innovación en sus empleados, se suelen centrar en la personalidad; intentan cambiar el modo de pensar de las personas y olvidan cómo puede llegarles a influir el espacio físico. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;En el estudio que hice con Paddy Miller para nuestro libro "Innovation As Usual"vimos que un entorno adecuado propicia la estimulación de ideas. He aquí algunos trucos para convertir la oficina en un espacio creativo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Las ideas originales llegan cuando nos exponemos a nuevos estímulos.Como líder, debe crear lo que el autor Frans Johansson denomina "intersecciones", puntos de encuentro donde intercambiar ideas diariamente. Estar aislado en la oficina puede  ser agobiante, pero las intersecciones promueven el compartir y explorar ideas.Cuando Steve Jobs diseñó la oficina de Pixar, colocó los baños en el centro para que todos los días se cruzaran las personas de distintos departamentos.Puede lograr ese mismo efecto cambiandode sitio los dispensadores de agua o las máquinas de café, o colocando un nuevo sofá de manera estratégica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quizá necesite varios intentos hasta averiguar lo que más le conviene. En lugar de hacer cambios permanentes e importantes, empiece con algo pequeño.Coloque pufs cerca de la máquina decafé o modifique algunas salas de reuniones. Quizá pueda usar estos cambios como experimentos. La palabra alienta a la gente a probar cosas nuevas y deja claro  que los cambios llevan su tiempo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Muchas empresas quieren ser creativas y colocan futbolitos, obras de arte, pósits de muchos colores... pero son símbolos vacíos que no ayudan a cambiar el comportamiento de la gente.No sirve de nada tener una sala creativa si la gente la usa de forma ordinaria. Si introduce algo nuevo, se deben crear nuevos hábitos y rutinas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por último, consulte sus decisiones con sus empleados, explique lo que hace y por qué lo hace y pídales su opinión sobre cómo lo harían ellos. Cuando una empresa de 60 personas cambió de edificio, los gerentes dejaronque sus empleados decidieran todo sobrecómo debía funcionar la nueva oficina. Esto aumentó el contento del personal, las ideas innovadoras y la rentabilidad.Y se calificó a la empresa como el mejor sitio donde trabajar de todo el país. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Promover la innovación significa cambiarlos comportamientos diarios de la gente. Una de las herramientas más potentes para hacer esto es el entorno físico. Transforme su lugar de trabajo en un espacio más creativo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Thomas Wedell-Wedellsborg es Profesor Asociado de la IESE Business School, Socio en The Innovation Architects, una consultoría de gestión, y coautor de "Innovation as Usual: How to Help Your People Bring Great Ideas to Life".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Thomas ha trabajado junto a gerentes de casi todo el mundo, como China, India, Rusia, Singapur, Reino Unido, Francia, Estados Unidos y su país natal, Dinamarca. Presenta habitualmente conferencias corporativas y sus investigaciones han sido publicadas en Harvard Business Review, The Sunday Times, The Telegraph, Bloomberg Businessweek y Financial Times. Ha fundado dos empresas emergentes y actualmente trabaja como consejero de dos incubadoras de empresas emergentes, los BBC WorldWide Labs de Londres y la empresa de innovación de productos Prehype.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Thomas tiene una Maestría en Ciencias de la Comunicación de la Universidad de Copenhague y una Maestría en Administración de Empresas de la IESE Business School. Antes de emprender su carrera empresarial, trabajó durante cuatro años como Oficial y Comandante de Infantería de la Guardia Real Danesa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>