<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_1nbyltgx</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Uno de los mayores problemas demis clientes es la gestión del tiempo.Todos están ocupados e intentan abarcarel máximo de tareas, pero lo pasan malal intentar hacer todo.Yo les hablo de laplanificación estratégica,porque sin planificación se fracasa.Lo que yo hago y les pido que haganes que cada día piensen en la misiónque tienen para ese día."¿Qué quiero conseguir?"Todas las mañanas,cuando estoy haciendo natación,pienso en las tres cosas innegociablesque quiero hacer en ese día.El resto queda pospuestohasta que estas cosas se lleven a cabo.Tuve a una doctora como alumnaa quien le costaba gestionar su tiempo.Así que trabajé con ellapara averiguar lo que podía hacery le pregunté cuáles eran sus objetivos.Necesitaba atender a sus pacientes,pero tenía tanto papeleoque se pasaba el día disgustaday no pasaba tiempo con su familia.Simplemente no estaba bien.Se propuso llegar a casa a las 18:00y estar con su familia cada día,pasara lo que pasara.Analicemos qué era lo que debía cumplir.Tenía que ver a sus pacientesy registrar las consultas.Era algo que debía hacer necesariamente.Vimos cómo podría ser más eficientey se apuntó a clases para usar mejorel Sistema de Registro Médico.Eso le dio algo de tiempo.Luego nos enfocamos en las tareasque podía delegar en otras personas.Rellenar formularios y escribircartas de recomendación eran cosasque podía delegar en otras personas.También descubrió cosas innecesariasy las quitamos de la lista.Hicimos un diagnóstico de su agendapara ver a qué dedicaba el tiempoy vimos que era una adictaa los correos electrónicos,como muchas personas.Para solucionarlo, le hicimos silenciarlas alertas de su computadorapara que no se apresuraraa responder en el momento.Programamos tiempo para ello.Tenía algo de tiempo por la mañanay media hora por la tarde,por lo que tendría que contenerseel resto del día.Así pudo concentrarse en sus tareasy ser mucho más eficiente.Las pocas veces que no podía terminarpara las 18:00 se marchaba igualmente,cenaba con su familia y terminabacuando su hijo se iba a dormir,pero intentaba que no fuera así nunca.Dos años después,la vi en una fiestay estaba encantada de lo muchoque le sirvió lo que había aprendidoy había decidido tener un segundo hijo.Y no olvidaba seguir cenandoa las seis cada noche.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Allison Rimm es Vicepresidenta Sénior de Planificación Estratégica y Gestión de la Información en el Hospital General de Massachusetts. Además de su trabajo en el hospital, Allison es Presidenta y Directora General de Allison Rimm and Associates, LLC, que proporciona servicios de coaching y consultoría de gestión a organizaciones visionarias que intentan aprovechar el poder de sus empleados. Su trabajo como consultora se centra en hacer coincidir las necesidades de las organizaciones con las destrezas, talentos y pasiones de su equipo de trabajo para lograr un desempeño comercial extraordinario y crear equipos que trabajen comprometidos con su misión colectiva. Allison ha combinado su pasión por enseñar y orientar con sus sólidas destrezas ejecutivas para crear los talleres "Business for Life", de gran popularidad. Estos talleres experimentales enseñan a los participantes cómo aplicar los principios de planificación estratégica para alcanzar sus metas personales y profesionales. Su sitio web es http://www.allisonrimm.com.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>