<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_2j9dh9yu</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿A la hora de contratar, muchos gerentesse fijan en el talento y la experiencia;las destrezas y experiencia.¿Qué puede hacer esta persona?¿Dónde lo han hecho?¿Han sido eficaces?Me gustaría añadir un tercer elementoque debería estar en las entrevistas.Este elemento es interés/pasión.¿Qué desea hacer esta persona?¿Cuándo muestra más interés esta personay puede darlo todo por su trabajo?Cuando alguien desempeña una función quele permite expresar su verdadera pasión,es probable que sea productivo y leal.¿Cómo se logra este objetivo?Estas simples preguntas pueden ayudarle:¿Cuándo ha estado más animado?Hábleme sobre eso.¿Qué estaba haciendo?¿Cómo era el ambiente?¿Por qué estaba usted más animado?".Y por el contrario:  ¿Cuándo se sintió menos animado?¿Cuándo sintió que no estaba involucradoy por qué?Cuando piensa en nuestra empresay en lo que le he dicho sobre ella,¿qué cargos o cambios cree que le haríanmotivarse, interesarsee implicarse más?".Si hay interés más talento y experienciaes probable que salga de la entrevistacon una mejor idea de esa personay de dónde prefiere trabajar.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Timothy Butler es Miembro Sénior y Director de los programas de Desarrollo Profesional en Harvard Business School. Sus intereses de investigación se centran en la toma de decisiones profesionales y las relaciones entre la estructura de la personalidad y la satisfacción laboral. Su trabajo ha sido publicado en revistas como Fortune, Fast Company y Harvard Business Review. Las investigaciones de Tim han conducido al desarrollo de tres instrumentos psicométricos, el Inventario de Intereses para una Carrera en Negocios, el Perfil de Gestión y Recompensas Profesionales, y el Perfil de Destrezas Profesionales. Tim ha enseñado en programas de capacitación para ejecutivos y ha presentado conferencias en escuelas de negocios en toda Norteamérica, Europa y Asia. Se ha desempeñado como consultor para la alta dirección en organizaciones que van desde pequeñas empresas emergentes de tecnología hasta corporaciones del Fortune 500. Los títulos que ha publicado incluyen "Discovering Your Career in Business", "The Twelve Bad Habits That Hold Good People Back", y "Getting Unstuck: How Dead Ends Become New Paths". Conozca más sobre su trabajo en: www.careerleader.com. &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>