<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_2n2l6b17</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	¿Cómo puede alcanzar la élite ejecutiva? El patrocinio es una de las claves, y es enormemente recíproco. Los ejecutivos exitosos cuentan con un patrocinador que impulsó su carrera pero también con protegidos leales que les dan amplitud y apoyan su ascenso. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Incluso el director más exitoso puede seguir necesitando patrocinadores para conseguir un puesto en el Consejo y un gerente júnior necesita protegidos para avanzar en su carrera profesional. Los líderes exitosos cultivan ambos extremos a lo largo de sus carreras. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Existen cuatro normas para una relación verdaderamente recíproca. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Primero, un buen patrocinador debe saber preparar para el liderazgo. Instarles a pensar y a soñar en grande. Compartir sus contactos de negocio. Crear visibilidad en la organización. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Segundo, y esta es la parte difícil, necesita poner su reputación en juego y asumir riesgos por sus protegidos. Conseguirles favores. Protegerles, sobre todo, cuando se hayan equivocado. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	En la otra parte de la balanza existen otros dos aspectos. Un buen protegido debe ayudar a su patrocinador, ¡y mucho! La lealtad, el desempeño, la dedicación y la discreción son básicos. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Por último (muy importante para los protegidos) debe consolidar la reputación y el legado de su patrocinador. Use sus habilidades especiales como complemento a los de su líder y emplee sus destrezas culturales y cuantitativas. Prepárese para hablar de diferencias de género dentro y fuera de la oficina.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Sylvia Ann Hewlett es economista y la Presidenta Fundadora del Center for Work-Life Policy (CWLP), un grupo de estudios de Manhattan. También dirige el programa Gender and Policy en la School of International and Public Affairs de Columbia University. Es autora de diez artículos de Harvard Business Review y escribe en Harvard Business Online.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Sylvia es experta en políticas de género y espacios de trabajo, y es una oradora internacional muy conocida. Ha dado conferencias en el Día Internacional de la Mujer en el IMF, presentado la Cumbre de Líderes en Mercados Emergentes de Pfizer en Dubai y ha dado discursos en la Casa Blanca. Sylvia es autora de once libros, entre ellos "Winning the War for Talent in Emerging Markets", que subraya la importancia de contratar mujeres en países en vías de desarrollo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Sylvia es graduada de la Universidad de Cambridge y tiene un Doctorado en Economía de la Universidad de Londres.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;
&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>