<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_2x1iw279</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Aprendí una gran lección con un proyectoen el que fui jefe de un equipo que estaba montando unos vídeos digitales para un importante cliente.  Era un equipo de personas jóvenes y muy competentes en lo que hacían, entendidos en la materia. Pero estaban acostumbrados a funcionar en una empresa emergente y, por tanto, no sabían lo que era tener a un gerente encima de ellos. Al poco de empezar, vi que teníamos expectativas y concepciones distintas acerca de cómo suele trabajar un equipo de profesionales. Por ejemplo, observé que el equipo no solía estructurar las reuniones, no solía presentarse formalmente al equipo del cliente y no definían claramente los cargos para que los miembros del equipo supieran quién era cada uno. Cuando propuse introducir herramientas para la gestión de proyectos descubrí que no sabían de qué estaba hablando. Ahí me di cuenta de que debía adaptar mi estilo. En vez de adoptar una actitud directiva,opté por un método de coaching  con el que intenté dar responsabilidadesa los miembros de mi equipo para que hicieran las tareas necesarias.Un ejemplo digno de ser explicado fue cuando estuvimos a punto de no entregar a tiempo nuestra primera serie de vídeos al cliente. Eso habría sido muy desafortunado en términos de confianza del cliente hacia nosotros, y habría retrasado toda la programación que habíamos diseñado para el proyecto. Me senté con el líder técnico y hablamosde las opciones que tenía para abordar la situación, los pros y los contras, y los resultados que podían esperarse. Esto le ofrecería ciertas herramientas de entre las cuales podría elegir. Se decantó por una que creía que era la más conveniente si queríamos tener éxito. Y funcionó. Pudimos cumplir la fecha de entrega y nos quitamos un gran peso de encima. Y el proyecto siguió adelanté. Al final, el cliente quedó satisfecho y, a fin de cuentas, eso es lo que todos queremos. Pero también fue gratificante para mí, por dos motivos distintos. Uno, porque el equipo me expresó que le había encantado trabajar conmigo.Eso es indiscutiblemente algo muy gratificante. Pero esa vez me di cuenta realmente de que había aprendido una nueva manera de interactuar con un equipo y, en lugar de ser autoritario o directivo,me decanté más bien por el coaching, me mostré colaborador y fui capaz de empoderar a los miembros del equipo. Y esa fue una lección muy satisfactoria,jugué un papel importante para recordarde cara a futuros proyectos. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Teri Mendelsohn es Presidenta de Mendelsohn Consulting, Inc., un bufete de Nueva York especializado en la creación, implementación y lanzamiento de productos de información en línea y su posterior perfeccionamiento. Como consultora, sus habilidades incluyen la organización de proyectos individuales y el desarrollo de procesos y herramientas de gestión de recursos, en concreto para productos de información digital. Participa en el programa Entrepreneurial Sounding Board de la Columbia Business School. Teri gestiona compromisos, contando con la ayuda de socios especialistas si es necesario.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Anteriormente, Teri fue Directora de Mercados Clínicos en Ovid Technologies, una empresa de Wolters Kluwer nv y proveedor líder de bases de datos biomédicas de textos completos y de citaciones. Fue Directora de Planificación Estratégica y Desarrollo de Negocio en Ovid. Antes de Ovid, fue Asociada del gabinete de prensa de la empresa de consultoría estratégica global Mitchell Madison Group. En MIT Press, fue Coordinadora Editorial del campo de las Ciencias Cognitivas antes de pasar a ser Editora Asistente de Adquisiciones del campo de la Filosofía.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Teri obtuvo su Maestría en Administración de Empresas en la Columbia Business School y tiene una Licenciatura de la Universidad de Pensilvania.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>