<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_3bju91vi</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Un día abrí mi correo y vi una preguntade alguien que había leído mis libros oasistido a mis seminarios y pedía ayuda.Me expuso un caso interesante.Era el director de una residencia,pero esto podría ocurriren cualquier organización.Me habló de "Mary",responsable de cocina de la residencia,con quien tenía un grave problemaporque, aunque era excelenteen la cocina y con los ancianos,era horrible con sus compañeros.Creaba malas relaciones.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Tenían miedo de trabajar con ella.Se sentían aterrorizadose incluso querían dejar el trabajo.No podía perder a Mary, era muy buenaen su trabajo en el servicio de comidasy con los ancianos,pero no podía permitir que el equipose fuera por no poder trabajar juntos."¿Qué puedo hacer?", me preguntó.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Le dije que,primero, escribiera dos listas:una, con las cosas que Mary hacía bieny otra, con los problemas y ejemplosdel comportamiento que le preocuparan.Una vez hechas, debía citar a Marypara una reunión en su despachoy no para tener una charla informal,ya que eso no había funcionado antes.Era el momento de intentar otra cosa.Debía decirle que hay dos cosasde las que quiere hablar con ella.En primer lugar, darle las gracias,porque quizá no se las da lo suficiente.Agradecerle todo lo que hace.Y luego, darle la lista de las tareasque crea que realiza bien.Se sentirá algo incómoda y raraporque nadie se lo habrá dicho antes.Pero es bueno.Luego, debería seguir conversandoy después comentarle que hay algoque le preocupa y necesita comentarle.Entonces, debería saca la otra listacon ejemplos concretos de su actitudcon los demás que le preocupan.Debe decirle que tiene un problemay que necesita su ayuda.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Esta es la frase mágicaque pone a la gente de su parte.Ahí debería repasar sus preocupacionesy comentarle la actitud que se le exigepara que pueda seguir en la empresa.Ser amable, colaboradora y útil.Diciéndole esto conseguirá apelara su responsabilidad personal.Pregúntele qué debería hacerpara que reflexione sobre el temay haga ver a los demás que es amable,colaboradora y útil.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Una última cosa.No olvide que usted es el gerente yy debe asegurar que todo funcionecomo usted desea.Tanto cuando se encuentre con una Marycomo con otras personas en el trabajo,cuando surjan problemas,céntrese en la responsabilidad personalde cada uno para revolver los suyos yse sorprenderá del gran cambio positivoque puede llegar a darse.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Dick Grote abandonó su carrera empresarial en 1977 para iniciar su propia consultoría especializada exclusivamente en el campo de la gestión del desempeño. Desde entonces, ha creado sistemas de gestión del desempeño para varios cientos de las organizaciones más conocidas y respetadas del mundo, como Texas Instruments, JCPenney, Caterpillar, American Airlines, la ciudad de Houston, United States Congressional Budget Office, Raytheon, Burlington Northern Santa Fe Railroad y el estado de Georgia. Entre sus clientes internacionales están Swarovski, el gobierno de Malasia, Qatar Petroleum, A.P. Møller-Mærsk A/S, Novo Nordisk y Brunei Investment Agency.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Sus anteriores vinculaciones incluyen haber trabajado con General Electric, United Airlines y Frito-Lay. Dick también fue contratado por LucasFilm para ayudar a George Lucas a integrar sus cinco empresas (entre ellas Skywalker Sound y Industrial Light and Magic) en "una empresa, una cultura".&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Dick es autor de los libros "Discipline Without Punishment"; "The Complete Guide to Performance Appraisal"; "The Performance Appraisal Question and Answer Book"; "Forced Ranking: Making Performance Management Work" y "How to Be Good at Performance Appraisals".&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Dick obtuvo su Licenciatura en Inglés e Ingeniería Industrial de la Colgate University y también tiene una Maestría en Arquitectura Paisajística con especialidad en Arte Renacentista de la Southern Methodist University.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>