<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_3fk0jqxu</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;Tuve una reunión con un posible cliente hace poco y pensé que había ido bien.  Luego le escribí para hacer seguimiento.No obtuve respuesta, solo silencio. Esta es la peor respuesta, es ambigua. Como no sabemos por qué no dice nada, solemos culpar a nuestras inseguridades.En ausencia de una respuesta, comenzamos a imaginar una como: "Hiciste tan mal trabajo, que no quiero ni hablar contigo". Esto, por supuesto, no suele ser lo que la otra persona piensa ni siente.Los malentendidos pocas veces sehablan. Ocurren al pensar en lo que no se dice. ¿Cómo debemos gestionar el silencio paraque el intercambio siga siendopositivo? Primero, acepte que desconoce qué significa ese silencio y resista la tentación de llenar ese vacío con suposiciones negativas. Después, contacte con esa persona y pídale que responda para bien o para mal, para saber qué ocurre. Si recibe una respuesta, sea cual sea, actúe como si esa fuese la verdad. Si le dice que estaba de viaje, y sabe que no lo estaba, no se lo diga. De ahí no puede salir nada bueno. Pregunte si le gustaría retomar el tema.Si sigue sin contestar, envíe un correodiciendo: "Pensé que estaría bien hacer un seguimiento, pero si no recibo respuesta, no insistiré más". Normalmente esto capta la atención. Si aun así no contesta, déjelo. Ha hecho todo lo que podía. Por cierto, si es usted la persona que recibe esos mensajes y no contesta, piense que quizás debería contestar. Si no tiene respuesta, dígalo, aunque  solo sea para no dejar al otro colgado. Dígale que le contestará cuando pueda. Eso hizo mi posible cliente y, al final,volvimos a contactar cuando pudo. A veces funciona, a veces no. Si sale de dudas, podrá continuar o redirigir sus esfuerzos a otras relaciones más productivas. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Peter Bregman es el Director General of Bregman Partners, Inc., una consultoría de gestión global que asesora a directores y a sus equipos de liderazgo. Habla, escribe y asesora sobre cómo liderar y cómo vivir.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Su libro más reciente es "18 Minutes: Find Your Focus, Master Distraction, and Get the Right Things Done". Es colaborador habitual de Harvard Business Review, Fast Company, Forbes, National Public Radio (NPR), Psychology Today y CNN.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Peter comenzó su carrera dando clases sobre liderazgo en travesías por el desierto y expediciones de montañismo y después se pasó al sector de la consultoría con el grupo Hay y Accenture antes de fundar Bregman Partners en 1998. Ha asesorado a directores generales y líderes sénior de muchas de las mayores organizaciones del mundo como Allianz, American Express, Brunswick Group, Goldman Sachs, Morgan Stanley, Deutsche Bank, JPMorgan Chase, FEI, GE Capital, Merck, Clear Channel, Nike, UNICEF y muchos otros.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Peter tiene una Licenciatura de Princeton University y una Maestría en Administración de Empresas de Columbia University.  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>