<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_462xa2qa</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	¿Qué es lo primero que le viene a la mente al pensar en líderes efectivos?Muchos creen que es cuestión de carismay que se tiene o no se tiene. Pero según algunos estudios, los líderes tienen un factor en común que sí podemos controlar: las hormonas. En concreto, los líderes suelen tener mucha testosterona (hormona del control)y poco cortisol (hormona del estrés). &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Este perfil de hormonas se relaciona conuna mayor voluntad de asumir riesgos y enfrentarse a situaciones desafiantes,elementos del liderazgo efectivo. Pero no es el caso de todos, ya que los niveles hormonales no son fijos. De hecho, cambian cada día, cada hora e, incluso, cada minuto. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Esto quiere decir que se pueden cambiar con algo tan simple como el movimiento: con posturas más grandes y abiertas, conocidas como "posturas del poder".Aquí tiene unos ejemplos. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Uno, entienda cómo funciona. Con nervios o inseguridad, el cortisol se dispara y la testosterona baja. Con más poder y confianza, ocurre todo lo contrario. Por ello, si adopta una postura así, proyectará confianza y poder no solo a los demás sino también a su cerebro. De hecho, configura su cerebro para afrontar los desafíos del liderazgo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Dos, prepárese en privado. Las posturas más efectivas son grandes, así que, antes de entrar a una reunión, busque un lugar tranquilo y, en privado,estírese todo lo que pueda. Póngase de pie, abra las piernas y coloque las manos en la cintura o siéntese y ponga los pies en la mesa. La testosterona sube y el cortisol baja.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Tres, baje un poco el tono en público. Al liderar un grupo no conviene parecer que lo que intenta es dominarlo, así queadopte una postura cuadrada y natural, recta, con la barbilla alta y la mano sobre una silla, con gestos abiertos. La testosterona sube y el cortisol baja.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Cuatro, conviértalo en un hábito. Los líderes deben sentir y mostrar cuanta más confianza, mejor si quieren que su equipo les siga. Por ello, piense más en su cuerpo. No se encorve delante de la computadora ni se refugie en su BlackBerry. Abarque más espacio, ábrase y su nivel hormonal empezará a ser el de un líder.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Amy J. C. Cuddy es Profesora Asistente del departamento de Negociación, Organizaciones y Mercados de Harvard Business School. Sus investigaciones se centran en los orígenes y resultados de cómo percibimos y estamos influenciados por otras personas, en el papel que juegan las variables como la cultura, las emociones, los comportamientos no verbales y en los indicadores psicofisiológicos. Su último trabajo investiga cómo las expresiones no verbales de competencia/poder y calidez/conexión realmente alteran los niveles neuroendocrinos de las personas que realizan esas expresiones, incluso cuando dichas expresiones son "fingidas".&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Las investigaciones de Amy han sido publicadas en revistas académicas de gran prestigio, como Science, Journal of Personality and Social Psychology, Trends in Cognitive Sciences y Advances in Experimental Social Psychology. Recibió el premio Alexander Early Career de parte de la Society for the Psychological Study of Social Issues en 2008 y un premio Rising Star de la Association for Psychological Science en 2011. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Amy tiene un Doctorado en Psicología de Princeton University y una Licenciatura en Psicología de la Universidad de Colorado.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>