<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_480tvq60</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Imagine que está presentando una idea en una reunión y cree que va bien. Todos parecen abiertos a sus propuestas. Las preguntas son relativamente fáciles y entonces alguien tiene una objeción que cuestiona la credibilidad de la idea y, por extensión, su credibilidad profesional. Entonces muestra una actitud defensiva. Su lenguaje corporal se vuelve retraído, su tono de voz sube, su discurso se vuelve más áspero y tiende a la discusión. Los asistentes, al percibir debilidad, le formulan preguntas más difíciles. Por ello, aunque su propuesta es estupenda y necesaria, no se acepta. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	¿Qué otra cosa se podría haber hecho? En nuestros talleres de comunicación, enseñamos a evitar la actitud defensiva con unos simples consejos. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	En primer lugar, pararse y prepararse. Al escuchar una pregunta inesperada o controvertida hay que detenerse, tomar aire, pensar en la pregunta que nos han hecho y no apresurarnos en responder. En la pausa hay que controlar el impulso de adoptar una actitud defensiva. Muestre una postura abierta y relajada, le ayudará a aumentar su credibilidad y retomar el control de sus emociones. Si no entiende parte de la pregunta, pida que se la aclaren tranquilamente. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Luego empatice con quien pregunte reconociendo el valor de la misma y lo que lleva implícita. Puede empatizar con los hechos diciendo: "Tiene razón. Llevamos 10 días de retraso".O empatizar con la reacción que haya percibido diciendo: "Comprendo su escepticismo sobre nuestra capacidad de terminar a tiempo".O quizás con ambas opciones. La meta es que la persona que pregunte se sienta escuchada y entendida y pueda reducir la tensión de la sala. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Cuando haya empatizado con algo no haga un contrapunto utilizando palabras como "pero" o "sin embargo". Si lo hace, negará el vínculo positivo que acaba de crear con la otra persona. Basta con hacer una pausa antes de exponer su comentario. Sea breve y vaya al grano. Controle su lenguaje corporal, su voz y mantenga un tono de charla. Si ha superado una pregunta difícil,  puede volver a su presentación planeada sin mostrar una actitud negativa al respecto. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Es difícil no reaccionar a la defensiva, pero estos consejos le ayudarán a calmarse en momentos de tensión.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Brad Holst es Jefe y Director Ejecutivo de Estrategias de Comunicación e Innovación en Mandel Communications, Inc., donde trabaja como orientador de comunicación para ejecutivos, consultor, ponente, diseñador de programas de capacitación y mediador. En Mandel, Brad lidera los esfuerzos de la empresa relacionados con la investigación de la comunicación centrada en el cliente y con la innovación y ha diseñado e implementado soluciones de comunicación, capacitación y coaching para un amplio rango de clientes mundiales, desde pequeñas empresas emergentes hasta las mayores empresas del Fortune 50.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Los anteriores logros de Brad incluyen puestos de liderazgo en The Walt Disney Company, The Clorox Company y Armor All Products.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Brad obtuvo su Licenciatura en Administración de Empresas en la Universidad Estatal de California en Fullerton.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>