<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_49cu0ygy</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Nadie desea ir a presentaciones tediosascon ponentes ignorantes o maleducados. Los ponentes que no conocen  a su público para persuadirlo, le hacen perder la paciencia.  He ayudado a preparar presentaciones durante más de 20 años  y hay cinco cosas que puede hacer para conectar con el público. Uno: prepare el discurso conociendo al público con antelación. Muchos ponentes no lo hacen y es vital. Si no los conoce de verdad, será un grupo de personas desmotivadas y le costará implicarles. Tómese su tiempo para saber quiénes son y qué les importa. Dos: determine cómo quiere influenciar en ellos. ¿Qué quiere que cambien como resultado de su discurso? Muchos ponentes se limitan a dar datos sin pensar en lo que quieren cambiar. Empiece con un objetivo y organice los datos en torno a él. En su discurso, vaya continuamente de donde están en ese momento a donde podrían estar si siguieran su consejo. Alternar entre ambas realidades creará una tensión que les mantendrá atentos. Un público que conoce a dónde quiere ir seguramente seguirá más su idea. Tres: busque algo en común con ellos. Es fácil si habla de sus amigos o familiares, aunque si habla con colegas o desconocidos, también podrá crear una conexión. Cuando fui a China a presentar mi libro,cambié los ejemplos que uso aquí por ejemplos de la historia china. Tomarme tiempo para ello hizo que el público fuera más receptivo. Cuatro: no use tecnicismos. Muchas profesiones tienen su jerga pero si quiere conectar con un grupo más amplio, no la use. Pida a alguien externo a su sector que revise los términos de su discurso. Cinco: prevea la resistencia. Piense en las objeciones que el público pueda plantear. Comparta los conceptos con alguien que le muestre su reacción y las posibles objeciones. Así, su presentación será más sólida y podrá asumir mejor las objeciones. Deje siempre tiempo para dudas. Así se mostrará más empático y el público se podrá pronunciar. Si la analiza bien para la próxima vez podrá conectar mejor con ellos. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Nancy Duarte es Directora General de Duarte, Inc., una empresa de diseño gráfico con sede en California especializada en la consultoría de presentaciones. Nancy tiene más de 20 años de experiencia trabajando con organizaciones mundiales y líderes intelectuales de una amplia gama de industrias y sectores y Duarte, Inc. ha creado más de un cuarto de millón de presentaciones para sus clientes. Su equipo también imparte talleres corporativos y públicos sobre redacción y creación de guiones para presentaciones eficaces.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Nancy es autora de dos libros galardonados con premios: "Resonate: Present Visual Stories That Transform Audiences", que estuvo casi un año en la lista de los 100 libros de negocios más vendidos de Amazon, y "Slide:ology: The Art and Science of Creating Great Presentations". Ha aparecido en Fortune, Forbes, Fast Company, Wired, Wall Street Journal, New York Times y LA Times y en el canal de televisión CNN. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Nancy es graduada en Matemáticas por la Universidad del Sur de Misisipi y tiene una Maestría en Administración de Empresas de la Anderson School of Management de la Universidad de California en Los Ángeles. &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>