<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_4cc3uolv</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;	Les contaré un gran momento personal. Me pidieron presidir una conferencia sobre liderazgo en Barcelona. Tenía muchas ganas de hacerlo. De hecho, los temas eran el liderazgo y la diversidad. Se reunían 400 líderes de toda Europa. Yo llevaba mi uniforme habitual, un traje oscuro y una camisa blanca. Era a primera hora de la mañana. Estaba fuera de mi hotel y quería meterme en el ambiente para inaugurar la conferencia con un poco de español. Pensaba, "¿Cómo voy a hacerlo,  meterme en el ambiente?" &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Entonces llegó un flamante Rolls Royce. Salió un chófer con uniforme gris, rodeó el coche, abrió la puerta y salió una mujer española de mediana edadabsolutamente espectacular. Llevaba todo perfectamente en su sitio. Su pelo era impresionante, lucía joyas maravillosas, llevaba alta costura y el mejor abrigo que jamás he visto. El chófer la rodeó, le quitó el abrigo, se lo colocó sobre el brazo, se metió en el coche y se fue. Me quedé ahí de pie intentando centrarmeen la conferencia. Estaba completamente absorto. De repente, la mujer vino y me dijo, conun perfecto inglés con acento español: "Disculpe, señor, ¿sabe dónde es la conferencia sobre liderazgo de hoy?" &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Le dije: "Claro, en la sala de abajo". Me respondió: "Muchas gracias", dejó el abrigo sobre mi brazo y bajó. Casi nunca me quedo sin palabras. En ese momento, me quedé sin habla. Antes de que pudiese pensar qué hacer, el megáfono dijo: "Demos la bienvenida al anfitrión, René Carayol". &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Bajé corriendo, salté al escenario, dije"Buenas días, bienvenidos a Barcelona".Todo el mundo apuntaba al abrigo de piel que colgaba de mi brazo. Les dije: "Este abrigo de piel es de alguien que está sentado en la sala. Seguro que quiere subir al escenario y recogerlo". Y conté la historia completa. Encendimos las luces y nadie se movió. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Miré a mi alrededor, la encontré, y  su camino hasta el escenario fue eterno.Le dije que los supuestos erróneos a veces nos sirven para aprender. Soltamos una risa incómoda. No solo lo aprendió ella, sino las 400 personas del auditorio. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Nunca olvidaré ese momento. He vuelto a Barcelona unas tres o cuatro veces. Y siempre ceno con ella y su marido. Siempre hablamos del abrigo de piel. Es algo que nunca olvidaremos. Los analfabetos del siglo XXI no son los que no saben escribir, sino los que no aprenden, desaprenden y reaprenden.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;René Carayol es un orador empresarial y personaje mediático especializado en liderazgo, cultura y transformación empresarial. Es Profesor Visitante de la Cass Business School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;René presenta muchos de los programas sobre negocios de la BBC, como "Pay off Your Mortgage in 2 Years" y es autor de los libros "Corporate Voodoo" y "My Voodoo". Habla regularmente en BBC Radio 5 Live y ha sido miembro de las juntas directivas de PepsiCo y IPC Media. René ha ofrecido apoyo al liderazgo en organizaciones como la Unidad Estratégica del Primer Ministro Británico, el Ministerio de Interior del Reino Unido y la empresa McKinsey &amp; Company.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;René ha presidido e impartido conferencias en todo el mundo sobre todo tipo de sectores empresariales y ha presentado entrevistas en directo a personas influyentes desde Bill Clinton, Mikhail Gorbachev y Colin Powell a Sven-Göran Eriksson, Sir Bob Geldof y Sir Richard Branson. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;En 2004, René fue nombrado Miembro de la Orden del Imperio Británico por su servicio destacado a la comunidad empresarial. Tiene una Licenciatura en Economía de la London School of Economics.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>