<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_5f02omre</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Al principio de mi carrera, tuve suerte de aprender la importancia de promocionar en una empresa y ejercer influencia en la ejecutiva en un cargo en el que mi éxito o fracasodependían precisamente de eso. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	En una de mis primeras reuniones en la que presentaba una recomendación, aporté una idea muy buena que creía que podría mejorar mucho la empresa. Pero no despertó mucho entusiasmo. Uno de los ejecutivos terminó diciendo: "Creo que no ha quedado claro el problema que intentaba resolver", y sentí cierto abatimiento por ello. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Me reuní con mi jefa después, que también estaba en la reunión, y me dio un gran consejo: los ejecutivos tienen un radar personal con los objetivos que quieren alcanzar y con los obstáculos que les impiden alcanzar sus metas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Si quiere compartir una idea o propuestaasóciela a lo que tienen en su radar y explique cómo puede hacerles exitosos o cómo puede eliminar riesgos. Me encantó el consejo y le pregunté si podría haber hecho algo mejor. Hizo una pausa y me dijo: "Bueno, sí hay algo. Usted es un gran comunicador, y siempre muestra una gran confianza. Es una persona muy afable. Pero en frente del grupo ejecutivo, es una persona totalmente diferente, más bien tímida e indecisa". &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Le interrumpí con una actitud defensiva:"¿Me puede dar algún ejemplo?" Me respondió: "Claro". Entonces empezó a imitarme y dijo que estuve todo el tiempo diciendo:  "Eh,bueno, saben, lo que quizá podríamos hacer aquí sería...". Cuando la escuché supe que tenía razón. Si quería tener éxito en ese puesto, tenía que cambiar y aprender a ser una persona más eficaz de cara a mis superiores. Tomé tres principios que me han sido de mucha utilidad hasta hoy.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	El primero es vender el problema. Si hace que se interesen por el problemay lo vincula con lo que hay en su radar, estarán más abiertos a escuchar su idea,lo cual nos lleva al segundo principio:tiene que comprender lo que hay en su radar. Tiene que estudiarlo bien de antemano. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Por último, y quizá lo más importante, al tratar con sus superiores, debe mostrar su marca personal y sacar a relucir su actitud ejecutiva, debe expresarse con una personalidad genuina y auténtica. Tiene que encontrar el valor para hablar de su convicción e ideas porque, si no creo en lo que digo, ¿cómo me van a creer ellos?&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Christian Busch es Director Asociado del Innovation and Co-Creation Lab de la London School of Economics. También es cofundador de Sandbox, una incubadora de emprendedores que apoya a jóvenes innovadores excepcionales por todo el mundo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Los intereses académicos de Christian se centran en las áreas del emprendimiento, el emprendimiento social, las redes sociales y la innovación en los modelos de negocio en la base de la pirámide e imparte varios cursos relacionados en la LSE. Forma parte de varios comités y juntas directivas, y ha sido nombrado como uno de los "Diez jóvenes destacados" de la red de jóvenes profesionales JCI London y es Global Shaper ehn el Foro Económico Mundial, ponente de conferencias TED y Miembro de la Royal Society of Arts (RSA). Participa en conferencias académicas y profesionales con frecuencia y su conferencia TED sobre "Construcción y ampliación de organizaciones de impacto" puede verse aquí. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Christian tiene una Licenciatura en Gestión Internacional de la Universidad de Furtwangen, una Licenciatura en Política y Organización de la Universidad de Hagen y una Maestría en Gestión, Organización y Gobierno de la London School of Economics (LSE). Puede seguirle en Twitter: @ChrisSandbox. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>