<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_5iyj1qic</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Mi segunda tarea en el Banco Mundial tras trabajar en África, fue impulsar el negocio en América. La alta dirección me dijo que empezara a impulsarlo en Latinoamérica o que presentara nuevos productos de financiación a corto plazo a los bancos que ya fueran clientes. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Cuando vi quiénes eran esos clientes, me di cuenta de que eran los bancos más importantes de estos países. Me dije que no sería capaz de hacerlo y acabaría fracasando puesto que no necesitan apoyo del Banco Mundial ya que son lo suficientemente grandes como para acceder a los mercados financieros internacionales. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Me dirigí a la dirección y les dije que si querían trabajar en Brasil había que seguir otro planteamiento, a mi parecer, necesitábamos trabajar con bancos de categorías 2 y 3 y no con los más importantes, porque esos no nos necesitan. Entendía que el riesgo era mayor con los bancos más pequeños, pero un banco pequeño en Brasil sería más importante que el banco en el que trabajaba anteriormente en África. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Elaboré un caso para mis superiores indicando que correríamos más riesgos. Por supuesto. Pero tendríamos una gran oportunidad para marcar la diferencia en el país. También tendríamos una forma de mitigar el riesgo. ¿Cómo? Con una diligencia debida en los bancos, comprobando su riesgo de reputación y reduciendo la duración de las líneas de crédito para estos bancos.Así pude convencer a mis superiores para que me dejaran intentarlo con uno. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Y así lo hice. Empecé con un pequeño banco con una línea de crédito reducida. Ahora tenemos 10 clientes de las categorías 2 y 3 en Brasil. Estos bancos están muy contentos con el servicio que les prestamos. De hecho, han aumentado su cartera y ayudan a más pymes brasileñas. Creo que es una historia de mucho éxito en mi carrera.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Antonio Alves es el Director Regional de Finanzas a corto plazo para América en la empresa IFC (International Finance Corporation), perteneciente al World Bank Group. En este cargo lidera un equipo que cubre una cartera de clientes valorada en $1.800 millones en 23 países de América. Sus objetivos principales incluyen crear nuevos negocios, identificar inversiones potenciales, estructurar acuerdos de participación de riesgo o accionarios y ofrecer soluciones eficientes de finanzas estructuradas a clientes existentes. En 2013 fue galardonado con el Award of Excellence of Best Development Finance Institution in the Americas, otorgado por Euromoney.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antonio tiene más de 19 años de experiencia en gestión y finanzas. Ha trabajado anteriormente para Crédit Lyonnais (Francia) y Banco Itaú (Brasil). También es Vicepresidente Ejecutivo y Director Financiero del Harvard Business School Club de Washington D.C.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antonio se graduó en Ingeniería Civil en la Universidad Estatal de Río de Janeiro, tiene una Maestría en Finanzas Comerciales y Negocios Internacionales de la Universidad Federal de Río de Janeiro, una Maestría en Administración de Empresas de la HEC School of Management de París y ha cursado el programa Leadership Development (PLDA) de Harvard Business School. Tiene un excelente nivel de inglés, francés, español y portugués y domina el italiano.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>