<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_6d6x6f3h</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Los gerentes suelen preguntarme por qué se quedan los empleados y cómo pueden conservar a sus talentos más tiempo. Empiezo por formularles la pregunta que ya he hecho a más de 17.000 personas en las investigaciones que hemos realizado.Y esa pregunta es:  "Piense cuando usted se quedó en una empresa durante algún tiempo". Y "algún tiempo" es un término relativo. Para algunos, algún tiempo son dos años.Para otros, algún tiempo son 30 años. "Y piense qué hizo que se quedara allí". Una vez que haga eso... Hace poco hice este mismo ejercicio ante un gran número de personas y, cuando lo hicieron, tenían tres o cuatrocosas en mente. Les pregunté por las razones que hicieron que se quedaran allí.  Alpoco, se escucharon cosas relacionadas con buenos jefes, desafíos laborales y flexibilidad. Esas fueron las razones por las que me quedé en la empresa.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Y, por supuesto, esas respuestas coinciden con las de la investigación. Las cinco principales respuestas son: afrontar desafíos laborales, aprender y crecer, trabajar con gente genial, tener una remuneración justa y contar con un buen jefe. Sabemos que esos factores son comunes entre casi todos los trabajadores. Lo malo es que las respuestas revelan una gran diversidad. Alguien dijo que lo que le mantuvo allí fue un entorno de trabajo divertido, y otro dijo que fue la flexibilidad. Esto significa que el compromiso y la retención son actos individuales. Se llevan a cabo entre el gerente (usted) y su preciado empleado con talento. Debe saber qué resuena en la mente de cada uno de sus empleados, ya que los factores de permanencia son muy diferentes para cada persona. Existen factores comunes, pero no espereque todos deseen una de esas 5 opciones. Descubra qué resuena en la mente de cada uno de sus preciados empleados.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Sharon Jordan-Evans es pionera en el campo de la retención y contratación de empleados. Es coautora del aclamado libro del Wall Street Journal "Ámelos o piérdalos: Cómo lograr que los mejores empleados se queden en su empresa" con Beverly Kaye, que se encuentra actualmente en su cuarta edición y ha sido traducido a 20 idiomas. Su libro siguiente, "No te vayas: 26 maneras de conseguir lo que quieres en tu trabajo", también se convirtió en uno de los libros más vendidos del Wall Street Journal y ha sido traducido a 15 idiomas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Sharon dirige una empresa de consultoría, The Jordan Evans Group, donde orienta a ejecutivos de alto desempeño y realiza conferencias sobre contratación y retención. Como orientadora corporativa y conferencista, trabaja con empresas del Fortune 500 tales como Amex, Boeing, Disney, Monster, Lockheed, y Sony. Su sitio web es: www.jeg.org&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>