<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_6vanmrvi</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿En 2010, Mindtree firmó un gran contratocon el gobierno de India, una iniciativa muy transformadora que consistía en dar a 1.200 millones de personas un número de identificación.Sería algo parecido al número de la Seguridad Social en los Estados Unidos. En India, no existía un número de identificación único y, por tanto, era una iniciativa muy transformadora. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Un proyecto de este tipo se enfrentaba a muchos desafíos, desde la perspectiva de gestión y ejecución de proyectos. No paraban de aparecer nuevos requisitosque debíamos desarrollar y probar. También había muchas partes interesadas distribuidas en distintas ubicaciones. Y cada parte interesada quería que se implementara primero su requisito. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Teníamos un equipo de 200 ingenieros y trabajábamos día y noche, destinando muchas horas extras. Y, a pesar de tener ese gran equipo, no íbamos al ritmo que se nos exigía. Como líder del equipo, sentía que debía corregir la situación y reducir la tensión que había. Un día, en un arrebato de valentía, fui a la oficina del director de misión y le dije que necesitaba su ayuda para gestionar y establecer expectativas. Le propuse diseñar una lista de requisitos centralizada, en la que contribuyeran las partes interesadas y que usáramos como hoja de ruta para la implementación. Vio la expresión seria de mi rostro y me dio las gracias por haber propuestolo que creía que era lo mejor. Creo que eso fue lo que hizo cambiar esa situación. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Las partes interesadas daban prioridad a la lista y todos la respaldaban. El equipo de gestión de productos definió cuáles eran los requisitos. El equipo de ingenieros sabía qué debía construir y el de pruebas sabía qué debía probar. Desde la óptica de ciclos de lanzamientotodo fue mucho más fácil de gestionar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Podíamos usar la lista de prioridades para comunicar los progresos de manera objetiva y consistente. Mediante este proceso, diseñamos un sistema que, al acabar el proyecto, había generado un total de 340 millones de números de identificación único para los residentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bhaskar Vaidyanathan es Gerente General de Mindtree, una empresa mundial de soluciones de tecnología de la información. Los negocios de Mindtree se estructuran en torno a clientes en sectores clave como la fabricación de productos, el turismo y el transporte. Bhaskar trabaja en gestión de proyectos, planificación financiera y relaciones con inversores. Gestiona iniciativas tecnológicas clave para empresas multinacionales en todo el mundo y trabaja con diversos equipos de desarrollo de nuevas tecnologías. Uno de esos proyectos ha generado una de las mayores plataformas de identidad biométrica del mundo. El sistema ha proporcionado documentos de identidad a más de 396 millones de residentes en la India.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bhaskar formó parte del equipo central que gestionó la oferta pública de venta de los servicios de tecnología de la información indios respaldada por capital de riesgo. Después se convirtió en Jefe de Relaciones con inversores de Mindtree.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bhaskar tiene una Maestría en Administración de Empresas del Asian Institute of Management de Filipinas y una Maestría en Ciencias Informáticas del National Institute of Technology de India.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>