<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_72clyrwr</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;	Grandes figuras del jazz desarrollaron lo que yo llamo competencia provocadora. Es decir, retarse a sí mismos y a otros rompiendo con rutinas y llamando la atención de una manera diferente. Un ejemplo es Miles Davis, en 1959. Formaba parte de un magnífico quinteto conocido en la comunidad jazzística perono por el público, junto con Bill Evansal piano y el saxofonista John Coltrane. Sobre todo, solían tocar música bebop o hard bop. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	En 1959, en una sesión de grabación, Miles Davis creó estructuras y patrones que nadie antes había creado. Era una manera nueva y radical de pensar, escuchar y tocar. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Básicamente, lo que hizo fue introducir unas pequeñas estructuras. Por ejemplo, la primera pieza la tocaban únicamente en modo dórico. La mayoría de músicos no estaban tan familiarizados con este modo. No ensayaban, tocaban en directo con esas estructuras, era muy diferente de la manera en que habían estado tocando en el pasado. Esto dio lugar al álbum de jazz más vendido de todos los tiempos, que cambió la historia del jazz. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Lo interesante aquí es la competencia provocadora de Miles Davis, no pidió permiso ni esperó el consenso. Y sé que los demás no se sentían cómodos al tener que enfrentarse a algo nuevo, pero usaron su creatividad y destrezas sobre la marcha para crear este álbum que cambiaría la historia. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Es una gran lección para los líderes. ¿Cómo se desarrolla la competencia provocadora? ¿Dónde puede identificar el potencial de la gente que le rodea para cambiar sus rutinas y solicitarles que piensen de manera innovadora? No siempre resulta cómodo estar rodeado de líderes que actúen así. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Os hablaré de una aerolínea que tenía problemas con el servicio al cliente. Los altos directivos se fueron de retiro un fin de semana para reflexionar sobre cómo mejorar el servicio al cliente. Durante la reunión, el vicepresidente de marketing fue a las habitaciones del hotel y cambió todas las camas por asientos de avión. Esa noche, todos durmieron en asientos. Tras ese fin de semana, introdujeron innovaciones radicales que rediseñaron la comodidad de sentarse en un avión. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Fue similar a lo que hizo Miles Davis:  alterar las rutinas, incomodar un poco a la gente para que piense en nuevas maneras de crear e innovar. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Frank J. Barrett es Profesor de Gestión y Política Pública Mundial en la Graduate School of Business and Public Policy de la Naval Postgraduate School en Monterey (California). Sus intereses de investigación y conocimientos especializados incluyen el cambio organizacional, el constructivismo social, la innovación organizacional, la improvisación y la indagación apreciativa.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Frank ha trabajado como consultor para numerosas organizaciones como la Universidad de Harvard, Boeing, la US Navy, el departamento de Fabricación de Ford Motor, el grupo de Estrategia de Información de Ford Motor, Bell South, Granite Construction y Nokia. De 2008 a 2010 fue Académico Visitante en la Harvard Business School, así como en el Program on Negotiation de la Harvard Law School. Ostentó la presidencia de la cátedra Boer &amp; Croon de Gestión del Cambio en la Universidad de Tilburg (Países Bajos) y ha trabajado en el claustro de profesores de la Universidad Católica de Lovaina (Bélgica), en el Behrend College de Penn State University, Case Western Reserve University, Fielding Graduate University y Benedictine University.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Frank tiene una Licenciatura en Gobierno y Relaciones Internacionales y una Maestría en Inglés de la Universidad de Notre Dame y un Doctorado en Comportamiento Organizacional de Case Western Reserve University.  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	 &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	 &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>