<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_7pmt9i6m</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Existe una guerra por captar talento. A muchas empresas les preocupa su flujo de liderazgo. No es fácil encontrar buenos candidatos.Las personas inteligentes y trabajadoras no son necesariamente buenos gerentes. Elegir a la persona errónea puede ser un gran gasto de tiempo y dinero. Entonces, ¿cómo decidir quién puede llegar a ser un líder eficaz? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primero, enfóquese en el "potencial". Luego, busque a empleados con ciertas características definitorias. Los empleados de alto potencial pueden crecer y manejar grandes presupuestos, equipos y responsabilidades complejas. Tienen cinco características singulares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primero, una buena razón para liderar. Liderar no es una cuestión de prestigio,sino de tener un impacto positivo sobrelos demás para el bien de la empresa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo, cuatro cualidades para liderar.Saben cómo dar sentido a la informacióny generar nuevas ideas. Saben captar las emociones de la gente para trasmitir una visión convincente. Demuestran determinación y avanzan haciasus metas a pesar de los contratiempos.Y buscan oportunidades de aprendizaje. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tercero, aparte de unas buenas razones y unas buenas cualidades, pueden verse trabajando como líderes, creando equiposy alcanzando logros para su empresa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cuarto, tienen las destrezas técnicas requeridas o la capacidad de adquirirlasmediante cursos o experiencia práctica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Y quinto, tienen o pueden desarrollar conocimientos especializados para asumir un cargo gerencial: de mercados, industrias o prácticas empresariales. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Piense en sus subordinados. ¿A quiénes debería formar como líderes? Pregúntese si poseen estas cinco características definitorias. ¿Tienen una buena razón, cualidades paraliderar, una imagen propia como líderes, las destrezas y conocimientos requeridoso la capacidad para desarrollarlos? Si tiene a alguien que responde a estos criterios, es un excelente candidato.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Claudio Fernández-Aráoz es Consejero Sénior de la empresa líder en búsqueda de ejecutivos Egon Zehnder International y fue miembro de su comité ejecutivo global. Es experto en decisiones de contratación y ascensos. Claudio es un renombrado orador que ha participado en reuniones empresariales en las Américas, Europa y Asia, así como en las mejores escuelas de negocios. Es autor de dos libros: "Great People Decisions: Why They Matter So Much, Why They Are So Hard, and How You Can Master Them" y "It's Not the How or the What but the Who: Succeed by Surrounding Yourself with the Best". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Claudio es una de las voces más respetadas en el mundo de la identificación, desarrollo y gestión de talentos. Colabora frecuentemente como Profesor Invitado en la Harvard Business School.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de unirse a Egon Zehnder International, Claudio trabajó para McKinsey &amp; Co. en Europa y como Gerente de Operaciones y Logística en Buenos Aires.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Claudio obtuvo su Maestría en Administración de Empresas en la Stanford Graduate School of Business. Estudió Ingeniería Industrial en la Universidad Católica Argentina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>