<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_7y04dedq</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	He trabajado como jefa de contratación de talentos en empresas de EE.UU. y Europa durante 15 años, y he visto una evolución, en cuanto a diversidad, en empresas que no comprendían las diferencias y que acabaron siendo más inclusivas en el mercado global. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Los requisitos que buscamos en esos talentos que llegan a las grandes empresas difieren mucho de los requisitos de hace 15 años debido a la globalización empresarial, que va de la mano de la globalización de las reservas de talentos, de las que conseguiremos la siguiente generación de líderes para nuestras empresas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Ahora, contratamos en India y China. No hace falta que acudan a nuestra sede,sino al lugar donde se les contratará. Por eso debemos conocer mejor la lengua,las costumbres y la gente local, para saber cómo hacer negocios de maneramás apropiada, consciente y sostenible en las distintas partes del mundo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Obviamente, esto presiona a quienes trabajan en lo que antes se conocía  como los centros, es decir, las sedes ubicadas en las principales ciudades de los Estados Unidos. Cada vez están siendo menos importantes estos centros, ya que se puede trabajar en cualquier parte del mundo y ofrecer el mismo nivel de servicios, experienciay conocimientos. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Yo mismo llegué a un cargo así porque me encargué personalmente  de recorrer ese camino. Empecé mi vida y, de alguna manera, mi carrera en San Petersburgo, Rusia. Estudié lengua y literatura, y eso era algo muy importante para mí. Fui intérprete en grandes empresas cuando empezó la globalización y las empresas se abrían al mundo y exploraban mercados emergentes más allá de las fronteras tradicionales.Ahí fue cuando mis destrezas idiomáticas y mis conocimientos culturales respecto de las negociaciones fueron decisivos. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Llegó un punto en mi carrera en el que necesité conocimientos empresariales. Y no me refiero a obtener una maestría en Administración de Empresas para entender cómo funcionan los negocios. Hay mucha mistificación en torno a la formación empresarial, y creo que lo importante en ese mundo es precisamente todo lo demás. La capacitación y las destrezas empresariales son el precio de admisión.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	A nadie le va a sorprender su título. Pero sorprenderá, y será atractivo para el mercado, si dice que habla tres idiomas, ha vivido en varios continentes y ha hecho algo extraordinario en su vida. Eso llamará la atención del empleador adecuado y le abrirá muchas puertas. Mi mensaje para los estudiantes y para quienes quieran tener más oportunidades es que exploren y vayan más allá de las fronteras tradicionales. Sin duda, esa es la fórmula del éxito.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;La Dra. Anna Tavis es Responsable de Talento y Desarrollo en Brown Brothers Harriman, con sede en la ciudad de Nueva York. Su carrera se ha desarrollado en torno a la gestión de talento global y aprendizaje en empresas, instituciones académicas y consultorías, y tiene una gran experiencia trabajando en Europa, India, Eurasia y Oriente Medio.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Anna también es Editora de los diarios Perspectives Column for People y Strategy Journal y es miembro de la junta directiva de la Human Resource Planning Society. Imparte conferencias regularmente, publica sobre sobre temas relacionados con la gestión global del talento y es autora del libro "Perspectives".&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Actualmente, Anna es Profesora Asociada en la NYU, donde imparte clases en programas de posgrado sobre gestión del talento y organización en el Department of Leadership and Human Resource Management. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Es titulada en Lingüística y Educación por la Herzen Pedagogical University, y tiene una Maestría y un Doctorado en Literatura Comparada de Princeton University, así como un Certificado Superior en Administración de Empresas de la Universidad de Carolina del Sur.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>