<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_8g7w3slr</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Como líder, debe ayudar a sus empleados a tener éxito, y no solo sacar su máximopartido en beneficio de la empresa. También significa ayudarles a alcanzar su potencial y a perseguir sus sueños. Cuando trabajaba en Wall Street, comenté mis ambiciones con un ejecutivo.Quería ascender hasta la altadirección. Fue desdeñoso y me desmoralizó mucho. Pero quizás tenía razón. Aunque dirijo un fondo de inversiones, no alcancé un alto cargo en su empresa. Pero un líder efectivo habría actuado de otra forma: haciendo que me sintiera valorada. Debería haber respetado mis anhelos. Un director ejecutivo me dijo una vez: "Aunque el cliente no tenga razón,  tienederecho a ser escuchado". Esto se aplica también a los empleados. Para que se comprometan, sean felices y productivos, debe escuchar y entender sus deseos aunque no sean realistas. Si comparten una meta ambiciosa o una idea para un producto innovador, puede entender lo que les impulsa y y guiarles hacia un camino más realista.El gerente con el que hablé pudo encontrar una forma de decir "sí". Pero para muchos jefes, decir "sí" al empleado es un "no" para la empresa. Si alguien explora un nuevo camino, no está dedicándose a su trabajo. Si quiere un ascenso, querrá más dinero.Es una visión del mundo de suma cero, en la que el tamaño del pastel no varía.Los buenos líderes saben que decir "sí"a un empleado que aspira a más, puede aumentar el pastel y crear valor. El tercer paso para ayudar a empleados ambiciosos consiste en ayudarles a crearun plan que muestre cómo sus ideas beneficiarán a las partes interesadas. Esto les permite pensar estratégicamentey demostrar que forman parte delequipo, con lo que se enfatiza su valor. A veces, puede ser difícil imaginar a los empleados en el cargo que desean. Pero si lo intenta, demuestra que valorasu trabajo y fomenta el compromiso que impulsará a la empresa hacia delante. [MÚSICA DE CABECERA] &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Whitney Johnson es la Presidenta y la cofundadora de Rose Park Advisors, la empresa especializada en inversiones de Clayton Christensen centrada en identificar oportunidades de inversión aplicando el marco de referencia de la innovación disruptiva. Anteriormente fue Analista de Ventas en Wall Street, cuya labor fue reconocida por Institutional Investor, y actualmente colabora habitualmente con Harvard Business Review y ha sido ponente de charlas TED.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;El trabajo de Whitney fue recomendado por el editor de la HBR en 2011 y en el blog de Marcus Buckingham como uno de los mejores 10 blogs sobre gestión y liderazgo. También fue nombrada por la revista Inc. magazine como una de las 12 personas que había que seguir en Twitter en 2012. Es autora de "Dare, Dream, Do: Remarkable Things Happen When You Dare to Dream". Puede seguirla en Twitter: @johnsonwhitney.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Whitney es licenciada en Música por la Brigham Young University. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>