<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_9f825qi4</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Existe una nota histórica interesante sobre la salsa de soja Kikkoman. Kikkoman es el mayor vendedor de salsa de soja del mundo, el que mejormarketing hace y el que tiene más éxito. Es una gran empresa originaria de Japón.Esperaban tener éxito en el gran mercado de alimentos y bebidas de EE.UU. Llegaron a ese país en los años 50. Entraron como otras empresas japonesas, por la costa oeste, por California. Y vendían salsa de soja a supermercados asiáticos a lo largo de la costa oeste. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Vendían poco porque, en esa época, los estadounidenses no consumían soja. Era un producto extranjero. Y era un producto exótico. Solía encontrarse en restaurantes chinoscuando se salía a comer fuera. Se usaba poca salsa de soja. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Y la empresa no sabía cómo tener más éxito en el país y vender más.Su presidente fue a EE.UU. y analizó cómo se consumía la comida allí. Afirmó haber aprendido algo sobre las diferencias entre cómo comen los estadounidenses y los japoneses. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Había dos diferencias principales. Una es que los estadounidenses no comen mucho sushi y los japoneses sí. Y, al comerlo, sumergimos la pieza en un poco de salsa de soja. La otra es que los estadounidenses comenmucha más carne, sobre todo ternera, y esta es mucho más cara en Japón. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Pensamos que en lugar de intentar que los consumidores estadounidenses se comportaran como los japoneses, era mejor adaptar la manera de vender nuestros productos a ese nuevo mercado. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Elaboramos el "teriyaki", un adobo para barbacoa en el que los estadounidenses podían para bañar sus piezas de carne y luego tirar dicho adobo. La venta de salsa de soja se disparó. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Ahí aprendimos una gran lección: en lugar de cambiar la manera de hacer de los consumidores, adapte su producto para que satisfaga lo que ellos quieren.Cuando quiera comercializar suproducto, hágalo de afuera hacia adentro, no de adentro hacia afuera. Hágalo del cliente a su empresa, no de su empresa al cliente.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Rohit Deshpandé es Profesor de Marketing de la cátedra Sebastian S. Kresge en Harvard Business School. Actualmente imparte clases en el Programa de Administración para Propietarios/Presidentes y ha enseñado desarrollo de marcas globales, marketing internacional, y el primer año de marketing del programa de Maestría en Administración de Empresas. Además de enseñar marketing, Rohit formó parte del equipo de diseño y entrega que creó el curso obligatorio sobre Liderazgo y Responsabilidad Corporativa de la Maestría en Administración de Empresas en Harvard Business School, centrado en la ética y el gobierno corporativo. Su interés principal de investigación es la creación y la implementación de culturas corporativas centradas en el cliente. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Rohit ha publicado numerosos artículos técnicos, casos y monografías. Sus libros más recientes incluyen "Developing a Market Orientation", "Using Market Knowledge" y "The Global Market: Managing the Challenges and Opportunities of Globalization". &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de venir a Harvard, fue Profesor de Marketing de la cátedra E. B. Osborn en la Amos Tuck School of Business Administration del Dartmouth College. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Obtuvo su Doctorado en la Universidad de Pittsburgh y su Maestría en Administración de Empresas en Northwestern University. También obtuvo una Maestría en Gestión Administrativa y una Licenciatura en la Universidad de Bombay. &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>