<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_9fepbbrj</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;DES DEARLOVE:  Hola. Soy Des Dearlove. Bienvenidos a The Idea. Hoy me acompaña Clayton Christensen. Bienvenido, profesor. CLAY CHRISTENSEN:  Gracias, Des. DES DEARLOVE:  ¿Podría explicar qué esexactamente la innovación disruptiva? CLAY CHRISTENSEN:  La innovación disruptivano es una innovación rompedora que mejora los productos, sino que transforma un producto que siempre ha sido caro y complicado al que solo podía acceder pocas personascon mucho dinero y destrezas. Una innovación disruptiva hace que sea más barato y accesible a más personas. DES DEARLOVE:  Denos un ejemplo. Muchos estamos familiarizados con el sector informático y su desarrollo. Quizá pueda usar eso como ejemplo. CLAY CHRISTENSEN:  Sí. La primera manifestación de tecnología digital fue una computadora central. Costaba millones de dólares y se tardabaaños en aprender a controlarla. Solo las grandes corporaciones y universidades podían tener una. Llevábamos nuestros problemas al centro,donde los expertos nos lossolucionaban. Pero una serie de innovaciones, con las computadoras de escritorio, portátiles y, ahora, el smartphone, han democratizado la tecnología. Ahora todos podemos acceder a ella, pero fue duro para los pioneros del sector subirse a estas nuevas olas. La mayoría las creaban nuevas empresas. DES DEARLOVE:  Y ahora que habla de ello,este proceso da lugar al dilema del innovador, el título del libro que publicó en 1997.CLAY CHRISTENSEN:  Sí, exacto. DES DEARLOVE:  ¿Cómo puede la gente evitaresto? ¿Puede explicarnos el dilema en sí? CLAY CHRISTENSEN:  El dilema es que entodas las empresas, cada día, cada año, la gente acude a sus superiores y les dicen: "Tengo un nuevo producto para nosotros". Y, a veces, esto implica hacer mejores productos que pueden venderse más alto a sus mejores clientes. La innovación disruptiva le lleva a buscar mercados y clientes nuevos. Y el producto que quiere vender es algo tan barato y simple que sus clientes actuales no quieren comprarlo. Debe elegir entre hacer mejores productos para sus mejores clientes, con los que sacar un mayor beneficio, o hacer productos peores que sus clientes no comprarían, acabando con sus márgenes de beneficio. ¿Qué hacer? Ahí está el dilema. A él se enfrentaron General Motors y Ford cuando apareció Toyota desde abajo."¿Competimos contra ellos o hacemos grandes 4x4 para grandes personas?". Hoy Toyota se enfrenta al mismo problemacon las marcas coreanas Hyundai y Kia, que dominan la gama baja del mercado, y no es porque Toyota se descuide, sino porque no encuentra sentido a competir en la gama baja del mercado, pudiendo competir contra Mercedes. Y, a su vez, Chery llega desde China y está haciendo lo mismo con los coreanos.DES DEARLOVE:  Una de las cosas que meencantan de sus ideas es que han tenido una repercusión real en el mundo.  Quiero decir, que sin duda han influido a toda una generación de gerentes incluyendo a gente como Steve Jobs, que en su biografía mencionó que leyó su libro y le influyó mucho. Quizá Apple One y Apple II sean sus respuestas ante este dilema. Y también conoce a Andy Grove, de Intel.CLAY CHRISTENSEN:  Así es, jamás habríaimaginado conocer a estas personas y, mucho menos, haberlas ayudado. Aprendí mucho de Andy Grove. Lo que pasó fue que yo estaba en HBS, ocupándome de mis cosas y, de repente, me llamó diciéndome: "Soy un hombre ocupado, no tengo tiempo para leer bobadas de académicos, pero me han dicho que tiene una teoría y me gustaría que me la presentara a mí y a mi equipo para ver cómo podemos aplicarla en Intel". Para mí fue la oportunidad de mi vida. Así que me desplacé a sus oficinas. Andy era un hombre un poco arisco. Me dijo: "Nos han pasado varias cosas, tenemos 10 minutos para que nos diga lo que significa su idea para Intel". Le respondí: "Andy, no puedo, porque no tengo una opinión sobre Intel,pero la teoría tiene una opinión. De modo que tengo que describirla". Se sentó con impaciencia y 10 minutos después me interrumpió: "He captado su estúpida teoría, ahora dígame qué significaría para Intel". Y, la verdad, es que captó la teoría y lo hizo realmente bien. Le dije: "Necesito otros 5 minutos para explicar el proceso disruptivo en un sector muy diferente al suyo y vea qué puede ocurrir en Intel".  Leexpliqué cómo las pequeñas fundidoras de acero empezaron haciendo varillas y, luego, lograron crecer en ese mercado. Al acabar, me dijo: "Vale, lo entiendo".Y me explicó que había dos empresas que estaban surgiendo e Intel necesitababajar a su mismo nivel para impedirles que le hicieran competencia. Y fue un gran éxito. DES DEARLOVE:  De ahí nació el procesadorCeleron. CLAY CHRISTENSEN:  Sí, exacto. Y he pensado mucho sobre ello. Si le hubiera dicho a Andy Grove lo que debía hacer, habría muerto porquesabe más de microprocesadores que yo. No le dije lo que debía pensar sino cómo debía pensar. Y él pudo extraer sus conclusiones. Esto cambió la manera en la que enseño, la manera en la que hablo. La conclusión es que, en este mundo, solo tenemos datos del pasado. Si decimos a la gente que se basen en datos y hechos, y que sean analíticos, les estamos condenando a actuar cuando el juego ya se ha terminado. La única manera de mirar al futuro no es con datos sino con una teoría. Detrás de cada medida que tomamos se esconde una teoría. Si enseñamos a los gerentes a mirar al futuro con las lentes de una teoría, podrán ver el futuro mucho más claro. De eso trata la teoría de la disrupción.DES DEARLOVE:  Clay Christensen, muchasgracias por haber venido hoy. CLAY CHRISTENSEN:  Gracias por invitarme,Des. Han sido unas preguntas geniales. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false"/></asset:video>