<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_9zn4ldb9</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿¿Cómo puedo dormir bien por la noche con todas las cosas que tengo que hacer?¿Cómo voy a hacer ejercicio si llego a la oficina por la mañana temprano y llego agotado a casa por la noche? ¿Y estar al día de todos los correos? ¿Cuándo puedo pensar de forma reflexiva,estratégica e imaginativa? Este es el tipo de preguntas que me preguntan siempre en mis charlas en empresas, conferencias, colegios, hospitales y organismos públicos. Todo el mundo tiene ahora más exigencias que nunca. Hay que trabajar más horas. Nos piden más incluso con menos recursospero aun así conozco a gente que consigue hacer las cosas, incluido lo importante, y tener además una vida. ¿Cuál es su secreto? Hay que automatizar las tareas de forma que impliquen menos energía. Por ello aconsejamos a nuestros clientesque desarrollen los llamados"rituales". Son comportamientos muy específicos en momentos concretos que se convierten en automáticos, por lo que no implican una voluntad o disciplina consciente  y no reducen sus reservas de energía. Estos son algunos rituales que me han cambiado la vida. Primero, me acuesto a una hora concreta y duermo al menos ocho horas. Cómo me siento cada día es lo más importante. Si voy a volar y sé que llegaré muy tarde para dormir ocho horas, lo convierto en una prioridad  y compenso durmiendo en el avión. Segundo, empiezo el día centrándome en lo que la noche anterior he pensado que es lo más importante. Me obligo a priorizar, por lo que sé que al menos haré una tarea importante en el momento del día con más energía y menos distracciones. Tercero, anoto cualquier idea o tarea que se me ocurra a lo largo del día. Hacer una lista así significa que no me tengo que preocupar por lo que tengo que recordar. Cuarto, me hago preguntas cada vez que alguien o algo me "activa". Por ejemplo: "¿Cómo puedo contar una historia más optimista sobre las mismas cuestiones?". Evidentemente soy humano y no siempre consigo seguirlos todos. Cuando se me olvida hacer alguno siento que acabo pagando el precio y me obligo más a ello al día siguiente.Un ritual creado conscientemente es la expresión de una intención sólida.Nada le funcionará mejor que tener la determinación de controlar su vida. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Tony Schwartz es Presidente y Director General de The Energy Project, una empresa que estimula a personas y empresas, impulsado su compromiso, productividad e innovación aprovechando la ciencia del alto desempeño. El programa de su empresa, "peoplefuel", enseña a las personas a trabajar al máximo nivel de forma sostenible gestionando de manera más eficaz su energía en sus cuatro dimensiones: física, emocional, mental y espiritual. Colabora frecuentemente en Harvard Business Review y es uno de los blogueros más populares de HBR.org.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Tony ha ofrecido conferencias a oyentes de todo el mundo y ha trabajado con líderes de docenas de organizaciones como Google, Sony, Ford, Apple, Wells Fargo, Ernst and Young, Intel, Oracle y Kraft, así como en el Departamento de Policía de Los Ángeles, la clínica Cleveland y la Agencia Nacional de Seguridad de los Estados Unidos.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Su libro más reciente, "Be Excellent at Anything: The Four Keys to Transforming the Way We Work and Live", ofrece a particulares, líderes y organizaciones una serie de estrategias prácticas y probadas para gestionar mejor las crecientes demandas a las que todos nos enfrentamos en un mundo cada vez más complejo. Tony tiene una Licenciatura en Estudios Americanos de la Universidad de Míchigan.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>