<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_aaoerlaj</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;SHARON GRADY:  El sentimiento de ira escomplejo. Mucha gente no se siente cómoda con él. Piensan que no es adecuado expresar su ira en el lugar de trabajo. No estoy de acuerdo con eso. Si se enfada con alguien del trabajo y su relación es importante,  y su ira perjudica su capacidad  de trabajar juntos, debe encontrar la manera de hablar sobre su enfado. Siempre hay buenas y malas formas. Una vez trabajé con un equipo que expresaba su ira de una forma que no era precisamente buena. Tampoco lo era su manera de cambiarlo. Era un grupo de ejecutivos que estaba trabajando en un proyecto especial. Se juntaron e hicieron una reunión para presentar sus resultados a la junta y solicitar fondos para una nueva fase. La reunión fue un lunes por la tarde. Yo me reuní con ellos el martes por la mañana. Cuando entré en la sala el martes,  vi que estaban muy serios y callados. De hecho, dos de los ocho se estaban gritando el uno al otro. Uno de ellos decía: "No puedo creer que no viniera anoche a la reunión. Eso fue muy irresponsable por su parte. Estoy harto de ayudarle y hacer siempre su trabajo. Es usted un compañero terrible". Pero la otra persona lo estaba haciendo lo mejor posible. Resultó que yo estaba trabajando con una de las dos personas de la pelea.Se llamaba Greg, y era el que había estado en la reunión. Había tenido que presentar temas de Wayne, la otra persona, y no se había sentido cómodo con ello. Por eso estaba tan enfadado. Después de esta larga reunión, Greg y yohablamos sobre cómo podría haberhablado con Wayne de forma más constructiva y,  al mismo tiempo, haber expresado su ira.Volvió aquel mismo día y habló conWayne. Primero, le pidió perdón por gritar. Después, pasó a hablar sobre su ira. Le dijo que lo que le quería decir era: "Wayne, me enfadé mucho cuando no vino a la reunión de anoche. Sentí que dejó la responsabilidad de presentar sus temas en los demás. Me sentí incómodo presentándolos. No los conozco tanto como usted. Me dio vergüenza. Me preocupaba que la presentación fracasara porque la hizo alguien que no conoce el tema tan bien como usted. Quería pedirle que, en el futuro, si no puede venir a una presentación, envíe a alguien que conozca el tema y pueda responder a las preguntas. ¿Le parecería bien? Y ese fue un enfoque mucho mejor. Fue el principio de una buena  conversación entre los dos. Hubo dos motivos que la hicieron mejor que la primera conversación. Primero, hizo una solicitud clara.  Sisolo nos enfadamos y gritamos, será difícil saber qué hacer con eso. Pero cuando pedimos algo, existe la opción de intentar mejorar. Lo segundo que hizo fue no hacer a Wayne responsable de su ira. No dijo: "Wayne, usted hizo que me enfadara al no venir anoche". Solo dijo: "Al no venir, me enfadé". La forma "cuando hizo x, me sentí y" es una manera mucho más constructiva de expresar la ira, que funcionó bien. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Sharon Grady es la Presidenta de The Grady Company, una empresa consultora que brinda a ejecutivos las habilidades de comunicación y gestión de conflictos que los conducen al éxito como líderes. Se especializa en enseñar a individuos y equipos cómo sobresalir en las conversaciones desafiantes que, por lo general, evitan o manejan de forma ineficaz. Antes de fundar The Grady Company, Sharon fue Consultora en Monitor y Mercer Management Consulting, y se desempeñó como Directora de Operaciones de Interaction Associates, un proveedor global de consultoría en colaboración y educación del liderazgo. Anteriormente trabajó en el Capitolio de los Estados Unidos, Capitol Hill, como Asistente del Senador de los EE. UU. Abraham Ribicoff y como Secretaria de Prensa de la congresista de los EE. UU. Barbara Kennelly. Sharon obtuvo una Licenciatura en Filología Inglesa de Wesleyan University y realizó una Maestría en Administración de Empresas en la Harvard Business School. Estudió Negociación Avanzada en la Harvard Law School, y es una experta mediadora que habla español a nivel avanzado. Su sitio web es www.gradycompany.com.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>