<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_b2ym45jo</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Presentamos el cuadro de mando integral y, a los pocos años, varias empresas lo implantaron con mucho éxito. Investigué a estas empresas y vi que dos directores habían sido antiguos oficiales de la Marina. Cuando yo era ingeniero, si se detectaba un resultado extraño se achacaba a un error experimental. Pero dos me parecían demasiada coincidencia y pensé en que todo ello se tenía que deber a algo concreto. Pregunté a ambos directores si su experiencia como marines había influido en la adopción del cuadro de mando integral de forma tan efectiva en sus organizaciones. Ambos respondieron lo mismo. No habían pensado en ello antes, pero dijeron que la comunicación es esencial para un oficial de la Marina. Al enviar a los soldados a la batalla, el general no está allí con ellos. Los soldados suelen realizar tareas de mucho riesgo, y aunque todo se planifique al detalle, no siempre sucede lo que se planifica. Si el teniente recibe un disparo o el enemigo está en otra posición las tropas no pueden detenerse y preguntar qué es lo que deben hacer. Antes de enviar a un soldado a la batalla, todos deben conocer la misión y los objetivos. Esa es la máxima prioridad. Y en el fragor de batalla, se reagrupan y hacen lo necesario para cumplir con la misión y los objetivos. Es muy interesante. Cuando estos exoficiales de la Marina se convirtieron en ejecutivos, buscaron algo similar para que los empleados conocieran la misión y los objetivos. Cuando un cliente pide un producto o un empleado hace algo complejo, el director no está ahí. Depende de que el empleado sepa no solo lo que debe hacer sino lo que debe conseguir y cómo puede contribuir al éxito de la organización. El cuadro de mando integral supuso un potente sistema para comunicar la misión y los objetivos a la plantillay al entenderlo, pudieron ayudar a que la organización cumpliera con sus objetivos estratégicos. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Robert S. Kaplan es Profesor de la cátedra Baker Foundation en Harvard Business School y Presidente de Práctica Profesional en Palladium Group Inc. Antes de unirse al claustro de profesores de HBS en 1984, Robert fue Decano de la escuela de negocios de Carnegie-Mellon University. La investigación, enseñanza y consultoría de Kaplan se enfocan en la relación entre los sistemas de gestión de costos y desempeño y la estrategia de implementación, así como en la excelencia operacional. Robert es codesarrollador del sistema de costos basado en actividades y del Cuadro de Mando Integral. Es autor o coautor de 14 libros y de aproximadamente 150 artículos, que incluyen 20 publicados en Harvard Business Review. Los libros más recientes incluyen "The Execution Premium: Integrando la estrategia y las operaciones para lograr ventajas competitivas", su quinto libro sobre el Cuadro de mando integral en coautoría con David Norton, y "Time-Driven Activity-Based Costing" con Steve Anderson. En 2006, Robert recibió el premio Accounting Hall of Fame. Obtuvo una Licenciatura y una Maestría en Ingeniería Eléctrica del MIT, y un Doctorado en Investigación de Operaciones de Cornell University. &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>