<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_bo8e0grz</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Una de las destrezas más importantes para futuros líderes, gerentes, etc., es reconocer el peso de sus palabras y el simbolismo de lo que se dice. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por poner un ejemplo, en mi empresa desarrollamos muchos productos. Estando con el equipo de desarrollo de productos hice un comentario positivosobre una estrategia de desarrollo, y varios meses después vi el resultado: la presentación del producto estuvo influenciada por ese comentario. Entonces les expliqué que no pretendía dar esa instrucción, solo quería que se lo plantearan. Pero se lo tomaron muy en serio y siguieron ese mismo camino, lo que nos hizo perder tiempo porque en ventas no lo sabían. Todos dieron por hecho que era lo que yo quería.  Así afectó micomentario. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por ello, es importante entenderlo y yo he intentado aprender de ello. Las palabras de un superior tienen más importancia de lo que creemos. Un comentario espontáneo puede llevar a un equipo por otro camino diferente o tener más peso en las decisiones, al creer que es lo que quiere el líder. Hay que saber cuándo dar instrucciones y cuándo expresar una opinión, pero también saber distanciarse para que nuestras preferencias no influyan enlas decisiones, si se quiere desarrollar las capacidades de creación del equipo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brett Johnson es Presidente y Director General de Forward Industries, empresa líder mundial en el diseño de soluciones de tecnología móvil que fomenta la formación de asociaciones estratégicas de propiedad intelectual para crear productos únicos e innovadores. Brett está especializado en el sector de dispositivos portátiles para fabricantes de equipamiento original (OEM, por sus siglas en inglés), así como para minoristas y corporaciones. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brett también es fundador de Benevolent Capital Partners, LLC, una empresa de inversiones cuyas inversiones incluyen Yak Pak, Inc. y Terracyle. Anteriormente Brett desempeñó varias funciones en la empresa Targus Group International, como Presidente y Director Gerente de las regiones de Europa, Oriente Medio, África y Asia-Pacífico. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brett es miembro de la Young Presidents' Organization (YPO) y posee titulaciones de la George L. Graziadio School of Business and Management de la Pepperdine University, así como de Brown University. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>