<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_btuctlky</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Cuando se gestiona un equipo, hay que asegurarse de que todos están motivados,y estar atento a las necesidades y metas de desarrollo de cada persona. Atenderá mejor el negocio si consigue motivar y retener a los mejores. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Pienso en un colega que lleva trabajando conmigo 10 años y empezó con un trabajo temporal de unas semanas.Y sigue aquí, 10 años más tarde, yahora es un director asociado de la empresa. La razón de ello es que es muy bueno. También, en vez de darle la misma tarea,día tras día durante 10 años, la fuimos adaptando a su evolución. A medida que adquiría experiencia, le dimos más responsabilidades. A medida que adquiría nuevos intereses, creábamos nuevas oportunidades para que pudiera explotarlos y su trabajo fuera más interesante. También para ofrecer nuevos servicios a nuestros clientes, lo que supone una ventaja para el negocio. Hace poco, le dimos la oportunidad de llevar a cabo un nuevo proyecto de redes sociales y digitales, un área en la que nuestros clientes  están pidiendo más y mejores servicios, y necesitamos recursos adecuados. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	En conclusión, retener y motivar a sus mejores empleados no es solo una cuestión de dinero. Aunque tiene que motivar financieramentea sus empleados, lo más importante es, ya que si fuera una cuestión de dinero siempre habrá alguien que ofrezca más, que el trabajo sea interesante. Que vean un camino, una evolución; que se pasen a otras áreas de interés y asuman responsabilidades. Creo que al hacer esto, hemos podido retener y motivar a nuestros empleados, lo que nos ha llevado al verdadero éxito empresarial.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Alastair Macdonald es Responsable de Investigación y Estrategia en Phar Partnerships, donde dirige un nuevo departamento que analiza el valor y los efectos de los patrocinios.  El departamento cubre todo tipo de patrocinios, desde los tradicionales patrocinios deportivos hasta los de sectores de rápido crecimiento como las infraestructuras, el ocio y el turismo. Alistair es experto en concebir marcos de referencia estratégicos para marcas y propietarios de derechos y en diseñar y gestionar programas de investigación que identifican la efectividad de los patrocinios en el cumplimiento de los objetivos de marketing.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Alastair anteriormente fue Responsable de Información en Havas Sports &amp; Entertainment, donde trabajó con patrocinadores y titulares de derechos como The Premier League, The Football Association, The Ryder Cup, Volvo Ocean Race, Mercedes Grand Prix, Chelsea FC, Manchester City FC, Lawn Tennis Association, O2, Lucozade y Nokia. Anteriormente fue Director Gerente de Connexus, una consultoría independiente de patrocinios que pasó a formar parte de Havas Sports &amp; Entertainment en 2008.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Alastair obtuvo su título Licenciatura en Contabilidad y Economía en la Universidad de Southampton.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>