<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_bx01ybbd</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Tenía interés en trabajar para Boston, porque considero importante usar mis destrezas con un objetivo social y no solo con uno económico. Mi trabajo en la oficina de presupuestos me permite utilizar mis destrezas para luchar en pro de las metas de la ciudad, como mejorar escuelas o bibliotecas o simplificar gestiones administrativas y así destinar más recursos a mejorar la vida de los ciudadanos. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Mi trabajo como analista me permite mejorar la vida de la gente de Boston analizando recursos, contando cada dólar y cada centavo. Paso mucho tiempo con la gente de los departamentos de Ejecución durante la elaboración de presupuestos para asegurarme de que entienden lo que dan por hecho en sus presupuestos y para que no sean demasiado optimistas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Dos consejos que yo daría. Asegúrese de que desglosa al detalle el presupuesto en el que trabaja para analizar lo realista que es, probar sus supuestos, introducir cambios y comprender lo que ocurre, si hay alguna variación o diferencia. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	A menudo, los gerentes de departamento querrán reducir el presupuesto en un área para asignarlo a otra meta. Eso es excelente si funciona, pero, ¿es razonable? Si quieren contratar a más personal y creen que obtendrán dinero con medias de ahorro energético, pruebe esos supuestos y su viabilidad. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	También paso mucho tiempo trabajando con gente que se preocupa realmente por el bienestar de los ciudadanos. Son verdaderos apasionados. Son personas impulsadas por una misión. Desean tener el mayor dinero posible para concretar sus misiones. También escucho sus preocupaciones y quiero que tengan éxito, pero sobre todo que nos entendamos aun discrepando sobre las decisiones del presupuesto. Esto es muy importante para mi trabajo.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Jean Capizzi es Analista Sénior en el Gabinete de Administración y Finanzas de la ciudad de Boston (Massachusetts). &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Previamente, trabajó en un instituto de investigación de la Universidad de Harvard y en un programa de desarrollo de activos para personas con bajos ingresos en ShoreBank, un banco de desarrollo comunitario. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Jean obtuvo su Maestría en Asuntos Públicos en la Woodrow Wilson School for Public and International Affairs de Princeton University, y su Licenciatura en el Carleton College en Northfield, Minnesota. También se graduó en el programa Leadership Development de Harvard Business School. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>