<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_d0rol57v</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿¿En qué soy realmente bueno? ¿Cuál es el objetivo de mi trabajo? Seguro que se hace esas preguntas de vez en cuando. Todos nos las hacemos. Hace 3 o 4 décadas, nos lo planteábamos solo una o dos veces en nuestra vida: al definirnos a nivel laboral, al rompercon las expectativas familiares, etc. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoy nos lo preguntamos una y otra vez. No solo en los momentos duros, sino también cuando triunfamos. Eso es porque cuanto mejor es uno, más se abre el abanico de oportunidades.No solo debe moverse hacia adelante sino en todas direcciones. Encuentre un trabajo que le apasione,  que valore y que le permita expresarse. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Actualmente, las carreras profesionales son cada vez más como obras de arte. Por eso cuando ayudo a que los líderes  se desarrollen, les aconsejo que piensenen su carrera como lo haría un artista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primero, fundamentarse en la pericia. No podrá ser Picasso sin técnica. No tiene que ser un experto en su campo,pero necesita conocer su función y el sector en el que intenta adentrarse. Debe saber comunicarse, motivar a su equipo, crear una red de personas que sean partidarias de su iniciativa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;No basta con poseer destrezas. Los artistas usan sus destrezas para expresar algo que conmueva al público. En realidad, no crean pinturas, esculturas o música. Crean sentido. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;En los negocios, eso significa conocer y demostrar por qué lo que hace es relevante para usted y los demás, es decir, por qué marca la diferencia. Sin duda, exponerse puede causar temor. Como todo artista, debe ser valiente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Experiencia, sentido y valor son cosas difíciles de construir y de conservar. Por eso los artistas se reúnen, para enseñar, inspirar y ayudarse. Respecto de la gestión de la carrera, debe aprender de ellos la importancia del "espacio de identidad laboral": una comunidad que le ayuda a aunar su profesión y su personalidad. Puede ser una comunidad dentro de una institución establecida (su empresa)o una profesión, como la medicina. Pero es más bien un grupo voluntario de compañeros que se reúnen para intercambiar experiencias y avanzar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Y si usted es gerente, pregúntese:  "¿Suequipo u organización es un espacio de identidad laboral para quienes trabajan allí?" ¿Anima a sus empleados a buscar su sitio y a desafiar las convenciones? Si lo hace, no solo hará que sean más creativos, productivos y felices sino que hará que se replanteen si en otra empresa podrían crecer y expresarse como lo hacen en la suya.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gianpiero Petriglieri es Profesor Asociado Visitante de Administración de Empresas en el departamento de Comportamiento Organizacional de Harvard Business School. Su cargo permanente es el de Profesor Asociado de Comportamiento Organizacional en INSEAD. Los intereses académicos de Gianpiero combinan el liderazgo, la identidad, el desarrollo adulto y el aprendizaje experimental. Sus investigaciones exploran cómo y dónde las personas implicadas en carreras móviles desarrollan y mantienen sus cimientos personales, las comunidades de apoyo y las perspectivas sistémicas que les permiten ejercer el liderazgo de manera consciente, eficiente y responsable. Su trabajo sobre el desarrollo de cimientos personales para líderes obtuvo en 2011 el premio GMAC a la aportación más relevante en educación en gestión para graduados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;En la última década, Gianpiero ha contribuido a perfeccionar un enfoque único sobre el desarrollo de liderazgo experimental. Dirige el programa Management Acceleration, el programa para ejecutivos líder de INSEAD para líderes emergentes, así como los programas de liderazgo personalizados para multinacionales en una amplia gama de sectores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gianpiero obtuvo un Doctorado en Medicina con especialización en Psiquiatría en la Escuela de Medicina de la Universidad de Catania (Italia) y un Diploma en Consultoría Organizacional Avanzada del Tavistock Institute of Human Relations de Londres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>