<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_esnw1dk4</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pace atravesaba momentos difíciles cuando yo llegué a la empresa. La empresa estaba en crisis. Por un lado, tratábamos de gestionar las finanzas de la empresa y asegurarnosde que teníamos suficiente efectivopara seguir con el negocio y pagar nóminas. Por otro, debía crear un nuevo equipo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ahí es cuando se empezó a ganar dinero. Había que gestionar los problemas además de vender la visión al personal accionistas, clientes y proveedores. Cuando una empresa pretende contratar a grandes talentos, ¿cómo lo hace con ese telón de fondo? Había que dejar claro que mi visión era seria y la gente a la que contrataradebía entender esa oportunidad. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;En cuanto a formar un equipo, no tiene sentido contar con personas que son peores que uno mismo. Debe buscar a personas mejores, mejores en sus disciplinas, que aporten una nueva visión al grupo y supongan un beneficio para el equipo. En eso consiste un equipo, en aportar y aprovecharse del talento para lograr mejores resultados y mejores decisiones.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Así que me puse manos a la obra. Hay que buscar talento, pero se trata deun equipo, así que busque personalidades que le permitan expandirse. Contar con personalidades como la suya sería más de lo mismo, no tiene sentido.Necesita a gente que piense diferente, que piense de manera lateral y vertical,personas que sean más humanas y personas que sean más operativas. Necesita ese tipo de mezcla. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Así que me puse a buscar esos talentos y me di cuenta de que solía toparme con buenos líderes, personas fuertes y obstinadas, lo cual es bueno y muy sano.La clave es utilizar esto en el equipo para poder trabajar y luchar juntos. Así que todos deben apoyar la misma visión, cultura y dirección para que todo pueda empezar a funcionar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pero no piense que es una tarea fácil. Como director ejecutivo, a veces debe tomar decisiones difíciles para asegurarante todo la armonía del equipo y su capacidad de lograr objetivos, por encima de cualquier ego individual que altere al grupo. Una vez, dos de las personas en las que más confiaba no se llevaban muy bien. Se peleaban. Uno decía que el otro no era talentoso yel otro decía que el uno ansiaba poder.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;¿Qué se hace ante una situación así? Yo los senté y les dije: "Así está la cosa. Valoro completamente a ambos. La empresa es mejor con los dos aquí. Pero uno deberá irse a menos que entre los dos hagan que esto funcione.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Necesito un equipo, y ambos me encantan,así que deben solucionarlo". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Y lo hicieron. Y no solo lo hicieron, sino que ahora trabajan extremadamente bien juntos, porque los dos se dieron cuenta de que estaban equivocados sobre lo que pensaban del otro. Y ahora tenemos un equipo muy fuerte. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;También es cierto que una persona a la que contraté no estuvo a la altura.Resultó que no tenía talento. Algunos directores ejecutivos piensan: "Bueno, ahora que lo he contratado, puede parecer ridículo que lo despida". Pero hay que hacerlo para dar el mensajea la empresa de que lo más importante es el equipo y que solo podemos contar con los mejores profesionales. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Los resultados que obtuvimos después, al motivar al personal,  fueron realmente buenos. Y en las encuestas de satisfacción, la puntuación más alta suele llevársela el equipo directivo, porque se confía en su pasión y en su sólido liderazgo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neil Gaydon es Presidente y Director ejecutivo de SMART Technologies. Como director de una empresa que ofrece soluciones innovadoras a nivel educativo, empresarial y de gobierno, Neil utiliza capital privado e inversores con empresas que requieren estrategia de crecimiento, adquisición y preparación para la venta/disposición. Neil tiene amplia experiencia como responsable de liderazgo y crecimiento empresarial en mercados globales muy competitivos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de formar parte de SMART, Neil fue Director ejecutivo de Pace plc, la mayor empresa fabricante de descodificadores para proveedores de televisión de pago y servicios de banda ancha. Ha ocupado diversos puestos de perfil sénior y ejecutivo en Pace, incluida la presidencia de Pace Americas, la cual creó y dirigió durante cinco años. Colaboró con numerosas empresas del sector tecnológico en varios puestos estratégicos. Entre los galardones que ha recibido se encuentra el premio al Director del año del Institute of Directors, el premio al Emprendedor del año de Ernst &amp; Young y el de Personalidad del año de TechMARK. Además, ha conseguido que Pace recibiera el Queen's Awards durante tres convocatorias consecutivas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neil se graduó en la Harvard Business School en el Programa de gestión avanzada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>