<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_gn91rfxj</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Una de las cosas más importantes que he observado respecto del coaching es garantizar que quien lo recibe se sitúe en el centro de la conversación para que sea capaz de extraer sus propias conclusiones. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Una vez, llegó a mi equipo una persona que venía de una empresa más grande, muy estructurada y enormemente jerarquizada. Pronto surgieron problemas por el modo en que esta empleada se relacionaba con el personal menos experimentado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Yo había notado ciertas tensiones que entorpecían el trabajo. En lugar de afirmarlo directamente, le dije: "¿Sabe qué? Creo que está manteniendo aquí la cultura de su anterior empresa, y se está dando cuenta de que quizá no funciona". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lo planteé de esa manera. "Es usted quien está en esta situación y sabe mejor qué ocurre realmente. Le pido que reflexione al respecto, y que hablemos después y me diga si opina lo mismo, si cree que puede ser el caso, o si se trata de cualquier otra cosa". En efecto, al cabo de un tiempo volvió y mantuvimos una conversación en la que ella afirmó: "Sabe, creo que tiene razón. He estado pensándolo y los comportamientos que ve, la manera de relacionarme, era muy importante en mi anterior empresa. Era lo que te aportaba credibilidad y te permitía tener éxito. Es lo que me ayudó a sobrevivir. Pero he visto que esta vez no van a ayudarme, no van acordes a la cultura de aquí". Ella se había estaba en el centro de la conversación. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Así es como deben ir las conversaciones, porque el coaching no consiste en minar ni en hacer sentir inferior o inadecuado a nadie. Cuando esto ocurre, todo el mundo tiende a creer que no podrá recuperarse y que los demás no cambiarán la imagen negativa que tienen de ellos o de cómo trabajan. Porque todos intentamos hacer bien nuestro trabajo. Y el papel del gerente es ayudar a quienes luchan por cumplir esta meta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bryan E. Simmons es Vicepresidente de Comunicación Global en The Arcus Foundation, una fundación global que impulsa temas apremiantes de justicia social y asuntos de conservación por todo el mundo. Bryan cuenta con una larga trayectoria como Ejecutivo de Comunicación Internacional y es un respetado abogado del colectivo LGBT. Es un reconocido líder en el sector de la comunicación con amplia experiencia en gestión de marcas y el desarrollo de campañas de marketing integrado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bryan desempeñó anteriormente numerosos puestos como ejecutivo de marketing y comunicación en IBM, como Vicepresidente de IBM Américas, Vicepresidente de Comunicaciones Industriales Globales y Vicepresidente de Marketing en IBM Lotus Software. También inició el primer programa de captación global de alumnos de la empresa y lideró la organización del centenario de IBM.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bryan posee una Licenciatura de la Universidad de Harvard.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>