<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_hwju3ki2</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ser un líder más efectivo, debe identificar sus fortalezas y decidir cuáles va a potenciar, pero debeempezar con un análisis de usted mismo.En un mundo ideal, eso ocurriría en una evaluación de 360 grados que le ofrezca su empresa, pero esto no siempre es posible.  A veces tiene que hacerlo uno mismo. Realice su propia evaluación de 360º. Pregunte a los miembros del equipo, a sus colegas y superiores. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primero, cuáles son sus fortalezas y sus cualidades de liderazgo, como el carácter, las capacidades personales o las destrezas interpersonales. Deberán identificar cualidades como mostrar integridad, resolver problemas, tomar la iniciativa, fomentar el trabajoen equipo o desarrollar estrategias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;La segunda pregunta es cuáles son los peores defectos concretos que le pueden desviar de su carrera o hacerle fracasar en su trabajo. ¿Tiene malas habilidades de comunicacióno es incapaz de liderar el cambio? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Después, pregunte cuál es su fortaleza más importante para la empresa. Pídales a sus compañeros que piensen cuál de sus habilidades de liderazgo puede afectar más a su organización. Por ejemplo, puede ser bueno motivando  e innovando pero quizás se necesiten líderes antes que creadores de ideas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;La cuarta pregunta es qué fortaleza es más importante para los demás. Consiga que los demás le digan que fortaleza valoran más en usted. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Al hacer estas preguntas, mantenga una actitud positiva y abierta y fomente un sentimiento de seguridad, especialmente con subordinados directos.De hecho, si usted es el gerente,deberá preguntarlo más de una vez garantizando que no se tomarán represalias. Una evaluación informal como esta ayuda a identificar fortalezas y debilidades  y demuestra que trabaja para mejorar sus destrezas de liderazgo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Scott Edinger es el fundador de Edinger Consulting Group, donde organiza, desarrolla e implementa estrategias de crecimiento y mejora organizativa.  Cada año trabaja con cientos de ejecutivos desarrollando talento de liderazgo y atendiendo los retos del crecimiento y el cambio organizativo. Scott tiene un amplio reconocimiento como experto en ayudar a las organizaciones a conseguir resultados de negocio medibles y es un asesor y orientador de ejecutivos de gran prestigio.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Scott es un orador popular que ha participado en conferencias nacionales y tiene una amplia experiencia trabajando con organizaciones como Harvard Business School, AT&amp;T, Bank of America, Gannett y LA Times.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Scott fue coautor de "The Inspiring Leader: Unlocking the Secrets of How Extraordinary Leaders Motivate". También ha colaborado en muchas publicaciones, entre ellas Harvard Business Review, Financial Executive y Sales and Marketing Management. Scott tiene una Licenciatura en Retórica y Comunicaciones de la Universidad Estatal de Florida. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>