<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_iol4josw</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Como socio consultor, me reúnocon altos ejecutivos de varias empresas.En mi primera colaboracióncené con el presidentes de una empresa,y, cuando dejamos de hablar de trabajo,aproveché la oportunidad para decirle:"¿Puedo hacerle unas preguntaspersonales sobre su estilo de liderazgoy cómo lo desarrolló?".Se mostró encantado y conversamosdurante una hora sobre ello.Me confesó que le habría gustadoaprender antes a ser firme.Los buenos líderes son firmes ysaben cuándo tomar una decisión.Hablamos un poco sobre que a vecesno tenemos la información perfecta.En especial, como ejecutivo,no siempre se tienen todos los datos,pero se enfrenta a situacionesen las que tiene que decidir igualmente.Me orientó mucho sobrecuándo tomar una decisión.Es gracioso, porque tuve problemascon ello durante mucho tiempo.Al principio de mi carreratomaba decisiones y me las cuestionaba.Me sentaba y juzgaba:"¿Debería haber hecho esto?". "¿Deberíano haber hecho esto?". Tras algunos añoscomo socio conseguí darme cuentade lo que realmente quería decir.No se trata de tomar una decisiónpara ser buen ejecutivo o buen líder,sino de conseguir apoyos.Si se muestra inseguroo esconde su decisión bajo la manga,será complicado conseguir apoyos.Creo que lo que intentaba enseñarme,aunque tardé años en entenderlo,es que no todo depende de la decisión,sino de clarificar el objetivoy seguir adelante con la decisión.Ese sentido de claridad y certezahace que los demás crean en su decisión.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Deepa Purushothaman es Directora del departamento de Telecomunicaciones, Medios de Comunicación y Tecnología de Deloitte Consulting LLP. Ha trabajado con clientes del sector, tanto nacionales como internacionales, a menudo durante procesos de fusiones y adquisiciones, de cambios en la industria o durante periodos de presión económica. Frecuentemente trabaja junto a los equipos directivos mientras estos redefinen la evolución de la empresa y las estrategias de avance. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;En los últimos años, Deepa ha trabajado con altos ejecutivos en la gestión de integraciones complejas y lanzamientos en todo el mundo. Recientemente, Deepa asesoró a una operadora inalámbrica por todo Latinoamérica, ayudándola a redefinir su modelo operativo y a centrarse en iniciativas de generación de ingresos y control de costos. También ha ejecutado uno de los mayores acuerdos de externalización de la red global del sector y es autora de un libro publicado recientemente llamado "Wireless Telecommunications Network Outsourcing—A View from the Trenches". En Deloitte, Deepa ha trabajado en el Consejo de Asesores del Director General y se centra en el desarrollo continuo de socios, incluyendo la incorporación de socios recién admitidos a la sociedad. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Fuera de Deloitte, Deepa ha fundado Avasara, la primera academia de liderazgo destinada a mujeres de la India, que ofrece a las jóvenes indias la oportunidad de salir adelante en las difíciles circunstancias en las que viven y desarrollar sus propias destrezas y su potencial. Deepa tiene una Licenciatura en Política Pública con especialidad en Estudios de la Negociación y Resolución de Conflictos de la Universidad de Harvard, una Maestría en Estudios de Desarrollo de la London School of Economics and Political Science y una Licenciatura en Economía y Filosofía del Wellesley College. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>