<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_jgzmtrmp</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Como gerente, puede que sepa mucho sobre la estrategia actual de su empresa y sus nuevas oportunidades de mercado. Cuando entiende qué aporta a la estrategia de su empresa, puede descubrir oportunidades para mejorar su posición estratégica en el futuro. Puede que crea que realizar algunos cambios en el equipo de ventas  ayudaría a la empresa a expandirse a un nuevo mercado objetivo o que invertir en equipamiento proporcionaría una elevada eficiencia a los procesos. Sea cual sea su idea, si no desarrolla un caso de negocios sólido tendrá pocas posibilidades de conseguir apoyo y financiación. ¿Qué es un caso de negocios sólido? ¿Cómo se hace? Averigüe cómo compite su empresa en el mercado actualmente. ¿Qué le diferencia de sus competidores? Si su negocio desapareciese, ¿qué necesidades quedarían sin cubrir? Elaborar su caso de negocios implica identificar oportunidades estratégicas y beneficios para los clientes, socios y la propia empresa. Relacione esos beneficios con retornos financieros específicos. ¿Su idea generará nuevos ingresos? ¿Reducirá los costos? Elabore un pronóstico de flujo de caja e identifique los supuestos que haga para calcular los retornos financieros. Cuando su caso de negocios esté listo, es el momento de preparar su discurso. Un buen discurso responde a tres preguntas en pocos minutos:  "¿Por qué esta oportunidad?"  "¿Por qué es este un buen momento?" y "¿Por qué somos el mejor equipo para perseguirlo?". Debe conocer a quién va dirigido su caso de negocios y su discurso. Para conseguir su apoyo, empiece explicando qué necesita de ellos y en qué puede beneficiarles apoyar su idea. Aclare el papel que desempeñan para garantizar que su proyecto ofrezca los beneficios identificados. Cuando explico a los gerentes cómo elaborar un buen caso de negocios, suelo recurrir a la analogía  de los niños de cinco años cuando juegan al fútbol. En cuanto el árbitro toca el silbato, los niños se lanzan a por el balón. En realidad, no saben bien qué harán cuando lo tengan, solo saben que quieren estar allá donde esté la acción. Aprender a elaborar un caso de negocios nos permite jugar como profesionales. Cuando los profesionales  juegan al fútbol observan el campo. Localizan una meta estratégica que deben alcanzar. Entonces, identifican las acciones que deben realizar para mover el balón en la dirección correcta y los recursos y capacidades necesarios. Se aseguran de que todos entienden y se comprometen con unos objetivos. Desarrollar un caso de negocios para sus ideas siempre ha sido importante. Actualmente lo es todavía más. Domine esta destreza fundamental para ayudar a su empresa a jugar como profesionales y asegurarse un puesto en el equipo ganador. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Lynda Applegate es Profesora de la cátedra Martin Marshall de Administración de Empresas en Harvard Business School, donde imparte cursos de Gestión Empresarial y Tecnología e Innovación. Sus investigaciones y publicaciones recientes se centran en los desafíos de construir nuevas empresas y liderar innovaciones empresariales radicales frente a turbulencias significativas en el mercado, la tecnología, el mercado de capitales y el marco regulatorio. Preside la unidad de Gestión Empresarial de la escuela y la cartera de Programas ejecutivos gestionados por sus propios dueños.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de unirse al profesorado de HBS, Lynda estuvo en el claustro de profesores de la Universidad de Míchigan, la Universidad de Washington y la Universidad de Arizona. Su investigación y docencia le han valido numerosos premios, incluyendo el premio Greenhill de Harvard Business School por sus contribuciones excepcionales a la escuela, el premio de Berol por la excelencia en la investigación y el premio de Apgar por la innovación en la docencia.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Lynda es una consultora internacional activa y ha participado en el Consejo de administración de empresas públicas y de empresas respaldadas por capital de riesgo. Forma parte de la junta asesora del Consejo de Tecnología de Massachusetts y ha trabajado como miembro del Consejo asesor de la industria para NASDAQ.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>