<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_jwuo4dfn</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Antes era bailarina de ballet. Recuerdo mis primeras actuaciones. Me resultaban muy estimulantes. Sentía que bailar estaba hecho para mí. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Años más tarde, estaba preparándome un papel para El lago de los cisnes, que es el ballet de los ballets. El papel era para un baile de 4 chicas, y fui seleccionada con 3 compañeras más para representar El lago de los cisnes. Entrenamos muy duro durante varios meses previos a la actuación. Teníamos una entrenadora que era increíblemente exigente. Practicábamos cada día durante horas. Fuimos seleccionadas como las protagonistas de la obra.Sin embargo, llamaron a otras bailarinas de reserva, que lucían tutús como en los ensayos. La entrenadora se las llevó al ensayo y estaban listas para actuar. Cuando alguna cometíamos un fallo, por pequeño que fuera, como poner la cabeza ligeramente en un mal ángulo, la entrenadora nos amenazaba e, incluso,un día nos sustituyó a las cuatro por las bailarinas suplentes. No hacer algo "bien" significaba no solo fallarte a ti misma sino a todo el equipo, porque se sustituía al equipo al completo por las bailarinas de reserva. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eso creaba una situación de tensión para todas, porque queríamos actuar y no fallarnos las unas a las otras. Trabajamos duro incluso lesionadas, algo que ahora no haríamos, por esa amenaza de ser sustituidas. Solo un equipo podía alcanzar el éxito. Nos enfrentaban unas a las otras. Era un entorno competitivo nada sano. Creo que la competitividad puede ser muy motivadora en algunas situaciones, pero este no era el caso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cuando reflexiono al respecto, veo que todas abandonamos el ballet muy pronto. Acabamos con nuestra carrera. Tuvimos pocas oportunidades de actuar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;¿Qué habría pasado si la compañía no nos hubiera presionado como lo hizo y hubiera pensado en nosotras con una perspectiva más a largo plazo? No se trata de entrenar para una actuación sino para una vida llena de actuaciones, y creo que si hubieran tenido esa mentalidad, nuestras carrerasquizá habrían sido más largas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Leslie John es Profesora Asistente de Administración de Empresas en el departamento de Marketing de la Harvard Business School, donde imparte el curso de marketing obligatorio de la Maestría en Negocios y Administración.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Las investigaciones de Leslie se centran en cómo el comportamiento y las vidas de los consumidores se ven influidas por su interacción con las empresas y su política pública. Su trabajo ha sido publicado en revistas académicas como el Journal of Consumer Research, Journal of Marketing Research, Social Psychological and Personality Science y Journal of the American Medical Association. También ha recibido la atención de medios como el New York Times, Financial Times, Wall Street Journal y la revista Time.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Leslie tiene un Doctorado en Investigación de Decisiones Conductuales de la Carnegie Mellon University, donde también obtuvo una Maestría en Psicología e Investigación de Decisiones Conductuales. También tiene una Licenciatura en Psicología de la Universidad de Waterloo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>