<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_k65otit7</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;Un líder de Apple Computer me pidió que entrara en la empresa para trabajar con un nuevo producto que transformaría el sector de la informática personal. Me dijeron que anteriormente  habían creado grandes productos pero querían mejorar el proceso, reducir el tiempo de salida al mercado y mejorar el tipo de relación y procesosentre las personas del equipo para que les entusiasmara repetirlo. Fui a la primera reunión y quería empezar con buen pie. Al empezar, había tensión en la sala como si nadie quisiera estar allí. Me miraban como diciendo: "¿Quién es? ¿Por qué tiene que estar aquí?" Les dije que quería cambiar las cosas y las normas de lo que hacíamos. Solo quería conocerlos y que se conocieran entre sí. Les propuse que hablaran de algún viaje.Yo les conté un viaje que hice a México y después habló el resto.  Fue muy divertido.  Los viajes en auto son divertidísimos. Contaron situaciones graciosas y locas sobre cómo se metieron en líos. En un momento dado, necesitaba que volvieran al trabajo y les dije: "Ahora que hemos hablado de eso, les hablaré del último proyecto.  Todos han trabajado en muchos proyectos y todos están aquí por su gran talento. Cuéntenme lo que fue bien y mal en el último proyecto que hicieron". Entonces, lo escuchamos y analizamos  y descubrimos temas y perspectivas. Me fascinó escuchar cosas como: "El proceso fue una pesadilla. Nunca nos ceñimos al plan. La gente no cumplía con lo acordado. La toma de decisiones fue confusa y estábamos en medio de todo". Les pregunté, si estarían dispuestos a volver a hacerlo. La respuesta fue rotunda: no. Me sorprendió bastante. Les pregunté: "¿Por qué no?" Me dijeron que era porque sabían  que había que terminar el producto y dejarlo listo, eso era algo primordial. Pero descubrieron la satisfacción de relacionarse y confiar en el equipo, de saber que alguien más los apoyaba y que podían trabajar juntos, para lograr soluciones más colaborativasen vez de incluir ideas a la fuerza; el proceso de trabajo grupal es crucial.Se dieron cuenta de que cuesta un tiempo llegar a ese punto. Lo que decidimos hacer fue crear  unas normas para el equipo sobre cómo iban a trabajar conjuntamente. Aspectos como:  si se compromete a algo,deberá cumplirlo o si hay algo que le molesta de alguien,su responsabilidad es comunicarlo. Dijeron otras cinco o seis reglas que cambiaron la forma de trabajar juntos. Al final, creamos un gran producto. El proceso se podría haber mejorado en algún momento pero mejoramos mucho. Lo importante es que todos seguimos en contacto y siendo amigos. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Gregory W. Madsen es Director y Vicepresidente Sénior de Estrategia Corporativa en Mandel Communications, donde dirige muchos de los proyectos para clientes estratégicos de la empresa y trabaja como orientador para sus clientes ejecutivos sénior sobre cómo involucrar a los empleados y a los clientes en la creación de acciones positiva. Greg ha trabajado en numerosos sectores con clientes mundiales como Apple, Cisco, Fidelity Investments, U.S. Department of Education, General Electric, Marriott, Microsoft, Oracle y PricewaterhouseCoopers. Es Profesor Invitado en Stanford University y da charlas y escribe sobre diferentes asuntos relacionados con el liderazgo. Recientemente, se unió al consejo asesor de la Sales Enablement Community of Practice de la American Society of Training and Development.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de unirse a Mandel, Greg desempeñó varios puestos ejecutivos clave en CyberSource Corporation, como por ejemplo Vicepresidente Sénior de Estrategia, Ventas Mundiales y Recursos Humanos. Fue Director en el Catalyst Consulting Team, donde se asoció con empresas de alta tecnología para el desarrollo e implementación de sus planes estratégicos.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Greg se graduó en Comportamiento Organizacional en la Brigham Young University.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Tiene un papel activo en su comunidad y ostenta varios cargos de liderazgo en organizaciones centradas en mejorar la vida de niños, adultos y familias.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>