<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_kbwglaze</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Al cambiar una cultura en una empresa o al intentar introducir visiones, valores o comportamientos, no resulta auténtico si la alta dirección no cree en ellos. Sienten que tienen que hacerlo, pero los cambios en una empresa deben producirse de verdad y deben ser auténticos. La alta dirección lo tiene que demostrar diariamente. Deben expresar la conducta, visión o valores que todos deben seguir.  Porque si no adopta estos cambios,  ¿por qué debería hacerlo el personal  de forma más auténtica o creer en ellos? Algunos pueden sentirse avergonzados y no quieren hablar del tema, piensan que debe quedar en un cajón guardado y que hay que olvidarse de ello.  Elnegocio de la cultura representa la esencia de un negocio. Es lo que la empresa representa. Es la misma tela que une a una organización. Puede pensar que ya se tiene la visión  si se habla de ella y los valores.  Perotambién debe aplicarse a las pequeñas cosas. Porque si no funcionan bien, la empresa se desmorona rápidamente. Se trata de que si caminamos por un pasillo y vemos basura en el piso, hay que detenerse, recogerla y tirarla. Porque las cosas pequeñas son tan importantes como las grandes en la dinámica de la organización. Si la actitud sobre esas pequeñas cosas no se unifica y las cosas van mal, esas pequeñas cosas perjudicarán a toda la organización. Ese es el nivel de seriedad que une una organización con su objetivo y todos pueden ver su autenticidad. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Neil Gaydon es Director Ejecutivo en Pace Plc., uno de los principales desarrolladores del mundo en términos de tecnología de televisión digital para la industria televisiva de pago. Pace es líder mundial en tecnología de decodificadores de alta definición y cumple un rol clave en la tendencia hacia la convergencia de la tecnología con fines de entretenimiento para el hogar. Neil se unió al consejo de administración de Pace en 2002 y fue nombrado Director General en 2006. En 2008 dirigió a la empresa en la adquisición de Royal Philips Electronics, una empresa de decodificadores, lo que dobló el tamaño de la organización. Durante su trabajo en Pace, Neil también ejerció como Director de Ventas Internacionales y Marketing y como Presidente de Pace Américas, estableciendo las operaciones de EE.UU. del grupo. Antes de trabajar en Pace, Neil fue durante más de 12 años Ejecutivo Sénior en la industria de la alta fidelidad. Asimismo, participa activamente en la comunidad local como miembro del consejo de la Bradford City of Film.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>