<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_ki693cpk</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Existen 3 fases importantes para brindar retroalimentación negativa. Los gerentes hacen bien las primeras dos pero fallan en la tercera. La primera fase es el marco positivo. Si debe dar retroalimentación negativa, empiece la conversación positivamente, diciendo a sus empleados qué hacen bien y en qué aspectos han sido eficientes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luego, comunique el mensaje negativo, de manera respetuosa, pero directa, con detalles del comportamiento. Sea muy específico con los comportamientos problemáticos en lugar de hacerlo personal: "Hizo esto o hizo lo otro".  Cuanto más descriptivo y enfocado sea, más eficacia tendrá.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esa es la fase dos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;La tercera fase es la que suelen obviar. Es a lo que llamo "normalización". Hacer que las cosas vuelvan a la normalidad. Restablecer una relación cómoda, para que los empleados hablen con usted sobre cualquier asunto o problema sin sentir que están siendo evaluados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Al acabar la sesión de retroalimentación o si al día siguiente pasa por la oficina del empleado, termine con una respuesta normalizadora como: "Quiero repetirle cuán valiosas son sus contribuciones para el equipo". "Valoramos su capacidad de redacción", o cualquier otro talento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Al día siguiente, podría continuar con algún tipo de mensaje personal:  "¿Qué tal fue el partido de fútbol de su hijo? ¿Cuál fue el resultado?" ¿Cómo van las cosas con esto o aquello?"&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;En las tres fases, no olvide comenzar con un marco positivo. Enfóquese en el comportamiento cuando comunique mensajes difíciles. Pero recuerde normalizar la relación, para que sea abierta y los empleados se sientan cómodos con esa relación.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Timothy Butler es Miembro Sénior y Director de los programas de Desarrollo Profesional en Harvard Business School. Sus intereses de investigación se centran en la toma de decisiones profesionales y las relaciones entre la estructura de la personalidad y la satisfacción laboral. Su trabajo ha sido publicado en revistas como Fortune, Fast Company y Harvard Business Review. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Las investigaciones de Tim han conducido al desarrollo de tres instrumentos psicométricos, el Inventario de Intereses para una Carrera en Negocios, el Perfil de Gestión y Recompensas Profesionales, y el Perfil de Destrezas Profesionales. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tim ha enseñado en programas de capacitación para ejecutivos y ha presentado conferencias en escuelas de negocios en toda Norteamérica, Europa y Asia. Se ha desempeñado como consultor para la alta dirección en organizaciones que van desde pequeñas empresas emergentes de tecnología hasta corporaciones del Fortune 500. Los títulos que ha publicado incluyen "Discovering Your Career in Business", "The Twelve Bad Habits That Hold Good People Back", y "Getting Unstuck: How Dead Ends Become New Paths". Conozca más sobre su trabajo en: www.careerleader.com. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>