<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_l3aimdyf</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Si contrata a la persona adecuada, es probable que se quede en la empresa. Tiene todo el sentido. Y por "persona adecuada" no me refiero a un clon de usted, el gerente, sino a la persona con las destrezas, la cultura, etc. que el puesto requiera.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Un ejemplo sería Southwest Airlines. Son conocidos por cómo seleccionan y entrevistan a los candidatos. Hablé con un piloto de esa aerolínea que da fe de lo interesante que es el proceso de selección de la empresa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tuvo que pasar varias entrevistas, por llamarlas de alguna manera. El personal se fijaba en sus actitudes, creencias e interacciones con la gente. Querían saber incluso si era divertido, si era gracioso. Pero, ¿necesitamos a un piloto gracioso?No lo sé. Pero eso es algo que buscan para que el candidato encaje en la cultura. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pasemos rápidamente a 6 meses después. Viajaba en un vuelo de esa aerolínea. Una pareja subió al avión delante de mí y justo se percataron de que se habían dejado el biberón de su bebé. Ambos entraron en pánico. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Miraron a la pista y vieron que allá estaba su maleta azul. Dijeron: "¡Allá están los biberones!" El piloto les oyó. Bajó corriendo las escaleras, se dirigióal portaequipajes y señaló una maleta. Ellos apuntaban con el dedo hacia la maleta y decían: "¡Sí, sí, es esa!" En ese momento, abrió la maleta, encontró los biberones y corrió de vuelta hacia al avión. Todo el mundo estalló en un aplauso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;¿Cuántos pilotos bajarían corriendo a la pista para recuperar un biberón? Eso es lo que busca Southwest Airlines: dejar la arrogancia atrás, ser capaz  de interactuar así con la gente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por eso, es muy importante saber a quiénse contrata, a quién abre las puertas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sharon Jordan-Evans es pionera en el campo de la retención y contratación de empleados. Es coautora del aclamado libro del Wall Street Journal "Ámelos o piérdalos: Cómo lograr que los mejores empleados se queden en su empresa" con Beverly Kaye, que se encuentra actualmente en su cuarta edición y ha sido traducido a 20 idiomas. Su libro siguiente, "No te vayas: 26 maneras de conseguir lo que quieres en tu trabajo", también se convirtió en uno de los libros más vendidos del Wall Street Journal y ha sido traducido a 15 idiomas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sharon dirige una empresa de consultoría, The Jordan Evans Group, donde orienta a ejecutivos de alto desempeño y realiza conferencias sobre contratación y retención. Como orientadora corporativa y conferencista, trabaja con empresas del Fortune 500 tales como Amex, Boeing, Disney, Monster, Lockheed, y Sony. Su sitio web es: www.jeg.org&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>