<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_plv2im3c</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Todos hemos oído hablar del recorrido de 90 días al empezar un trabajo, aunque, dado el ritmo frenético actual, ahora es todo un lujo permitírselo. A muchos ejecutivos se nos pide un plan de acción en el primer mes.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;¿Cómo hacerlo en tan solo tres semanas? Es difícil, pero un ejecutivo lo logró con el plan del "inicio inteligente". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tiene tres fases: una encuesta para identificar puntos ciegos de liderazgo, entrevistas para ver las razones y un taller para detectar problemas y determinar soluciones. Este plan ayuda a los nuevos ejecutivos a crear una serie de iniciativas y establecer grupos de trabajo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;En este caso, el nuevo líder de unidad de una agencia de ayuda internacional conoció a la empresa en solo 20 días para crear su plan de acción. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primero, hizo una encuesta. Muchos líderes descubren puntos ciegos, al asumir que los gerentes a su cargo tienen una estrategia clara, o al descubrir que no existe conexión entre estos gerentes y sus subordinados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;No basta con escuchar a los de siempre para saber lo que ocurre, pero una encuesta anónima puede ayudar. Este líder invitó a 50 de sus gerentes a participar en una especie de encuesta durante su recorrido de capacitación. Las preguntas se diseñaron para conocer la implicación con la visión, la misión o la gestión del desempeño, entre otros.Se observó un gran punto ciego en la gestión del desempeño. La retención de personal era buena, pero los ejecutivos sentían que perdían a los mejores empleados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luego entrevistó a parte de la plantillapara entender mejor la situación. El problema de retención se debía a un formulario de resultados confuso y a un programa de capacitación que no fidelizaba a los nuevos contratados. Además, en RR.HH. no tenían datos para establecer metas de desempeño. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luego, se hizo un taller en el que los gerentes proponían soluciones. Se reunían en grupos con una persona externa que los ayudaba a identificar problemas y soluciones. Supuso una base de actuación al confluir ideas de gerentes distintos,tanto inferiores, medios y superiores. Luego, los gerentes votaron por las iniciativas que querían tomar y formaron grupos sobre temas cruciales.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para resolver la cuestión del desempeño, elaboraron un plan de capacitación sobre nuevos sistemas de análisis y fomentaron la mentoría práctica. También se impulsó una iniciativa con otras unidades para comparar su desempeño y sus objetivos. Al mes siguiente, todas las iniciativas se pusieron en marcha. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aunque no haya tiempo para capacitarse, comenzar con encuestas, entrevistas y talleres puede acelerar el aprendizaje. Esto le permitirá identificar problemas y que el equipo proponga soluciones.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Katie Smith Milway es Socia de The Bridgespan Group, una organización sin fines de lucro especializada en consultoría estratégica, búsqueda de ejecutivos, desarrollo de liderazgo y asesoramiento filantrópico para organizaciones sin fines de lucro y sus fundadores.   Lidera el departamento de Conocimiento de la empresa, que desarrolla y comparte conocimientos para acelerar el aprendizaje en el sector social en general.  Antes de Bridgespan, fue Directora Editorial y Editora de Bain &amp; Company.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Katie es autora del libro para niños "One Hen: How One Small Loan Made a Big Difference", ganador de varios premios, que explora el tema de las microfinanzas y cofundó la organización sin fines de lucro de emprendimiento social One Hen, Inc. También ha escrito varios libros sobre desarrollo sostenible y ha coordinado programas de desarrollo comunitario en África y Latinoamérica para Food for the Hungry International.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Katie tiene una Licenciatura en Filología Inglesa de Stanford University, una Maestría en Estudios Europeos de la Universidad Libre de Bruselas y una Maestría del European Institute of Business Administration, INSEAD.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>