<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_pwo37494</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Gracias a mi carrera en deportes y ocioaprendí nociones de marketing.En mis primeros años en la NBAescribía sobre estrategia publicitaria.Después trabajé en la MTV y hacíalo mismo con la música y el ocio.Pero mi creciente confianza sobretodos mis conocimientos de marketingse desvaneció cuando escribí un libro.Ahora puede parecer algoextraño de afirmar, en cierto modo.Lo mejor del marketing de ahora,sobre todo en los libros,son las métricas sobre el éxito,porque podemos obsesionarnos con losgráficos de libros de la web.Recuerdo tres días importantes.El domingo aparecería en la radioen el London Sports News, era idealporque mi libro iba sobre Londres 2012.Además, se acercaba la Navidad,una época perfecta para vender libros.Pero nevó y no se jugó ningún partido.El reportero no tenía nada que contar,así que habló conmigodurante tres horas.Pensé que vendería muchos libros.Al día siguiente, hablé a unas 800 o 900personas de negocios sobre los retosy las oportunidades que impactan.Pensé que también sería unaoportunidad de marketing razonable.Me mantuve alerta.El tercer día, no tenía nada que hacer.Era un día de trabajo, iba en el trenvi algo con lo que no estaba de acuerdoen la prensa sobre los Juegos,copié el enlace en Twitter y publiquéun mensaje compartiendo mi desacuerdo.Un par de personas lo retuitearon.Es muy interesante ver el impactode ello sobre las ventas.El acontecimiento que tuvo más impactofue el tuit, seguido de la ponenciaa los líderes de negocio, mientras queel tercero fue hablar durante tres horasa miles de personas en la radio.Eso me enseñó varias cosassobre el mundo del marketing.La primera es que debíamejorar mi tono de vozy, ahora en serio, cuando crea quesabe de marketing pero su conocimientotenga menos de dos años, no crea en él.El mundo se mueve muy rápido.Debe seguir aprendiendo qué tieneun impacto real sobre las ventas.Segundo, que una información brevepuede llegar muy lejos y registrarlo que usted hace aefectos de marketing,y esto se refleja en las ventas.Y, tercero, recordarse a uno mismoque el marketing no consiste enllegar a muchas personas,sino en tener una fuerte convicciónque conmueva a unos cuantos.Eso tiene mayor impacto en las ventas.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Matt Rogan es Director Gerente y cofundador de Two Circles, una consultoría de marketing centrada en ayudar a proveedores de la industria deportiva a aprovechar los datos de sus clientes.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Matt ha pasado su carrera trabajando en el ámbito de la estrategia comercial, tanto en la vida corporativa como en el deporte profesional y el entretenimiento. Ha desempeñado varios cargos en la NBA y en MTV, así como en funciones de consultoría de gestión y estrategia. Matt ha asesorado a Disney, cadenas de televisión británicas, The Olympic Partners (TOP) y otros patrocinadores olímpicos nacionales y varios equipos de fútbol de la Premier League.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Matt también es experto en planificación de grandes programas de cambio, como demostró al unirse a Two Circles como Director del Consejo en Lane4, una consultoría centrada en el cambio con experiencia en el deporte olímpico.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Matt también es Director del Consejo en la European Sponsorship Association y coautor de "Britain and the Olympic Games: Past, Present, Legacy". Es licenciado con honores en Lenguas Modernas y Medievales por la Universidad de Cambridge.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>