<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_qk0ri5ff</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Imagine que tiene que planear la siguiente misión a Marte. Debe enviar la nave espacial a millones de millas de distancia. Debe empezar de cero diciendo que van a buscar vida en Marte. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Se necesita un paracaídas y seguramente paneles solares y un analizador del suelo. Cada uno constituirá un subproyecto dentro de un proyecto general. Así que todo ello se dirige a un propósito común, pero se divide en subproyectos, cada uno con su propio gerente de proyectos. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Podemos aprender mucho de la misión a Marte gracias a Jet Propulsion Labs, una organización muy innovadora que sigue necesitando elaborar presupuestos.Pero tienen que revisarlos para tener en cuenta la incertidumbre inherente al proceso innovador. Cuando hay más riesgo de fracaso, dejan más margen en el presupuesto. Cuando hay menos riesgo, dejan menos margen. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Analizan y evalúan cada proyecto según el riesgo que conlleva. ¿Qué probabilidad hay de que las cosas vayan mal? Y si van mal, ¿cuáles son las consecuencias? Si es muy probable que algo vaya mal, o si algo va mal y sus consecuencias tienen tal impacto en la misión  que la puedan hacer fracasar, el nivel de riesgo es mucho mayor. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Utilizan esta valoración del riesgo para asignar el presupuesto. Por eso, si hay previsto que algo cueste $100 millones pero conlleva mucho riesgo porque tiene mayores probabilidades de fracaso o unas consecuencias muy graves, pueden asignar otros $100 millones más y tener un presupuesto de $200 millones.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Por otra parte, considere otro proyectoigual de importante, como el paracaídas, que ya se haya realizado anteriormente. Las misiones anteriores lo incluían. Podía ser un paracaídas un 20% más ligero o más grande, pero también lo incluían. Entonces, evalúan subjetivamente si el riesgo de que vaya mal es menor y,por tanto, podría costar $100 millones,pero dejan un margen de $20 millones y determinan un presupuesto total de solo $120 millones. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	También se puede aprender de la misión que se necesita un presupuesto no solo en dólares sino en tiempo porque el tiempo es oro para las empresas innovadoras. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	También espero que aprendan de la misiónque hay un objetivo común mucho más importante que cualquiera de los subproyectos. Lo que importa a fin de cuentas es que la misión a Marte sea un éxito. No importa que fracase porque la antena o el paracaídas no lleguen a abrirse o porque no funcione el analizador de suelos. Sigue siendo un fracaso. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Todo el mundo supedita su trabajo particular al objetivo fundamental de la misión en conjunto. Es una lección que las organizaciones pueden aprender para los presupuestos: centrarse en la misión en general y no en su aportación individual.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;V.G. Narayanan es Profesor de Administración de Empresas de la cátedra Thomas D. Casserly, Jr. en Harvard Business School, donde imparte Informes y Control Financiero, Medición de Desempeño Corporativo y varios cursos de capacitación para ejecutivos. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Sus investigaciones incluyen temas como la contabilidad de gestión, la evaluación del desempeño y cómo los incentivos financieros pueden ser utilizados como catalizador para construir hábitos deseables y aprovechar otras motivaciones como la presión de grupo.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;V.G. ha publicado en Contemporary Accounting Research, Harvard Business Review, Journal of Accounting and Economics, Journal of Accounting Research, Journal of Cost Management, Journal of Economics and Management Strategy y Management Science. Es miembro de la American Accounting Association y del Institute of Chartered Accountants de India. Forma parte del consejo de administración de Leader Bank y de la junta asesora de Fessenden School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;V.G. obtuvo una Licenciatura en Comercio en la Universidad de Madras y una Maestría en Administración de Empresas en el IIM Ahmedabad de India. También cuenta con una Maestría en Estadística y otra en Economía de la Stanford University, así como un Doctorado en Administración de Empresas de la Graduate School of Business de Stanford.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>