<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_qt6pqrcp</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Me ofrecieron trabajar como analista en una organización de 150.000 personas.Me llamaron para ayudarles a entender por qué la implicación de su plantilla no era tan grande como podría ser. Como psicóloga positiva, no me centré en lo que no funcionaba, sino en lo que sí funcionaba.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Y lo que averigüé fue increíble.  Compartiré parte de ello con ustedes. Las unidades de negocio más implicadas eran en las que los líderes compartían una característica primordial: tratar a cada persona como tal, como una persona. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Los resultados eran universales. Tanto si hablábamos con alguien de los Países Bajos, de India o EE.UU.,lo que importaba era la calidad. Quizás piensen que tiene que ver con la personalidad del líder Pues en realidad no es así. Unos líderes eran muy asertivos, otros, más tranquilos y tímidos Pero compartían esta premisa común. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;La lección es evidente. A menudo, las organizaciones desean cultivar diversidad e inclusión pero, para ello, tenemos que ir más allá de las cuotas de ventas y de la demografía. Debemos cultivar una actitud de aperturay curiosidad y ver a nuestros colegas como personas. Eso es la inclusión, una cualidad que ayuda a los líderes, a las personas,a los equipos y a las organizaciones.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Susan David es una psicóloga empresarial conocida por sus investigaciones, programas de capacitación y ponencias. Está especializada en la aplicación de métodos científicos basados en la evidencia a la inteligencia emocional, la psicología positiva, el coaching y el liderazgo de alto desempeño. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Susan es fundadora y cofundadora del Institute of Coaching en el McLean Hospital de Harvard Medical School y Profesora de Psicología en Harvard Medical School. Tiene experiencia en la aplicación de hallazgos de las investigaciones psicológicas a los contextos corporativos, especialmente en el desarrollo de líderes, compromiso organizacional y gestión del cambio. Susan participa frecuentemente en conferencias internacionales. Fue la editora principal de "Oxford Handbook of Happiness" y "Beyond Goals: Effective Strategies in Coaching and Mentoring" y colabora habitualmente en la red de blogs de Harvard Business Review.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Susan ha sido premiada con dieciséis premios y becas, incluidas dos para la investigación del papel de las emociones en el coaching y el bienestar. La Positive Psychology Network la seleccionó como International Positive Psychology Fellow durante tres años consecutivos. Es autora de publicaciones académicas y autora y editora de libros sobre psicología positiva y compromiso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Susan tiene Licenciaturas, Honores, dos Maestrías y un Doctorado en Psicología.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>