<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_ra8uv2f4</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Antes de motivar a su equipo, debe entender su foco de motivación. Debe saber si se centran más en lo que perderán si fracasan que en lo que pueden conseguir. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;En el centro universitario que dirijo he tenido la oportunidad de estudiar lo que en psicología llamamos "foco de prevención" y "foco de promoción". Hay que conocer la diferencia para poder liderar equipos en consecuencia. Si vemos nuestras metas pensando en lo que perderemos,  tenemos un "foco de prevención", pero si pensamos en lo que ganaremos tenemos un "foco de promoción". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;La gente con foco de prevención se preocupa por la seguridad, evitar errores y cumplir responsabilidades. Suelen trabajar lentamente y siempre están preparadas para lo peor.Pero se estresan con plazos ajustados, se agobian cuando las cosas van mal y no conviene innovar con ellas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;La gente con un foco de promoción trabaja rápido y es muy creativa. Les gusta aceptar riesgos. Pero se planifican para lo mejor y necesitan retroalimentación positiva. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todos tenemos a veces un foco y otras veces, otro foco, aunque solemos tener uno que es el dominante. Si averigua cuál predomina en su equipo,podrá motivarlos de forma más efectiva.Al dar instrucciones a su equipo,adapte la comunicación a sus necesidades. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;En uno de mis estudios favoritos, unos entrenadores de fútbol alemanes debían preparar a sus jugadores para lanzar penales de dos formas distintas. De los cinco que lanzarían, la mitad de los jugadores no podía fallar más de dos.  La otra mitad también lanzaría cinco penales pero se les dijo que debían marcar al menos tres veces. Lo previsiblees que con unos jugadores tan motivados, entrenados y capacitados,esa pequeña diferencia no significara nada. Pero no fue así, ya que los resultados fueron mejores cuando las instrucciones se adaptaron al foco de la motivación, sobre todo con jugadores preventivos. Marcaron casi el doble al ser advertidosde que no debían fallar en vez de tener oportunidades para marcar. Los lanzadores con foco de prevención serían mejores defensas o porteros, mientras que aquellos con el foco de promoción serían mejores delanteros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como jefe, piense en las instrucciones que su equipo necesita y que los papelesque cada uno desempeña se adapten a su motivación: el foco de prevención es bueno para la atención al detalle y el foco de promoción es propio de gente más creativa e innovadora, y no tanto detallista y práctica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Si sus motivaciones se adaptan al cargo y se comunica con ellos según sus necesidades, se cae mucha parte del misterio sobre la motivación. Conozca el foco de motivación del equipopara crear uno motivado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Heidi Grant Halvorson es investigadora, ponente y consultora en el área de la ciencia de la motivación.  Además, es Directora Asociada del Motivation Science Center de la Columbia University Business School.  Es autora de "Succeed", "Nine Things Successful People Do Differently" y de su próximo libro "Focus: Using Different Ways of Seeing the World for Success and Influence". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt; Heidi es una de las expertas que escribe en el blog de Harvard Business Review, Fast Company, WSJ.com, 99u, Forbes, Huffington Post y Psychology Today y ha sido colaboradora habitual de la revista de BBC World Service Business Daily y del SmartBlog on Leadership de SmartBrief. Además de su trabajo como autora y coeditora del manual académico The Psychology of Goals, Heidi ha escrito artículos en las revistas académicas de mayor prestigio de su campo de especialidad. Ha recibido numerosas becas de la National Science Foundation para sus investigaciones en materia de objetivos y logros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Heidi tiene un Doctorado en Psicología Social de Columbia University, donde su tutora fue Carol Dweck, autora de "Mindset". Para solicitar sus servicios como ponente, contacte con Tom Nielssen de BrightSight Group. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>