<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_rdc0plck</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Imaginen que pilotan un avión, saben cuál es el destino, tienen el depósito lleno y un plan de vuelo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todo ello es importante. Pero, para hacerlo volar desde A a B de forma segura y puntual, debe usar los indicadores de la cabina. Leer lo que indican estos indicadores no solo le ayuda a controlar su viaje, sino que le permite hacer los ajustes que necesita durante el vuelo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como gerente, se verá en esa situación. Puede conocer su meta final, pero si no tiene forma de controlar su viaje, ¿cómo sabrá si ha llegado a su destino o cuánto se ha desviado de la ruta? Como los pilotos, los gerentes dependen de un panel de indicadores y objetivos de desempeño relacionados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para orientarse, defina qué es el éxito.Quizá sea cumplir el trabajo a tiempo o no tener ningún error, atraer a un 50% más de clientes o llegar al millón de dólares en ventas al final del trimestre. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;A menudo, es una combinación de varios. Los gerentes deben controlar su progresoo pondrán en peligro la misión. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cuando su equipo sepa cómo afectan sus metas de desempeño a la estrategia, estarán más motivados para alcanzarlas. Puede inspirar a su equipo a que supere las expectativas y gane bonificaciones o el orgullo de hacer bien su trabajo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;La gestión del desempeño fomenta el compromiso y demuestra el éxito, no solo a nivel interno, sino también de cara a clientes, inversores o reguladores, entro otros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pero asegúrese de que los indicadores que elige son los que le serán de ayuda.Un gerente con el que trabajé tenía que ofrecer unos productos y servicios muy complicados y le pregunté cómo medía el desempeño. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sacó una hoja con casi 100 indicadores que seguían habitualmente. Le pregunté por su utilidad para mejorary me respondió que esperaba que fueran útiles algún día. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;El objetivo de los indicadores es que sean útiles para quien los necesite. No mida solo para demostrar que mide. Como decía Nietzsche, si perdemos de vista la pelota, perderemos de vista también lo que queremos conseguir. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alnoor Ebrahim es Profesor Asociado en el departamento de Dirección General y en la iniciativa Social Enterprise de Harvard Business School. Sus investigaciones y clases se centran en los desafíos de gestión del desempeño, contabilidad y gobierno a los que se enfrentan las organizaciones del sector social. También está afiliado al Hauser Institute for Civil Society del Center for Public Leadership, perteneciente a la Universidad de Harvard.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alnoor es autor del libro ganador de varios premios "NGOs and Organizational Change: Discourse, Reporting, and Learning" y coeditor junto a Edward Weisband de "Global Accountabilities: Participation, Pluralism, and Public Ethics", que compara los problemas de contabilidad de organizaciones sin fines de lucro, empresas privadas y gobiernos. Ha recibido premios al mejor artículo de los diarios Nonprofit Management and Leadership y Nonprofit and Voluntary Sector Quarterly.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de unirse al claustro docente de HBS, Alnoor fue Profesor Visitante de la cátedra Wyss en la HBS y Profesor Asociado Visitante en John F. Kennedy School of Government. También fue Profesor en Virginia Tech durante varios años, donde fue Codirector Fundador del Institute for Governance and Accountabilities. Alnoor tiene una Licenciatura del MIT en Ingeniería civil y Ambiental y un Doctorado de Stanford University, donde estudió Planificación y Gestión Ambiental.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>