<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_rmzc6ywb</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	En los años 90, Stephen Goldsmith fue elegido alcalde de Indianápolis. Empleó la filosofía de Reagan de que menos gobierno es un mejor gobierno: "Si me eligen, privatizaré servicios, porque el sector privado es más eficaz que el público".  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Lo eligieron y, a diferencia de otros muchos políticos, iba a cumplir sus promesas de campaña. Pero antes de licitar varios contratos, pensó que sería mejor exponer tanto a ciudadanos como a sindicatos que iba a lograr ahorros demostrables. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Preguntó a los jefes de departamento cuánto costaba reparar baches, asfaltar una milla de carretera  o retiraruna tonelada de basura, y le contestaron que no lo sabían pero que se informarían y se lo dirían. Volvieron unos días más tarde y dijeron:"Señor alcalde, tenemos malas noticias.No tenemos ni idea". &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Cuando enseño este caso en mis clases, reparto un documento del presupuesto para la Indianápolis de aquella época y es tan grande como una guía telefónicacon cientos de páginas y cientos de números en cada página. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	A pesar de ello, en ese presupuesto, no había nada que dijera cuánto costabanlas cosas o cuánto habían gastado. El alcalde dijo: "Esas no son las bases para avanzar con la privatización. Debemos averiguar cuánto va a costar  y cuánto cuesta hoy".  Realizaron unestudio, usaron un sistema de costeo basado en actividades y empezaron con el relleno de baches. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Vieron que reparar un bache costaba cerca de $435 por tonelada de asfalto. Entonces el alcalde dijo: "Muy bien. Ya podemos comenzar con la licitación". El jefe del sindicato le dijo al alcaldeque ellos querían hacer una oferta.  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Y el alcalde respondió: "¿Una oferta? Supongo que ya tenemos su oferta. A ustedes les cuesta $435 la tonelada. Si el sector privado lo hace por menos, vamos a dejar que se encarguen ellos".  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	El representante sindical dijo: "Bueno, denos una oportunidad. Nos gustaría hacerlo mejor".  A lo que elalcalde respondió: "¿Cuántos años llevan rellenando baches?¿20 o 30 años? ¿Qué pasará en las próximas 6 semanas que haga que cambien las cosas?".  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	El representante sindical dijo: "Hay 2 cosas que han cambiado. Una, nunca antes habíamos visto todos los elementos que conforman los costos de la reparación de carreteras. Y dos, antes no nos importaba, pero ahora lo haremos mejor".&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Así que el alcalde dijo: "De acuerdo, 6 semanas". En 6 semanas, tras implementar cambios en la manera de rellenar los baches, reducir personal y supervisores y realizar muchas mejoras de procesos,  el sindicato redujo los costos un 35%. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	De hecho, cuando presentaron las ofertasel sindicato fue el proveedor más barato así que mantuvieron el contrato. El alcalde dijo que no era una cuestión de privatización sino de competencia, que los trabajadores del sector público son igual o más eficientes que los del sector privado, pero se necesitan 2 cosas: información, ya que hay que conocer los costos y los elementos que los conforman, y también se necesitan incentivos, ya que tiene que haber algo en juego para que les motive la idea de mejorar. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Cuando les facilitamos todo esto, hicieron un trabajo extraordinario. Y no ganaron todos los contratos pero ganaron varios gracias a estas mejoras en los procesos.Los ciudadanos estaban mejor. Los trabajadores se sentían más felices con sus trabajos y, a veces, cuando se obtenían más ahorros de lo esperado, el alcalde los compartía con ellos. Les dio públicamente cheques de $1.000 para agradecerles las mejoras realizadasen favor de los ciudadanos.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Robert S. Kaplan es Profesor de la cátedra Baker Foundation en Harvard Business School y Presidente de Práctica Profesional en Palladium Group Inc. Antes de unirse al claustro de profesores de HBS en 1984, Robert fue Decano de la escuela de negocios de Carnegie-Mellon University. La investigación, enseñanza y consultoría de Kaplan se enfocan en la relación entre los sistemas de gestión de costos y desempeño y la estrategia de implementación, así como en la excelencia operacional. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Robert es codesarrollador del sistema de costos basado en actividades y del Cuadro de Mando Integral. Es autor o coautor de 14 libros y de aproximadamente 150 artículos, que incluyen 20 publicados en Harvard Business Review. Los libros más recientes incluyen "The Execution Premium: Integrando la estrategia y las operaciones para lograr ventajas competitivas", su quinto libro sobre el Cuadro de mando integral en coautoría con David Norton, y "Time-Driven Activity-Based Costing" con Steve Anderson. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;En 2006, Robert recibió el premio Accounting Hall of Fame. Obtuvo una Licenciatura y una Maestría en Ingeniería Eléctrica del MIT, y un Doctorado en Investigación de Operaciones de Cornell University. &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>