<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_s1n6k8g2</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿En 2013 trabajé en la maratón de Boston  que es una de las carreras más antiguas del país. Era voluntario en una carpa médica. Y mi bíper se activó,  avisándome de una explosión que había ocurrido en la línea de meta. Me tomó un momento para darme cuenta de que había explotado una bomba. Trabajo en preparación ante emergencias, así que fui al Mass General Hospital, donde debía supervisar la respuesta. Después del primer par de pacientes provenientes de la carrera, quedé impactado por cómo nuestro departamento de emergencia se parecía a uno de nuestros ejercicios. Hacemos estos ejercicios confrecuencia. Nos preparamos para eventos con múltiples víctimas. Todos estaban en sus lugares. Todos, y esto era cientos de personas, estaban listas para responder. Y eso no es una hazaña menor, dado lo rápido que ocurrió todo. Pasaron nueve minutos entre que se escuchó la explosión en la meta y el primer paciente que llegó al departamento de emergencia. Al llegar al departamento de emergencia, la situación parecía un ejercicio. Pero se sentía que no era un ejercicio. Nunca lo confundiría con un simulacro. Todos tenían expresiones muy serias. Cuando llegué al departamento, y miré a mis colegas, tuvimos un contacto visual más prolongado de lo normal, pude ver que era una situación grave. Dijimos mucho menos de lo habitual. Se intercambiaron muy pocas palabras. No hablamos de nada, más que de la atención a los pacientes y de la respuesta que debíamos adoptar. Era, obviamente, un evento muy grave y todavía es un gran desafío  para muchos de los que estaban allí. La razón por la que pudimos hacerlo fue que realmente planificamos todo y nos capacitamos para ello. En 2005, unos consultores de Israel nos dijeron que lo que nosotros concebíamos como un desastre no se parecía a lo ellos habían vivido en sus incidentes con bombardeos. Teníamos mucho menos tiempo para responder del que pensábamos. Dijeron que solo tenían unos minutos después de que la bomba explotara antes de comenzar a ver pacientes, y que nuestro proceso de clasificación de pacientes enfermos era muy lento. Observaron nuestra práctica. Vinieron y asistieron a un ejercicio. Y nos hicieron muchas críticas útiles que nos ayudaron a mejorar lo que hacíamos en ese momento. Y en los siguientes siete años, seguimos practicando. Seguimos haciendo pruebas. Reescribimos nuestros planes. Y así cada vez, creemos que mejoramos un poco. El 15 de abril realmente necesitamos usar esos sistemas. No creo que hubiésemos logrado ese tipo de respuesta ese día si no hubiésemos recorrido y probado esos pasos antes. Estamos orgullosos de nuestra respuesta ante ese terrible evento,  Orgullosos de que todos lo que llegaron con vida al hospital sobrevivieron, y fueron dados de alta sanos y salvos. Esto habla de la importancia de conocer qué piensa hacer para responder y de practicar y mejorar tanto como pueda. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Paul Biddinger, Doctor en Medicina (MD), es médico en el departamento de Emergencias del Massachusetts General Hospital (MGH). Es profesor asistente en la Harvard Medical School y la Harvard School of Public Health.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Paul trabaja como Jefe del departamento de Preparación ante Emergencias, que forma parte del departamento de Emergencias, y como Director Médico de Preparación ante Emergencias en el MGH. Su responsabilidad administrativa principal es trabajar como Director de Operaciones en el departamento de Emergencias. Lidera la planificación y los eventos de capacitación para empleados de la salud y de la salud pública implicados en la preparación ante desastres a nivel local, regional y estatal. Ofrece ponencias a nivel local, nacional e internacional sobre temas de preparación y respuesta ante desastres de los sectores sanitarios y de salud pública.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Paul ha investigado de manera activa y ha implementado iniciativas que mejoran el flujo de pacientes, reducen la sobrecarga de pacientes y mejoran la seguridad del paciente en los servicios de emergencia y ha publicado varios artículos sobre este tema.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Paul se graduó en la School of Medicine de la Vanderbilt University después de recibir su Licenciatura en Princeton University. Completó su residencia en medicina de emergencias con la Harvard Affiliated Emergency Medicine Residency y trabajó como Residente Jefe.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>