<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_s2h3yqia</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Hay quien no entiende que el coaching no es algo que se ofrece aparte de lo estrictamente necesario. Los gerentes se sienten abrumados por tener tanto que hacer. Las personas trabajan más duro, con menos recursos y más estrés y, si además tienen que orientar al equipo, no lo hacen, porque lo consideran como algo aparte. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Pero no es algo aparte. Para ser buen gerente, el coaching debe ser parte de las reuniones individuales, lo que nos lleva a estas reuniones, ya que tampoco se suele tener tiempo de tener reuniones cara a cara. Con su equipo virtual use el teléfono. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Pero dedique 30 o 20 minutos semanales con cada subordinado directo. Es muy importante. En esas reuniones debe ofrecer coaching. Debe proporcionar retroalimentación, retroalimentación constructiva, y orientación sobre cómo hacen su trabajo y cumplen con sus responsabilidades. Usted comunica sus expectativas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Aquí es donde ocurre el coaching. Es parte de su trabajo cotidiano. No es algo que usted hace aparte. Y el coaching implica dar opiniones para que se pueda aprender, crecer, saber lo que se hace mal y ofrecer retroalimentación constructiva. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Nada de retroalimentación negativa, saque esa palabra de su vocabulario. Cambie "negativa" por "constructiva". Si habla de retroalimentación negativa, la actitud defensiva se activa porque uno piensa: "Me van a machacar". &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Es mejor si dice: "Tengo retroalimentación constructiva que puede servirle de ayuda". Mientras hace coaching, haga preguntas. "¿Ha pensado en esto y aquello?"  o "Megustaría saber por qué tomaste esta decisión, que quizá sea lo mejor, pero me ha sorprendido".  Haga preguntas concretas y ofrezca retroalimentación concreta. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	No se limite a decir, por ejemplo, que alguien tiene que ser más minucioso.  Diga mejor: "Creo que si incluyeras algunos datos, números o estadísticas podría ser de gran ayuda. ¿Qué tal algunas estadísticas sobre el número de clientes recurrentes? Ponga eso ahí".  Eso es más interesante. Deles información específica. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	En las reuniones individuales, es muy importante crear un ambiente de apoyo. Dedique tiempo para que se sientan bien. No tiene que ser una reunión larga pero haga cosas como sentarse al lado de ellos y no enfrente en la sala de reuniones. Hablar desde el otro lado de la mesa da la sensación de que usted es quien manda y la persona experta. Puede intimidar a la otra persona, hacer que se cierre y no quiera oír su retroalimentación. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Haga que se sientan a gusto. Diga primero lo que están haciendo bien. Diga lo que le gustó sobre algo y que está haciendo un buen trabajo y en qué aspectos se puede mejorar algo.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Hable sobre lo positivo primero. Si hay pocas cosas positivas, diga: "Valoro el esfuerzo que ha mostrado". Piense en algo que pueda decirle para que se sienta bien, sobre todo si después va una crítica constructiva. Es algo muy importante. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Pero no piense que el coaching es algo aparte que le supondrá mucho estrés. Intégrelo en sus interacciones diarias con sus subordinados directos. Así es como logrará hacer su coaching. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Lauren Mackler es una ejecutiva y orientadora personal de renombre internacional, así como autora de libros de gran éxito y una oradora experta. Durante los últimos 25 años ha sido psicoterapeuta, ejecutiva empresarial, líder de la consultora Human Capital de Arthur Andersen y una autoridad en conducta humana, liderazgo y desempeño profesional.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Lauren es la autora del superventas internacional "Solemate: Master the Art of Aloneness &amp; Transform Your Life" y colaboradora de "Speaking of Success" con Stephen Covey, Ken Blanchard y Jack Canfield. Su obra aparece con frecuencia en medios como CNN, FOX, Wall Street Journal, Huffington Post, London Daily Mail, Boston Globe y Boston Business Journal.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>