<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_tdop62bg</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿RAY CARVEY:  En 1983, Charles Schwab quería expandir su negocio.  Empezó en 1975 y quería crecer  en los 50 estados americanos a la vez. Para conseguirlo, quería hacer  una oferta pública inicial.  Quería cotizar en bolsa, reunir capital y financiar así su expansión. Pero la oferta pública no salió bien  y no acabaron funcionando a última hora.Schwab se quedó con planes agresivos y sin mucho capital. Bank of America era el único dispuesto a gastar $50 millones en Schwab y facilitarle el capital que necesitaba para expandir el negocio. Entonces, Chuck les vendió la empresa con la condición de quedarse.  Tenía un sitio en el consejo del banco eintentaron integrar las dosoperaciones, pero la integración no funcionó como pretendían al principio,  ya que tenían culturas muy diferentes.  El banco tenía mucha burocracia y era muy grande. Schwab era emprendedora y dinámica, y no se entendieron muy bien. Chuck también había recibido pagos en acciones del Bank of America, que durante los siguientes años no tuvieron buenos resultados. El valor monetario real de la empresa y él que recibió, junto con el desajustey la falta de espíritu empresarial,  comenzaron a molestarlo. Alrededor del año 85 u 86,  quiso volver a comprar la empresa. En ese momento, Bank of America tenía problemas y buscaba liquidez. La dinámica que los había llevado a una fusión y compra había cambiado. El banco ahora buscaba capital y Chuck quería recomprar la empresa. Intentamos determinar el valor de la empresa, e iniciar la negociación con el banco, que probablemente duró unos tres o cuatro meses. Llegaron a un acuerdo y el banco dijo: "Este es el valor de la empresa, si quiere pagarnos esta cantidad, puede comprarla de nuevo". Pero Chuck dijo: "Les pagaré x menos porque ustedes piensan que vale eso, y yo pienso que vale esto, La diferencia es si sigo o no en la empresa. Si quieren Charles Schwab and Company pero sin Charles Schwab, la diferencia de precio es importante". Al final, el banco se la vendió a Chuck por el precio que él propuso. Retomó el control de la empresa y comenzó a cotizar en bolsa. La lección sobre negociación de esta historia es doble. Por un lado, Chuck tenía un plan. Sabía cuándo iba a jugar sus cartas y su comodín era su propia participación. El momento de hacerlo era muy importanteporque una negociación prolongada y complicada implica una inversión de costo emocional de la que es muy difícil apartarse. Ha invertido tanto por su parte, tanto tiempo de gestión, que retirarse del trato es muy difícil. Él contaba con que eso iba a suceder. Poner su as ganador sobre la mesa al final fue un golpe brillante. Creo que lo tenía pensado todo el tiempoy sabía cuándo sacarlo. El banco no podía hacer demasiado, porque sabían que tenían una empresa con un valor de $280 millones pero sin él podía valer solo $230. Sin él, solo tiene ese valor para cualquier otra persona también. Fue una forma inteligente de negociar. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Raymond Carvey es Vicepresidente Ejecutivo, Director de Operaciones, y Director Financiero en Harvard Business Publishing. En 1995, ingresó a la empresa como Director Financiero. Hoy es responsable de todas las funciones a nivel de empresa, incluyendo finanzas, tecnología de la empresa, servicios creativos, inteligencia de negocios, gestión de procesos de negocios, y ventas y marketing internacionales. Raymond es el vínculo principal de la empresa con la Harvard Business School en todos los temas financieros y de comunicación y también es responsable de la estrategia global. Antes de incorporarse a Harvard Business Publishing, fue Vicepresidente de Finanzas y Administración y Director Financiero de Morgan Memorial Goodwill Industries, Inc., Director de Finanzas de Blyth Software, y Tesorero Corporativo de Ingres Corporation. Raymond también trabajó en Charles Schwab and Company y en DiGiorgio Corporation. Obtuvo su Licenciatura y Maestría en Administración de Empresas en el Boston College. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>