<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_td2pcaxw</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Muchas personas no saben cómo de mal estaban las cosas en IBM en los años 90. Al principio, IBM era la segundaempresa más rentable del mundo. Pero dos años después, perdió más de $16.000 millones en poco tiempo. El Director General y todo el equipo de la alta dirección fueron despedidos. Entró un nuevo equipo a la empresa y yo formaba parte de él. Cuando empezamos a evaluar la situación, vimos la quiebra inminente, reducción de personal, más de 100.000 despidos... La gente y los clientes tenían miedo,  porque éramos el principal proveedor de muchas empresas del mundo. Cuando analizamos la situación, nos dimos cuenta de nuestra arrogancia. Los clientes no eran la prioridad de IBM y ni siquiera se consideraba hablar con ellos y escuchar sus opiniones. Así que nos reunimos e intentamos decidir qué podíamos hacer al respecto. ¿Damos una charla? ¿Publicamos una memoria? ¿Cómo cambiar la actitud de los IBMeros para que prioricen a los clientes? Justo en ese momento de debate sobre cómo abordar la situación, alguien entró en la oficina del director (creo que era un martes) y dijo: "Este domingo, 300 grandes clientes se congregarán en Chantilly, Virginia, para conocer nuestros productos y prioridades pero, sinceramente, están realmente asustados. Sería de gran ayuda si pudiera venir el domingo para hablar con ellos, tranquilizarles y que le vean sonreír". El director lo miró y le dijo: ¿Dice que 300 de nuestros clientes más importantes estarán allí 3 o 4 días? ¡Ey! No solo iré el domingo sino que me quedaré todos los días. Quiero ser la primera persona que hable con los clientes el lunes por la mañana. Tengo muchas preguntas que hacerles. Y también quiero escucharles. Quiero ver si realmente podemos cambiar la manera en que funciona esta cultura". Lo que pasó después fue curioso: casi todos los ejecutivos de IBM fueron fueron a Chantilly por la conferencia. La mayoría tenía previsto ir solamente un día, o incluso medio, pero no habían considerado quedarse todos los días. Pero al saber que el nuevo jefe iba a quedarse los 3 o 4 días, tuvieron que quedarse también ellos. La moraleja de la historia es que uno no cambia la cultura con escritos, discursos, eslóganes o cubos Lucite. La cultura se cambia con acciones. Y cuanto más significativas, atrevidas y conectadas con la cultura que desea implantar, más impacto tendrán. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Bruce Harreld forma parte del claustro de profesores de la Harvard Business School, donde imparte clases sobre cambios empresariales y la implantación de estrategias. Es el Coordinador de "Building New Businesses within Established Organizations", así como ponente y escritor de temas como la transformación y estrategia corporativa.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de unirse a HBS, Bruce fue Vicepresidente Sénior en IBM, donde dirigió el programa Emerging Business Opportunities de IBM, que ha generado más de 20 nuevos negocios para IBM, entre ellos negocios multimillonarios relacionados con las ciencias biológicas, Linux, la informática ubicua y los medios de comunicación digitales.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de trabajar en IBM, Bruce fue Presidente de Boston Chicken, Inc. y formó parte del claustro de profesores de la Kellogg School of Management de la Northwestern University. También desempeñó varios cargos de gerente y fue Vicepresidente en Kraft General Food, Inc. Además, Bruce ganó el premio Accenture junto a Charles O’Reilly y Mike Tushman por el artículo "Organizational Ambidexterity: IBM and Emerging Business Opportunities".&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Bruce tiene una Maestría en Administración de Empresas de la Universidad de Harvard y una Licenciatura en Ingeniería Industrial e Investigación de Operaciones de Purdue University.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>