<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_tg2tckw4</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Me gustaría hablarles de la visión. Para mí, la gestión tiene que ver con  procesos, ICD, cuadro de mando integral,procedimientos repetibles... cosas que,o se hacen bien, o el negocio se hunde.Quiero hablarles un poco del liderazgo.Y por liderazgo me refiero a visión, personas, equipos y cultura. Me gustaría hablar un poco de la visión.Muchas empresas no le dan valor a la visión y considero que es el núcleode toda empresa que se precie. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Voy a contarles una historia. Mi equipo es un equipo virtual, y trabajamos por todo el Reino Unido. Uno de los miembros está en Irlanda, otro en Escocia, otro en las Midlands, y varias personas están en Londres. Trabajamos juntos perfectamente gracias a la magia de Internet y la banda ancha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pero esa magia es un arma de doble filo. Cuando la tecnología falla, simplemente no podemos trabajar. Hace unos años, decidimos pasarnos a los equipos Dell, ya que parecía la decisión más acertada del momento. Luego, Michael Dell se fue de la empresay anunciaron que no había ningún númeroal que llamar en caso de incidencia. "Envíen un correo a Dell si algo falla".Nosotros lo llamábamos "el cruel Dell".Cuando algo fallaba, les escribíamos y,con suerte, aparecían 72 horas después.Dell se hallaba en plena transformación. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Los equipos fallaron, vino el técnico, pero la visita fue horrible. Tengo 3 computadoras en casa, se presentó 3 días tarde, reparó solo 2 y dijo que se tenía que ir. Le pregunté qué pasaba con la tercera y me dijo que no estaba en su ICD, (indicador clave de desempeño) y se fue.Pueden imaginarse cómo me sentí. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Un año después, los equipos fallaron de nuevo pero algo había cambiado. Michael Dell había vuelto a la empresa. ¿Y cuán importante era eso? Ahora se lo explicaré. El sistema falló y envié un correo. En menos de 2 horas me respondieron, a las 14:00 vendría un técnico a casa. Me quedé estupefacto. Me tomé el día libre y me quedé en casa.De hecho, salí afuera. A las 13:50, estaba en la puerta esperando a ver si llegaba el técnico. En efecto, el técnico de Dell apareció. Yo seguía en medio de la carretera, expectante. Esta vez no podía escapar de mi casa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entramos y algo extraño sucedió, el técnico se descalzó y me preguntó: ¿Dónde están los problemas? Lo llevé a mis estudios y arregló mis dos computadoras. En ese momento recordé que la computadora de mi hija no funcionaba.Le dije que había olvidado indicarlo y que seguramente afectaría a su ICD, pero le pedí si podía echarle un vistazoy me respondió que por supuesto. Se puso manos a la obra y la arregló. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Al acabar, pregunté qué había cambiado y le conté mis experiencias anteriores. Me contestó que la visión había cambiadoy le pregunté: "¿Cuál es esa visión?"  Respondió: "Con Michael Dell de vuelta, tenemos una nueva visión". Y yo insistí en conocer esa visión. Me dijo: "Es como saltar a una piscina, contener la respiración lo que pueda y luego volver subir a respirar". Le pregunté si eso era una visión y me respondió: "Sí, Michael insiste en hacer todo lo posiblepor complacer al cliente, día tras día,es como taparse la nariz, saltar a la piscina y al salir ver que muchos competidores habrán cerrado su negocio. Podemos aprovecharnos de haber tratado genial a nuestros clientes". Tras esto, me dio las gracias y se fue. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;A eso es a lo que yo llamo visión. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;René Carayol es un orador empresarial y personaje mediático especializado en liderazgo, cultura y transformación empresarial. Es Profesor Visitante de la Cass Business School.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;René presenta muchos de los programas sobre negocios de la BBC, como "Pay off Your Mortgage in 2 Years" y es autor de los libros "Corporate Voodoo" y "My Voodoo". Habla regularmente en BBC Radio 5 Live y ha sido miembro de las juntas directivas de PepsiCo y IPC Media. René ha ofrecido apoyo al liderazgo en organizaciones como la Unidad Estratégica del Primer Ministro Británico, el Ministerio de Interior del Reino Unido y la empresa McKinsey &amp; Company.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;René ha presidido e impartido conferencias en todo el mundo sobre todo tipo de sectores empresariales y ha presentado entrevistas en directo a personas influyentes desde Bill Clinton, Mikhail Gorbachev y Colin Powell a Sven-Göran Eriksson, Sir Bob Geldof y Sir Richard Branson. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;En 2004, René fue nombrado Miembro de la Orden del Imperio Británico por su servicio destacado a la comunidad empresarial. Tiene una Licenciatura en Economía de la London School of Economics.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>