<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_u2n2v8sg</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Hay dos desafíos fundamentales en cualquier proceso de innovación. El primero es que usted debe generar muchas ideas. La innovación es un juego de números. Necesita tener muchas ideas del problema que quiere solucionar. Y, cuando tenga muchas ideas, debe hacer una criba y quedarse con la adecuada. En muchas empresas, la creación de ideas suele ser bastante limitada. Hay cinco o diez personas, como máximo, trabajando en un problema para proponer varias ideas para solucionarlo. Y la selección suele ser muy limitada. Solo una o dos personas deciden y dicen: "Tenemos un caso de negocios, y vamos a llevarlo a cabo". En el último lustro han surgido modelos para abordar estos problemas, y muchas empresas se han replanteado quiénes sugieren las ideas y quiénes las seleccionan. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Un buen ejemplo de esto es una empresa llamada Threadless, que se dedica a hacer camisetas. Han creado un sistema en el que cualquier miembro de su comunidad, de más de medio millón de usuarios, puede enviar sus diseños de camisetas. Obtienen unos 800 diseños por semana. Eso hace que el motor gire. No tienen desarrolladores internos, lo hacen los miembros de su comunidad, y así reciben ideas muy diferentes. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Además, piden a los miembros de su comunidad que voten esas ideas y los ayuden a seleccionar las mejores. Han creado un sistema distribuido donde la generación de ideas reside en la comunidad de usuarios, y han creado una inmensa infraestructura para alentar a la gente a sugerir ideas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Y la selección de ideas, otra gran parte de la innovación, la hacen lo usuarios. Estos usuarios no solo seleccionan ideas si no que informan de la demanda. Dicen: "Tengo intención de comprarlo". &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Lo que antes era un juego de unos pocos, se ha transformado por completo. Ahora, cualquiera puede proponer ideas y cualquiera puede seleccionar ideas para informar sobre la demanda real. Las funciones propias de una empresa, como la creación y selección de ideas, ahora pueden ser desempeñadas por los propios usuarios.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Karim Lakhani es Profesor Asistente en la unidad de Gestión de Operaciones y Tecnología de Harvard Business School. Su investigación se centra en los sistemas distribuidos de la innovación y el movimiento de la actividad innovadora hacia los márgenes de las organizaciones y comunidades. Ha estudiado ampliamente sobre el surgimiento de las comunidades de software de código abierto y sus estrategias únicas de innovación y desarrollo de productos. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Karim trabajó previamente para General Electric Medical Systems como miembro de su programa Technical Leadership. También trabajó como consultor para The Boston Consulting Group. Es coeditor de "Perspectives on Free and Open Source Software" y cofundador de la comunidad de investigación de código abierto y el portal web del MIT. Su investigación se ha publicado en revistas como Research Policy, Organization Science, Sloan Management Review y Harvard Business Review. Los hallazgos de su investigación han contado con el respaldo de The New York Times, Wall Street Journal, BusinessWeek, Inc., NPR y otras organizaciones de medios de comunicación. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Obtuvo su Licenciatura en Ingeniería Eléctrica y Gestión en la McMaster University de Canadá. Karim posee un Doctorado en Gestión y una Maestría en Tecnología y Política, ambos del MIT.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>