<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_ulj7x044</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Hace poco contraté a dos directores. Y tuvimos un gran comienzo. Conversamos mucho sobre cómo deseaba que me ayudaran en mi trabajo y que asumieran realmente su liderazgo. Y las cosas fueron como la seda. Pero en una semana, recibí dos correos. Y entonces actué. Respondí los correos con lo que debíamos hacer para solucionar el problema y las razones para hacerlo. Luego recibí un correo de mi director de educación que decía: "He leído esta cadena de correos electrónicos. Si realmente quiere que sea administrador de educación, esos correos son incompatibles con mis funciones". Me dejó totalmente atónito. Cuando recibí este correo me puse nervioso. Y simplemente actué como si no tuviese un director. Simplemente me adelanté. Lo que debería haber hecho es enviarle el correo para ver qué podía hacer él. Mi segundo director me responde después de preguntarle acerca de un logotipo. Y cuando le hice unos comentarios, ella me dijo: "Carol, solo seguía sus órdenes de acción". Si escucha retroalimentación de una persona, es algo serio. Si la escucha de dos, es una crisis. De repente comprendí: "Estoy volviendo a ser el líder que solía ser, cuando debía hacer todo y no tenía personal". Y ahora que tenía personal, no lo estaba utilizando. Entonces me disculpé con los dos, y compartí con ellos que estaba acostumbrado a liderar solo. Me estaba costando superar esa dinámica, aceptar mi cargo de liderazgo y desarrollarlos a través de la delegación y dejar de intentar hacer todo solo. Por lo tanto, cuando delegue, si está nervioso, deténgase. No diga nada en ese momento. Vea qué pueden hacer las demás personas. Si necesita decir que ve un desafío, simplemente dígalo. Entonces podría necesitar asesorarlos un poco. Hacerles preguntas. Explorar qué está sucediendo. Luego podría necesitar supervisarlos y hacer seguimiento de lo que hacen. Y entonces, solo como último recurso, debe intervenir. Pero cuando lo haga, sea el copiloto. Usted es la armonía. Ellos son la melodía. ¿Cómo puede ayudarlos a cantar? No es fácil. Y lo más importante es que, si espera la perfección, nunca será capaz de delegar. Si lo hace y obtiene un 80%, festéjelo. Es un resultado increíble. Dé a las personas tiempo para crecer. Porque si usted no delega, no pueden desarrollarse. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Carol Kauffman es Directora Fundadora del Instituto de Coaching del McLean Hospital y Profesora Clínica Auxiliar en Harvard Medical School. Carol tiene una larga trayectoria como psicóloga y orientadora profesional certificada (PCC, por sus siglas en inglés) y realiza tareas de supervisión de coaching para ejecutivos en Estados Unidos, Reino Unido y Europa. También está muy solicitada como ponente y ofrece clases magistrales y talleres sobre asuntos relacionados con el coaching, el desarrollo, la psicología positiva y las intervenciones basadas en fortalezas.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Como coeditora de "Coaching: An International Journal of Theory, Research and Practice", Carol escribe de manera habitual editoriales sobre coaching. Su trabajo ha aparecido y ha sido citado en numerosas ocasiones en los medios, como por ejemplo en New York Times, Wall Street Journal, Los Angeles Times, USA Today, BusinessWeek, Forbes y New York Magazine.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Carol obtuvo su Doctorado en Psicología Clínica en la Universidad de Boston y está certificada por la American Board of Professional Psychology.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>