<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_uovqfnlu</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿RSA promueve el liderazgo intelectual. Hoy día, creo que el reto de los lídereses demostrar que tienen ideas y la misión de inspirar a los demás. La imagen del líder sentado en su despacho mientras el resto se encargade pensar ha quedado obsoleta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;En RSA, instauré una conferencia anual para directores ejecutivos, y cada año, durante varias semanas, me centro en ello además de en mi trabajo diario. Pretende ser un mensaje para RSA y sobre RSA. Pienso cómo hablar para que mi personal se involucre y acabe reflexionando sobre qué significa esto para su trabajo.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hace 2 años, RSA creó el eslogan "La Ilustración del siglo XXI", sobre nuestro compromiso con la Ilustración, época en la que nació la empresa, y con los retos del siglo XXI. Y mi conferencia anual se centró en: ¿Quésignificaba esa idea? ¿Qué significaba ese eslogan? Y tuvo mucha fuerza, porque las empresassuelen crear sus declaraciones de misión o eslóganes y, al poco tiempo, la gente piensa que son solo palabras. En la conferencia dije "¿Qué significan estas palabras en nuestro trabajo?". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;No puede imponer sus ideas a la gente. Lo que es gratificante es que tras las conferencias, al ver cómo investiga la gente de RSA, siento que mis ideas dan sus frutos y dan continuidad a lo que hacemos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cuando se acercan estas conferencias me pongo fatal y temo que fracasen, pero, como líder, debe pensar en profundidad sobre las cuestiones y los valores esenciales,y hallar la manera de articularlo todo para hacer que la empresa entera se involucre y vayan todos a una.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Matthew Taylor se convirtió en Director Ejecutivo de la Royal Society for the Encouragement of Arts, Manufactures and Commerce (RSA) en noviembre de 2006. Antes de su nombramiento fue Asesor Jefe de Estrategia Política para el Primer Ministro Tony Blair. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Matthew fue nombrado por el Partido Laborista en 1994 para establecer la contracampaña de los laboristas. Durante las elecciones generales de 1997 fue el Director de Políticas del Partido Laborista. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sus actividades antes de trabajar para el Partido Laborista incluyen ser diputado provincial, candidato parlamentario, investigador universitario y director de una unidad encargada de gestionar políticas en el servicio sanitario. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fue Director del Institute for Public Policy Research, el grupo británico de estudios de centro derecha más importante entre 1999 y 2003. Matthew ha escrito para publicaciones como Times, Financial Times, Guardian, New Statesman y Prospect y es colaborador habitual del programa Moral Maze de Radio 4.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>