<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_v5lcsepi</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;Cuando trabajaba en Qualcomm, unos ingenieros propusieron al director una gran idea para un nuevo teléfono.  Elteléfono era fantástico, nunca había visto nada tan genial. Ahora tenemos teléfonos pequeños pero, incluso para la época, era estupendo. El director dijo que no tendría demanda,pero los ingenieros creían que era un teléfono realmente genial  porque incluía muchas funciones y se había innovado mucho. A pesar de ello, el director les dijo: "Han logrado llegar al siguiente nivel al imaginar cómo será el diseño de los futuros teléfonos que haremos, aunque ahora no tengamos clientes". Lo curioso es que hoy día se utilizan muchas ideas que incluyó el teléfono. El GPS, que indica la posición en la queuno se encuentra, fue algo que idearon nuestros ingenieros para ese teléfono. Pero, años atrás, era algo que no interesaba a los clientes y el mercado lo consideró innecesario. Desde la perspectiva de la innovación, hay que adelantarse 5 o 10 años; hay que intentar traspasar los límites aunque quizá ahora no haya clientes. Así es como se consiguen innovaciones significativas en las empresas. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Tamar Elkeles es la Vicepresidenta y la creadora del Learning Center de QUALCOMM, una compañía de investigación y desarrollo de telecomunicaciones. El Learning Center de QUALCOMM actúa como un asesor interno dentro de la organización, ya que proporciona a las divisiones de la empresa soluciones innovadoras para el aprendizaje, el desarrollo organizacional y las comunicaciones que afectan a los resultados del negocio. Tamar ha aparecido en las revistas Chief Learning Officer y Training por su liderazgo y sus contribuciones a la profesión de la enseñanza. En 2007 participó como coautora del libro "The Chief Learning Officer: Driving Value Within a Changing Organization Through Learning and Development". A escala nacional, Tamar es miembro del Conference Board Council for Training, Development, and Education, así como del consejo editorial de la revista CLO. Tiene una Maestría y un Doctorado en Psicología organizacional. &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>