<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_v5qdxpsr</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Hace poco asistí a un programa de IBM sobre liderazgo que tenía varias metas: una era desarrollar a líderes sumergiéndoles en otras culturas y delegándoles proyectos inusuales. También se habló de marketing y de cómo crear demanda en mercados emergentes donde esperamos que crezca la empresa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este programa, Corporate Service Corps, es para empleados con un alto desempeño.Pero, hace poco, añadieron un programa de menor duración para gerentes. Dura tres semanas en lugar de cuatro y los gerentes también pueden participar. Después de dudar mucho, me inscribí pensando que no me aceptarían y aún así,¿no descuidaría la familia y el trabajo? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pues al final me aceptaron. Me senté con mi esposo. Decidimos qué hacer. Y me embarqué en un viaje hacia Yakarta,Indonesia, tras localizar dónde estaba,ya que desconocía su ubicación. Atravesar medio mundo, sumergirme en una cultura completamente diferente, enfrentarme al tráfico de Yakarta... no conocía nada de esto,  aparte de la autovía de Long Island. Y dejar a mi familia tanto tiempo  era algo a lo que tenía que enfrentarme.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Al final, triunfé en todos los frentes.De verdad, hicimos un trabajo increíble. El equipo de Yakarta (cinco personas desconocidas que no eran especialistas en el terreno de la gestión de tráfico) elaboró propuestas de mucho éxito para el gobernador de Yakarta y le dejó con más ganas del equipo IBM Indonesia, lo que básicamente fue todo un éxito. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;El otro éxito para mí fue conocer una nueva cultura y hacer nuevos amigos.Ahora tengo un alumno en Yakarta, Indonesia, y hablamos una vez al mes. Soy su mentora y a menudo intercambiamoshistorias sobre nuestros mercados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Me di cuenta de que sabía más de lo que creía y de que tenía algo que aportar enun tema con el que no me sentía segura.También aprendí que mis dos hijas y mi marido podían sobrevivir sin mí. Sin contar que no se cortaron las uñas y desordenaron un poco, todos crecimos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Al final, esta experiencia benefició a IBM, al equipo local de Yakarta y a mí personalmente. La conclusión de este testimonio es que hacer lo que más le asusta tiene grandes beneficios, y necesita a alguienque le saque del avión para atreverse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Janis Fratamico es Directora de Marketing en Norteamérica para el departamento Global Business Services de IBM, en el que dirige a un equipo de profesionales del marketing responsables del marketing industrial y de líneas de servicios, activación de ventas, diseño visual y otras iniciativas multimarca.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de su trabajo en IBM, Janis fue Directora de Marketing en América para PricewaterhouseCoopers Consulting (PwC), donde lideró un equipo variado de marketing, relaciones públicas, organización de eventos y publicidad, y también inició y gestionó la organización de servicios compartidos de marketing de PwC. Antes de PwC, trabajó como Directora de Marketing de SAP en América en KPMG LLP y BearingPoint.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Janis ha dado conferencias en varias asociaciones de marketing de servicios de tecnología de la información (ITSMA, por sus siglas en inglés) sobre el marketing relacional y sus indicadores y ha participado en dos paneles de expertos de la Wharton Marketing Conference. Tiene una Licenciatura en Comunicación Oral de la Universidad Estatal de Pensilvania.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>