<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_w5dtr8jr</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;Como cualquier gerente, puede que se tope con gente difícil en el trabajo.Yo formo a ejecutivos en liderazgo, diversidad y gestión de estrés. Cuando les pregunto por su mayor reto, este suele ser el comportamiento ajeno. "Mis clientes son imbéciles",  "Mi gerente no me valora" o "Mis compañeros no tienen piedad". Creen que no hay nada que puedan hacer con las personas problemáticas que hay en sus vidas. Pero yo no estoy de acuerdo. Si cambia su reacción ante ellas,  cambiará la situación. Uno de mis clientes, Joe, lo hizo  en una gran reunión de empresa. Había presentado un producto frente a cientos de compañeros y, al acabar,  una compañera, Margot, se quejó: "No ha hecho justicia al producto". A Joe le impactó y le avergonzó ser criticado de esa manera en público. Se sintió inseguro y pensó: "Nunca se me han dado bien las presentaciones". Pero después se detuvo. Identificó sus emociones y pensamientos y le contestó: "Me siento fatal porque  sé que esta reunión es importantísima. Siento no haber transmitido mi mensaje, porque creo realmente en este producto".A Margot esto le pilló desprevenida y rápidamente se echó atrás. ¿Cómo neutralizó Joe a Margot? Primero, desvió la atención hacia sus sentimientos y pensamientos. Esto evitó que interiorizase la crítica y se centró en su reacción ante ella. También puede desviar su atención hacia una sensación física, si le sudan las manos o le late fuerte el corazón. Después, Joe respondió sin prejuicios. Cuando nos sentimos atacados, solemos lanzar un contraataque. Pero esto solo agrava la situación. Cuando responde con una observación,  en realidad está desarmando al otro. Solo pueden echarse atrás, como Margot. A veces, puede añadir un tercer paso:  hacer una buena pregunta. Por ejemplo, durante otra presentación de Joe, Ted no dejó de atender  llamadas de trabajo. Joe dijo: "Sé que está ocupado  y sus llamadas son importantes, ¿puedo hacer algo para ayudarle?"  Unabuena pregunta puede ayudar al otro  a darse cuenta de su conducta inadecuadae incluso hacer que deje de hacerla. No puede hacer que las personas problemáticas desaparezcan,pero puede cambiar su propia reacción. Puede usar este proceso tanto en su vida profesional como en la personal.Cuanto más practique, más fácil será. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Nina Godiwalla es Directora General de MindWorks, que ofrece capacitación en liderazgo, gestión del estrés y diversidad para empresas. Nina también es autora del superventas "Suits: A Woman on Wall Street", que ofrece una perspectiva personal sobre su experiencia en Morgan Stanley desde el punto de vista de una mujer india de segunda generación.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Además, Nina es líder del sector para el Executive Task Force for Women in the Economy del periódico Wall Street Journal, instructora de liderazgo en la Maestría en Administración de empresas de la Universidad de Texas y escribe para la revista Wharton Magazine. Ha sido conferencista en diversos eventos, como el World Affairs Council, el Smithsonian Institute y las conferencias TED. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Nina es Licenciada en Administración de Empresas por la Universidad de Texas, tiene una Maestría de Dartmouth y una Maestría en Administración de Empresas de Wharton.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>