<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_xafp37ny</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ayudo a la gente con la "gravitas". Lo primero que debe pensar es: ¿qué significa esto? Básicamente, es crear un ambiente donde las personas puedan realmente escucharle sin distracciones. Para ello, resulta fundamental el tono de voz que se emplea. Descubrí esto yo mismo: no había notado que creaba ansiedad en las personas por la manera en la que daba mi mensaje.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Así que en lugar de hablar así,  hablé así durante mucho tiempo. Se sentía presión en lo que decía. No permitía al otro sentirse relajado y no era capaz de escucharme. Así que he encontrado mi propio estilo. Me escuché a mí mismo en Dictaphone, y cuando me estaba escuchando, descubrí que no me estaba oyendo. No estaba oyendo a quien yo creía ser. Entonces empecé a aprender, en mi caso, a respirar con el diafragma, para podertener un tono de voz más relajado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Otros han pasado por este reto ellos mismos. Piense en aquellos que quizás  hablan ¿así? ¿Como si todo fuesen preguntas? La ansiedad que usted siente  le distrae, o su cara se arruga cuando les está escuchando. No importa lo bueno que sea ni lo que esté diciendo. Se trata de cómo puede hacer que el otrose sienta cómodo si usted lo está, centrándose en lo que dice y no en la impresión que está dando. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Un gran ejemplo de esto es un estudio que hicieron con cirujanos que habían  cometido graves errores con pacientes. Intentaron averiguar por qué algunos fueron denunciados y otros no. Les escucharon durante cinco minutos y dijeron cuáles habían sido denunciados. Y acertaron. Después, durante un minuto. Y acertaron. Este es el cirujano hablando con la familia del paciente afectado. Descubrieron que, en 30 segundos, no solo acertaban, sino que cuando solo oían el tono de voz sin el mensaje,podían predecir qué cirujanos habían sido denunciados y cuáles no. Se debía al tono de menosprecio, en el que se apreciaba la condescendencia. Si piensa en los líderes que le han hablado en ese tono, sabrá a qué tono me refiero. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Si algo podemos sacar de todo esto es que el tono de voz es clave. Crea el ambiente en el que las personas le escuchan, y puede hacerles sentir mejor, más ansiosos, o peor, solo mediante el tono de voz con el que les habla. Piense en ello. ¿Qué ambiente quiere crear? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carol Kauffman es Directora Fundadora del Instituto de Coaching del McLean Hospital y Profesora Clínica Auxiliar en Harvard Medical School. Carol tiene una larga trayectoria como psicóloga y orientadora profesional certificada (PCC, por sus siglas en inglés) y realiza tareas de supervisión de coaching para ejecutivos en Estados Unidos, Reino Unido y Europa. También está muy solicitada como ponente y ofrece clases magistrales y talleres sobre asuntos relacionados con el coaching, el desarrollo, la psicología positiva y las intervenciones basadas en fortalezas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como coeditora de "Coaching: An International Journal of Theory, Research and Practice", Carol escribe de manera habitual editoriales sobre coaching. Su trabajo ha aparecido y ha sido citado en numerosas ocasiones en los medios, como por ejemplo en New York Times, Wall Street Journal, Los Angeles Times, USA Today, BusinessWeek, Forbes y New York Magazine.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carol obtuvo su Doctorado en Psicología Clínica en la Universidad de Boston y está certificada por la American Board of Professional Psychology.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>