<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_xux8sbgo</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Todos hemos vivido presentaciones con PowerPoints leídos en los que la audiencia desconecta por completo. Pero las diapositivas, bien usadas, pueden ser grandes aliadas. Mi empresa ayuda a crear presentaciones persuasivas y hemos creado muchísimas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Nuestro planteamiento consiste, primero,en usar diapositivas de forma selectiva. Si es un entorno informal, aconsejamos que no se usen diapositivas sino que se fomente la conversación. Use la pizarra o prepare unos gráficos para que todos colaboren. Es más fácil hacer una conexión personalsin diapositivas de por medio. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Dos, escribir las diapositivas después de preparar el discurso. En una presentación, es muy tentador lanzarse al software de diapositivas, pero le obliga a pensar en el contenido de forma lineal y por partes pequeñas. En vez de eso, decida de lo que hablará y piense en los elementos visuales que le ayudarán a crear todo el mensaje en vez de hacerlo por partes pequeñas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Tres, crear diapositivas que se puedan entender en tres segundos. La gente solo puede procesar un flujo de información a la vez. Si la diapositiva es compleja, tenderán a leerla en vez de escucharle a usted. Simplifique el contenido visual y use solo aquellos que ayuden a la audiencia a recordar lo que haya dicho. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Para que sean sencillas, ponemos un solo concepto por diapositiva. Si es necesario poner más, haga un esquema para evitar distracciones por acumulación de información. Antes de abrir el programa, haga un boceto de las diapositivas en notas adhesivas que, por su tamaño, le ayudarán a simplificar conceptos. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Recuerde que son un medio visual. Use un diagrama, un cuadro interesante o una fotografía que sirva de ayuda y no se limite a poner las palabras que dirá en una pantalla grande. Puede dar al público material impreso que resuma el contenido de la charla. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Con una buena preparación de los elementos visuales, puede crear unas presentaciones más persuasivas.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Nancy Duarte es Directora General de Duarte, Inc., una empresa de diseño gráfico con sede en California especializada en la consultoría de presentaciones. Nancy tiene más de 20 años de experiencia trabajando con organizaciones mundiales y líderes intelectuales de una amplia gama de industrias y sectores y Duarte, Inc. ha creado más de un cuarto de millón de presentaciones para sus clientes. Su equipo también imparte talleres corporativos y públicos sobre redacción y creación de guiones para presentaciones eficaces.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Nancy es autora de dos libros galardonados con premios: "Resonate: Present Visual Stories That Transform Audiences", que estuvo casi un año en la lista de los 100 libros de negocios más vendidos de Amazon, y "Slide:ology: The Art and Science of Creating Great Presentations". Ha aparecido en Fortune, Forbes, Fast Company, Wired, Wall Street Journal, New York Times y LA Times y en el canal de televisión CNN. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Nancy es graduada en Matemáticas por la Universidad del Sur de Misisipi y tiene una Maestría en Administración de Empresas de la Anderson School of Management de la Universidad de California en Los Ángeles. &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>