<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_yfqcsrbn</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;	He trabajado 14 años en marketing. Recibí una llamada de un vicepresidente para ser Director Nacional en Perú. Así que trabajaba en marketing en Chile y como Director General en otro país, y mi mente se enfrentaba a muchos retos.Tuve que entrar en el negocio, entenderlo y también entender muchas nuevas funciones a las cuales nunca me había enfrentado del todo, como finanzas, producción o clientes. Realmente tuve que zambullirme en ello. Mi primera reacción espontánea fue pedir muchos datos, medir el desempeño, hacer presentaciones y enviar correos. Me dije: "Así es como lo voy a hacer,  así es como voy a zambullirme". &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Tras unos meses, mis empleados dijeron: "Hans, las cosas no van bien". Y yo dije: "¿Cómo? ¿Qué pasa?" Me respondieron que, de hecho, toda la empresa era un caos. Y yo dije: "¿Caos? Venga, están exagerando un poco". Dijeron: "Hay equipos por todas partes haciendo horas extra, no saben qué datos necesitas, ni por qué, ni cómo ni cuándo presentarlos". Todas estas personas planteaban dudas sobre mis preguntas. Yo dije: "¡Vaya!" Mi primera reacción no fue buena, porque dije: "No me lo puedo creer. Entonces es que no tengo un buen equipo,porque las preguntas son muy simples. ¿Qué problema hay?" Pero, en realidad, les escuché. Volví. Aunque me costó un par de días. Y les dije: "Vale, pasa algo. Es una realidad, me guste o no. Lo que está ocurriendo es una realidad".&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Soy el líder de esta empresa,  ¿qué cosas puedo cambiar?" Para empezar, tenía que sumergirme. No quería tener una actitud pasiva. ¿Pero cómo podía cambiar? Esa era mi pregunta. ¿Cómo puedo cambiar mi estilo de liderazgo o comunicación? &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Empecé a hablar más con la gente. Aparte de preguntarles cara a cara, me tomé un tiempo para explicarles por qué estaba haciendo esas preguntas. Y fue en ese proceso cuando empecé a cultivar mis prioridadesy parte de la visión que tenía. En cierto modo, lo contrasté con ellos. Vi cómo cambiaban sus expresiones, podía ver su aceptación. Podía ver que les motivaba más ofrecerme esa información, porque ahora sabían lo que estaban construyendo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Al final, me zambullí. Obtuve más datos para crear estrategia. Lo más importante es que me asocié con una parte diferente de la empresa. Estaba presente con ellos. Pudieron conocerme mejor. Cuando tuve una estrategia, la aceptación fue mucho más fácil. Creían realmente en ella.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Hans Eben es Gerente General de Unilever Perú, donde sus responsabilidades incluyen pérdidas y ganancias, el desarrollo e implementación de un plan estratégico multianual, liderar el comité ejecutivo multifuncional, el desarrollo del talento local y la búsqueda de nuevas oportunidades de negocio.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Hans también ha sido Vicepresidente de Activación de Marca en la Unilever Marketing Academy, donde desarrolló programas académicos para la comunidad del marketing. Tiene experiencia en empresas del cuidado del hogar, el cuidado personal y la alimentación.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Hans obtuvo su Licenciatura en Marketing y Finanzas en la Universidad Aldolfo Ibáñez, fue Investigador en Finanzas en la Kellogg School of Management de Northwestern University y ha asistido al programa General Management de Harvard Business School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>