<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_yqidjyfq</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	En mi primer trabajo de supervisor lideré un pequeño grupo de profesionalesy fue toda una oportunidad para aprender a liderar de forma más cercana.Todos tenían mucho talento pero uno se quedaba rezagado en cuanto a su desempeño y su nivel de productividad. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Yo sentía mucha curiosidad porque lo veía trabajar y lo hablé con él. Reconoció que quizá no se concentraba lo suficiente en el trabajo. Se despistaba o se entretenía con otras cosas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Pero me dijo que luego lo compensaba trabajando durante el almuerzo, porque no se tomaba el descanso. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Me resultó curioso y acordamos llevar un registro de sus actividades a diario.Y lo hicimos. Fue muy sincero.  Anotaba lo que hacía cada media hora. Luego comprobaría todas sus actividades.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Lo principal es la confianza, el respeto y la honestidad en este tipo de interacción y relación. Vimos algo interesante en los datos. Pasaba mucho tiempo en Internet o empezaba con una tarea del trabajo y luego se distraía con otra cosa. Con los correos electrónicos y la pausa para el café pasaba demasiado tiempo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Lo divertido fue que, al cabo de un mes,el tiempo total era de 40 horas. 40 horas son una semana de trabajo. Le dije que no hay 40 horas de descanso para almorzar al mes. Solo hay 22. No podía compensarlo solamente con las horas del almuerzo. Se convenció rápidamente y tuvo que reconocer la evidencia. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Luego se fue de vacaciones y, cuando volvió, me quedé sorprendido con su desempeño y su eficiencia. Había cambiado totalmente. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Para ello hizo falta confianza, respeto,honestidad y buena comunicación entre el líder y el profesional. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Aus Al-Tawil es el Gerente Interino del departamento de Caracterización de Yacimientos (RCD, por sus siglas en inglés) en la Organización de Exploración de Saudi Aramco. Saudi Aramco supervisa las reservas convencionales de petróleo crudo más grandes del mundo, es el productor y exportador de petróleo crudo más importante del mundo y es líder mundial en la exportación de líquidos gaseosos naturales. Aus se unió a la Organización de Exploración en el año 2000 con la especialidad en geología de carbonatos, y trabajó en la división de Caracterización de Campos de Gas de RCD. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de trabajar para Saudi Aramaco, Aus trabajó como Investigador Científico Visitante con el Grupo de Investigación de Carbonatos en la empresa Mobil Technology Company. También fue Profesor Asistente en el programa de Doctorado del departamento de Ciencias Geológicas de Virginia Tech. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Aus tiene una Licenciatura en Ciencias Geológicas de King Fahd University of Petroleum and Minerals en Dhahran, Arabia Saudita. &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>