<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_zo9kqmvm</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;SARAH GREEN:  Soy Sarah Green. Hoy está con nosotros Jeff Dyer, autor de "El ADN del innovador", con Hal Gregersen y Clay Christensen. Jeff, muchas gracias por haber venido. JEFF DYER:  Es un placer. Gracias por invitarme. SARAH GREEN:  En el libro, habla de 5destrezas que poseen los innovadores disruptivos. ¿Cómo estableció esas 5 destrezas? ¿Cuáles son? JEFF DYER:  Empezamos hace unos 10 años,intentando averiguar de dónde procedíanlas ideas de negocio disruptivas. Decidimos que debíamos estudiar a innovadores empresariales para ver dónde y cuándo llegaban a estas ideas de negocio disruptivas.  Hablamos con decenas de innovadores y descubrimos que un grupo de ellos solía hacer muchas preguntas. Eran interrogadores. Se cuestionaban una serie de cosas sobre un problema, sector o empresa. Por ejemplo, Peter Thiel y Max Levchin pensaron cómo ser dinero para la gente. Esto les llevó a la idea de que quizás podían adjuntar dinero a un correo, y de ahí nació PayPal.  Otros eran observadores. Howard Schultz viajó a Italia y empezó a observar a las cafeterías. Le encantaba el romance, el café, y quiso trasladarlo a Estados Unidos. Lo adaptó y surgió Starbucks. Otros eran "networkers". Mike Lazaridis, fundador de BlackBerry (antes Research in Motion), escuchó que las máquinas de Coca-Cola  avisaban de forma inalámbrica al centro distribuidor al agotarse. Pensó que sería genial que todo el mundo tuviera un bíper que enviara información a otras personasde manera inalámbrica. El networking fue el catalizador para la innovación y la nueva idea.  Por último, otros eran experimentadores.Michael Dell era ya un experimentador cuando iba al instituto, desarmaba y armaba cosas, sobre todo computadoras.Lo que aprendió con ese tipo de cosas era que podía hacerlo por un 30% menos del precio que IBM pedía por una computadora lista para usarse. Ahí nació el modelo directo de Dell. Estos 4, interrogadores, observadores, networkers y experimentadores fomentaron el "pensamiento asociativo", una destreza cognitiva  con la que podemos conectar unas cosas con otras para crear algo. Steve Jobs iba a clases de caligrafía, en las aprendió hermosas tipografías. Más tarde, tomó esas ideas y las asoció con la creación de fuentes en una computadora. ¡Y voilà! Nació el Macintosh y la maquetación. Estos son tipos de comportamientos que dan lugar a ideas creativas. Y, si se perfeccionan, pueden ayudar a cualquiera a mejorar su creatividad y su capacidad de ser innovador. SARAH GREEN:  Tomemos el caso de losexperimentadores. ¿Cómo podría yo mejorar mi capacidad de ser una experimentadora? JEFF DYER:  Buena pregunta. Lo que aprendimos es que hay 3 maneras distintas de experimentar. He hablado de Michael Dell, él experimentaba desarmando cosas y volviéndolas a armar.  Así que para ser un buen experimentador debe practicar desmontando productos, ideas o conceptos e intentar rearmarlos para ver qué puede aprender. Si de manera regular desmontamos un producto o un proceso, de su empresa o de algún competidor, y lo armamos de nuevo, puede dar pie a nuevas ideas sobre cómo mejorar  dicho producto o proceso. La segunda manera de experimentar es la típica que se nos viene a la mente, que es probar una idea en el mercado y ver si funciona. Thomas Edison es famoso por haber dicho:"No he fracasado, solo he encontrado 10.000 formas que no funcionan". ¿Entiende? Porque no paraba de probar ideas y cosas nuevas para ver qué aprendía. En nuestras entrevistas, los innovadoresdecían: "He lanzado un proyecto piloto.He hecho un experimento. Probémoslo y veamos qué sucede". Debería ir probando ideas para ver si funcionan y aprender de todo ello. La tercera manera de experimentar es explorando: nuevos países, empresas entornos, aprendiendo nuevas destrezas, como Steve Jobs con la caligrafía,  que trasladó a las Macintosh. Probar nuevas experiencias  es otra manera de experimentar  que le ayudará a solucionar problemas de un modo creativo. SARAH GREEN:  Si desea ayudar a que suequipo domine esas destrezas, ¿cómo les alentaría a hacerlo si sienten que ya están muy ocupados con sus trabajos "reales"? JEFF DYER:  Al principio, puede parecer que es trabajo extra pero, si su empresa nunca innova, dentro de 10 años se habrá quedado muy por detrás de la competencia. Debe hacer cosas nuevas. Lo primero es crear una cultura y unos procesos que animen a la gente a cuestionarse cosas y a desafiar su statu quo, y comprobar que funcione en su equipo o en su empresa. Lo segundo es crear procesos y darles tiempo para que observen tanto a clientes como a otras empresas. Por ejemplo, Google y Procter &amp; Gamble organizaron un intercambio de empleados.Sus empleados de marketing y RR. HH. pasaron dos meses en la otra empresa para ver cómo funcionaban las cosas, y volver con nuevas ideas. Debe darles tiempo para que observen si desea que su equipo sea innovador. También puede hacer networking. Deles la opción de ir a conferencias, traiga a personas ajenas a la empresa, o gente con distintos conocimientos y contextos para que hablen con el grupode su perspectiva sobre sus desafíos. Este es otro modo de mejorar la destrezadel networking en su equipo. Por último, experimente. Ejecute un experimento. Lance un proyecto piloto. No tenga miedo de probar cosas nuevas. Vea qué puede aprender de todo ello. Es importante no tener la mentalidad de:"No voy a probar esto por si fracaso" si quiere que su equipo sea innovador. SARAH GREEN:  Bien, ese es un buencomienzo. Sé que hay mucho más en el libro. Jeff, muchas gracias por haber venido. JEFF DYER:  Gracias. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Jeff Dyer es Profesor de Estrategia de la cátedra Horace Beesley de la Marriott School de Brigham Young University y Profesor Asociado de Estrategia en la Wharton School de la Universidad de Pensilvania. Antes de embarcarse en su carrera académica, fue Consultor y Gerente en Bain &amp; Company. Es el único experto en estrategia del mundo que ha publicado cinco veces tanto en Strategic Management Journal como en Harvard Business Review. Fue reconocido por Essential Science Indicators como el cuarto académico en gestión más citado y el decimoséptimo académico más nombrado en general (1996–2006) en los sectores de la gestión, finanzas, marketing, operaciones y economía. Su libro editado por Oxford, "Collaborative Advantage" fue premiado con el Shingo Prize Research Award, y su artículo "The Innovator's DNA" fue segundo finalista del premio McKinsey al mejor artículo de Harvard Business Review en 2009. Es coautor del superventas "The Innovator's DNA" junto con Hal Gregersen y Clayton Christensen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Jeff tiene un Doctorado de la UCLA.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>