<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_zr4vxt7f</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Uno se pregunta si tiene sentido hacer estrategias cuando más del 70% de las estrategias corporativas no se implantan con éxito. Si es así, ¿para qué molestarse? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;He estudiado mucho cómo tienen éxitos y fracasos las empresas al llevar a cabo una estrategia. Lo bueno es que las estrategias pueden prosperar si sigue unas pautas básicas. Lo primero es preguntarse algo básico que muchas empresas no se cuestionan. ¿La estrategia es la adecuada? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para responder a esta pregunta, desglósela en elementos concretos. ¿Puede definir bien la meta estratégica,el mercado objetivo o los productos? ¿La meta estratégica está alineada con la actividad y estructura empresarial? Si la respuesta es no, debe repensarla. Conforma los cimientos de todo, por lo que debe hacerla bien. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Su estrategia debe crearse con un proceso abierto y justo. Si no, puede encontrarse en la misma situación que Air France. Se avisó a la plantilla sindicada de quehabía que despedir a 2.000 personas y congelar salarios para continuar. Los sindicatos convocaron huelgas pero se preguntó a los sindicados qué creían que debía hacerse y, con su voto, despidieron a 3.000, congelaron más los salarios y mejoraron la productividad, lo cual demuestra que si la solución se diseña con un proceso justo, es más probable que se acepte. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Con la estrategia y la gente apoyándole,debe aplicar técnicas de gestión de proyectos para llevarla a cabo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;No deje que los ejecutivos creen su propio plan de implementación. Cree equipos multifuncionales.  Cree metas de acción e indicadores de desempeño. Realice un seguimiento de ellos. Envíe informes a los interesados y haga que se cumpla el plan. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Si no lo trata como una iniciativa real,la empresa no lo tomará tanto en serio para hacer los cambios necesarios. Las estrategias no se aplican solas. Si tiene en cuenta estas ideas, funcionará, a pesar de la resistencia. [SE ESCUCHA MÚSICA] &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Michael Jarrett es Profesor de Comportamiento Organizacional en el INSEAD. Su trabajo como profesor, investigador y asesor se centra en la ejecución estratégica, dinámicas de equipos líderes, el lado oscuro del liderazgo y la aplicación de la psicodinámica a la resistencia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de unirse al INSEAD, Michael fue Profesor Asociado de Comportamiento Organizacional en la London Business School y Miembro del claustro de profesores de la Cranfield School of Management. Sigue asesorando a altos ejecutivos y directores de empresas como Lloyds, LVMH y Thyssen Krupp. Ha escrito libros sobre la dinámica del cambio, como "Changeability: Why Some Organisations Are Ready for Change and Others Aren't" y "Management in Practice: A Framework for understanding organisational change". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Michael tiene un Doctorado de la Cranfield School of Management, una Maestría en Economía de London University y una Licenciatura en Economía. Es graduado del Tavistock Institute of Human Relations. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>