<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_zvfxzrct</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Un gerente de proyectos también lo es de riesgos, ya que ahí convergen la gestión y las finanzas. Un gerente de proyectos debe conocer los riesgos y pensar en las estrategias para mitigarlos. El ejemplo que más me gusta de esto es un caso que escribí para una clase: una agencia de viajes para estudiantes. Es un negocio muy simple, pero con muchos riesgos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consiste en organizar viajes a Europa para jóvenes estadounidenses. Pero ese negocio conlleva un gran riesgo: los ingresos llegan en dólares pero los gastos en euros y libras esterlinas. Por ello, si el tipo de cambio fluctúa supone un gran perjuicio para ellos. En el caso hipotético se expone esto y el debate toma un rumbo interesante. Hay que intentar comprender la importancia de dicho riesgo Resulta que, como imaginaba,  se puede medir este riesgo. Si fluctúa ese tipo de cambio pueden olvidarse del beneficio ese año y puede acabar con la empresa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eso por una parte. Por otra, ¿qué deberían hacer? Lo divertido es que analizamos bien la situación y se trata de una situación de base para lo que ellos esperaban que ocurriría. Hicimos todos los cálculos, diseñamos las estrategias de cobertura alternativas y pensamos en contratos u opciones a plazo o bien no hacer nada. Todo el mundo prefirió la estrategia de usar contratos a plazo para eliminar el riesgo y entonces centramos el debate en este punto. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos dimos cuenta de que lo gestionábamos sobre la situación de base, y eso es justo lo que no hay que hacer. El principal riesgo de este negocio no es la exposición al cambio sino que su presencia puede desaparecer. Pueden darse ciertos eventos mundiales y cuando se piensa en esa parte del negocio y se entiende que es el principal riesgo subyacente que conforma el riesgo del tipo de cambio, se observa que la estrategia elegida en un principio, que es la de a plazos, es precisamente la equivocada. Y entonces hay que volver a pensarlo todo de nuevo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Es un buen ejemplo sobre cómo afectan los riesgos en la gerencia de proyectos y la importancia que tienen. Todas las empresas tienen riesgos de algún tipo que tienen que gestionar. También socava la idea de que se pueden eliminar riesgos, pero no hay estrategia alguna para ello, solo gestionarlos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;También me gusta que muestra lo que no se piensa sobre la situación de base al gestionar los riesgos. Hay que pensar en los malos resultados y en cómo gestionarlos y dónde va a estar el resto de la organización, así como en una estrategia que lo anticipe y que esté diseñada especialmente para ello. No para los resultados medios o buenos sino para los resultados por los que estemos realmente preocupados. Por eso este ejemplo tan bueno. Porque creo que la gestión de riesgos es esencial para pensar en los proyectos, sin que importe su naturaleza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mihir A. Desai es Profesor de Finanzas de la cátedra Mizuho Financial Group y Decano Asociado Sénior de Planificación y Asuntos Universitarios en la Harvard Business School y Profesor de Derecho en Harvard la Law School. Sus áreas de especialización incluyen la política fiscal y las finanzas internacionales y empresariales. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;El trabajo de Mihir ha subrayado la importancia de un diseño de política fiscal adecuado en un escenario globalizado, la relación entre la gobernanza corporativa y la fiscalidad y los mercados internos de capital de empresas multinacionales. Actualmente ofrece varios cursos de capacitación para ejecutivos en Harvard Business School, como el programa General Managers (GMP), tanto en el campus como por todo el mundo. Ha lanzado, junto al Profesor Joe Lassiter, la primera oferta en HBS para estudiantes de grado de Harvard, el programa Innovation and Entrepreneurship, que también fue incluido como parte del programa General Education del Harvard College, donde imparte una asignatura optativa de segundo año sobre Gestión Financiera Internacional y es Profesor, junto con otros compañeros, de Economía Pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Su experiencia profesional incluye haber trabajado para CS First Boston, McKinsey &amp; Co., y haber asesorado a numerosas empresas y organizaciones gubernamentales. Mihir ha escrito para Harvard Business Review sobre el rol de los directores financieros en multinacionales y la estructura de propiedad adecuada en operaciones globales. Sus publicaciones académicas han aparecido en las principales revistas de economía, finanzas y derecho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mihir obtuvo su Doctorado en Economía Política en la Universidad de Harvard, su Maestría en Administración de Empresas como Académico Baker en la Harvard Business School y una Licenciatura en Historia y Economía en la Brown University. Disfrutó de una beca Fulbright en India.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>