<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>0_7z04f86l</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿我在宝洁公司上班的时候 该公司非常注重扩大全球化 并推出更多的全球化产品 进而更广泛地挺进全球市场 当时 我负责 Swiffer 的工作 实际上，我们在开发 Swiffer WetJet，一款实质上 使用电池驱动的拖把 一种无需打一桶水来湿洗地板的方法 可以省去很多麻烦 我们希望，它成为宝洁的 第一款在全球发布的产品 所以，它实际上被捧成了典型 尤其是对高管们而言，大家都说 “这将是我们推出新品牌和新产品的新方式” 作为品牌团队，我们是一个 全球化品牌团队 我们有些人在辛辛那提 有些人在比利时 事实上 我们都在思考这样一个问题 “我们如何在全球推出清洁用具” “以及应推出哪些清洁用具？” 当然，我们本来可以进行调查 我们本来可以 派在欧洲的同事去调查欧洲 派在辛辛那提的同事去调查 北美和南美 但我们认为 我们所有人都要获得相同的经验 并真正地直接了解一切 于是，我们整个团队 在加拿大、日本等世界各地 做调研 为了解南欧市场，我们在意大利 花了许多时间 上门拜访客户，看他们洗地板 还跟他们谈他们为什么 以其习惯的方式做某些事情 我们看到，大多数家庭主妇 洗地板都费了九牛二虎之力 我的意思是，她们跪下来 双手拿着板刷擦得满头大汗 她们还拖出家用抛光机 来擦光地板，所耗费的时间 简直超乎想象 最初 我们以为 这完全是因为她们铺了大理石地板 而这种地板的清洁很费功夫 不过，在我们与她们交谈后 我们发现 她们其实将清洁地板的工作 与对家庭的爱的程度联系起来 所以，任何使这种家务更轻松的产品 实际上都会让她们对家庭的爱 减少 如果我们只是研究习惯 则永远不会知道 这个真相 如果我们只阅读研究报告 也永远不会知道这个真相 我们 必须切实走出去，去看人们 做这些事情，去跟他们聊天 实际上 我们最终给高级管理层一条建议 WetJet 不能在全球推出 正确的做法是 我们必须改变最初的 “一个产品、一份广告词、一次全球发布”的策略 并调整我们的广告词 调整产品定位 以适应不同地区的情况 这意味着 鉴于我们的时间，我们不能在全球推出 虽然，鉴于公司对全球发布的重视 这是一个不讨好的建议 但因为我们已经实地考察 我们可以 很有说服力地提出做出改变的重要性 最终，该建议得到了 批准 &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Robyn Bolton 是 Innosight 的合伙人，她专门与以消费为中心的产业内的高级管理人员合作，帮助他们识别市场扩张和业务增长机会，确定和建立新的百万美元业务，并发展组织结构和能力以支持创新。  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;加入 Innosight 之前，Robyn 曾任职于 Boston Consulting Group (BCG)，在波士顿和哥本哈根两地工作。她在品牌建立和商务管理方面也拥有丰富经验。她在保洁公司 (P&amp;G) 从事了五年的品牌管理，领导了速易洁的北美发布。作为品牌经理，她还管理了 P&amp;G 在沃尔玛几十亿美元的纺织品/家居/家庭护理业务的营销和策略。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Robyn 所著的创新主题文章见诸于《Fast Company》、《Bloomberg Business Week》和 Harvard Business Review Online。她拥有哈佛商学院的 MBA，并以优异成绩获得了迈阿密大学牛津分校营销学学士学位。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>