<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>0_95253a4k</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	几年前，创见研究所与卡夫食品公司合作协助卡夫食品公司深入了解 X 世代和 Y 世代消费者除了了解他们与之前世代的不同之处外还探讨了卡夫食品公司怎样才能提高对 X 世代和 Y 世代的吸引力我们当时的重点特别明确不仅要帮助卡夫食品开发新产品主要是要帮其推出能够真正吸引X 世代和 Y 世代消费者的全新业务在社交体验、便携体验或者自然和有机的&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	食品意义方面做出重大改进于是我们实施了非常典型的创新流程用来了解消费者，进行一些构思然后我们开始制定一些经营理念其中有一个特别好就是经营快餐车特别是郊区那边比较常见的快餐车那边的人们吃饭都很不方便而 X 世代和 Y 世代都不喜欢自带食物&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	但卡夫食品有一个非常传统的商业模式即他们销售给零售商然后零售商销售给消费者所以他们并不了解如何经营快餐车业务创见研究所对此也不了解但在创新和开展新业务的过程中这种情况时有发生&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	所以在为创新业务撰写立项报告的过程中我们经常鼓励人们就像我们对卡夫食品所做的那样告诉他们“我们要正视所有的假设并诚实以待”“并且确认所有我们不了解的事情” “然后找出更明智的方法来加以了解”我们将其称为“学习计划”即实事求是地列出各项假设然后逐项检验这些假设对于制定创新业务的立项报告来说这是非常关键的一环&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	在卡夫食品的案例中，这个学习计划与针对他们为何认为经营所谓披萨快餐车是个好想法的研究相辅相成这份立项报告被提交给了首席执行官首席执行官起初有些意外因为这个案例看起来与传统的立项报告非常不同它没有说明十年净现值也没有提供损益表但也没有提出上百万美元的投资要求正因为这一点，首席执行官更容易做出特殊的审批因为她发现这个项目对资金的要求不高项目的完成时间很短，仅仅几个月之后便可更为明智地做出另一种决定于是批准了建立披萨快餐车的立项报告然后项目团队在几个月之内便真正建造了披萨快餐车&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	在芝加哥的城郊周围往来经营贩售披萨，创造收入并且真正验证了他们能否找到办公区人们是否愿意走出办公室来购买食物以及只售卖披萨是否足够或者人们是否其实想要更多种类等一些关键假设而从中学习到的所有经验教训之后又为下一个学习过程提供了反馈&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Robyn Bolton 是 Innosight 的合伙人，她专门与以消费为中心的产业内的高级管理人员合作，帮助他们识别市场扩张和业务增长机会，确定和建立新的百万美元业务，并发展组织结构和能力以支持创新。  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;加入 Innosight 之前，Robyn 曾任职于 Boston Consulting Group (BCG)，在波士顿和哥本哈根两地工作。她在品牌建立和商务管理方面也拥有丰富经验。她在保洁公司 (P&amp;G) 从事了五年的品牌管理，领导了速易洁的北美发布。作为品牌经理，她还管理了 P&amp;G 在沃尔玛几十亿美元的纺织品/家居/家庭护理业务的营销和策略。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Robyn 所著的创新主题文章见诸于《Fast Company》、《Bloomberg Business Week》和 Harvard Business Review Online。她拥有哈佛商学院的 MBA，并以优异成绩获得了迈阿密大学牛津分校营销学学士学位。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>