<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>0_leexke7h</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿高效领导者的一个必备素质是诊断性思维我所说的“诊断性思维”是指这样一种能力：能够看到问题，但不是从问题直接到解决方案而是经历一个中间步骤，从问题到诊断，然后到解决方案这个诊断步骤可能听起来十分明显，但事实上并非有那么明显，因为情急之下领导者在进行决策时，往往倾向于我们所说的“行动导向性”我看到问题，然后提出解决方案然后执行&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;而“先停下来思考，进行分析然后继续行动”的想法很多人不是自然就有下面我讲一个亲身经历作为例子几年前，我搭乘从犹他州返航的航班飞往芝加哥我滑了一天雪我当时住在芝加哥，我在芝加哥很少滑雪，所以，我决定多留一天其实我当时是去参加一个会议打算借机滑一天雪，然后搭乘最后一趟航班回来我早上起来，没有吃早餐直接前往雪场滑雪，而且我记得当天没有喝太多水由于时间匆忙我像冲刺一样拼命奔跑，赶上了飞机我感到有点累飞机起飞了，提示系好安全带我们在爬升我感到有点头晕眼花&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;我问乘务员：“请给我一杯橙汁” “好吗？” 她可能心情不好，她说：“现在不可以” “等飞机平稳飞行，安全带提示关闭后” “我再去给您拿” 我说：“好吧，我等等”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;几分钟后，我感觉更不舒服了我又问了一次她还是说不行又过了几分钟，我感觉很不舒服似乎要晕过去我告诉邻座其实我当时说话都很吃力我说：“您好，告诉她，我感到非常不舒服”“我需要橙汁” 她再次拒绝我晕倒了但这是很奇怪的昏迷状态，因为我虽然动弹不得但是能听见大家说话我周围乱成一团她跑着拿了橙汁回来当然，我不能动弹飞行员宣布有医疗紧急事故他们让我躺在过道上&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;三名医生跪在我身边他们拿着血压计还有听诊器一名医生检查我的脉搏，说脉搏很虚弱另一名医生检查我的血压血压下降了第三名医生立刻说：“他心脏病发作”他撕开我漂亮的新衬衫我想，天呀，我的衬衫！但是，他已把它撕开了并向乘务员要来了电击器所有这一切仿佛仅仅发生在二三十秒内当然，我完全昏迷我无法做出反应我完全不能做出反应同时，第四名医生我可以听到他的动静好像走了过来，他问坐在我旁边的邻座 说：“您好，请问这个人昏迷前有没有说他有什么症状？” 他[我的邻座] 说：“有，他说感到头晕眼花” “而且多次向乘务员要橙汁” “而她没有给他”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;他[医生] 说：“他有没有说心口痛或什么？” [我的邻座] 说：“没有，只是说头晕眼花”这时，这个医生介入，大声对三名医生说“这个人不是心脏病” “发作” “这个人需要一些橙汁” “他可能是脱水，而且血糖低” “他可能是得了所谓的血糖过低” “给他一些糖水” “给他一些橙汁” 这一切都发生在两分钟内当然，他们拿来了橙汁，我很快恢复了正常&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;我希望通过这个故事告诉大家的教训是情急之下很容易由于急于给出问题的解决方案而匆匆忙忙下定论而我认为，我们需要冷静一下，收集信息了解情况，诊断问题在哈佛商学院，我们采取案例学习的方式授课我觉得这是教授诊断性思维的好办法让人们看到问题，在从问题到解决方案前，设法了解可能导致问题的背后原因其实是什么因为有时问题是一方面但根因却在[另一方面]而你需要寻根究底，了解问题背后的真相，然后提出解决方案 因此，我认为诊断性思维是领导成功的关键&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ranjay Gulati 是哈佛商学院的 Jaime and Josefina Chua Tiampo 讲座教授。他是领导力、战略和组织问题领域的专家。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ranjay 在哈佛商学院教授高级管理课程 (AMP) 和高管培训课程。他领导过多个高管培训项目，涉及的主题包括创立和领导以客户为中心的企业、管理战略联盟以及合并和收购。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;他从事领导力研究，探索在动荡市场中创立高增长企业的战略挑战，涵盖企业应该在何时和以何种方式通过加强的内部及外部联系，提高绩效。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ranjay 是 CNBC 的常任嘉宾。他曾在该网站有关创新、协作和领导力等主题的多期节目中担任评论员。他拥有哈佛大学的组织行为学博士学位、麻省理工学院斯隆管理学院的管理研究学硕士学位、华盛顿州立大学的计算机科学学士学位和新德里圣斯蒂芬斯大学的经济学学士学位。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>