<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_0vgyr6at</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿采访人员 1： 我们也喜欢故事。 受访者： 当然。 每个人都喜欢故事， 我想，也是喜欢其中蕴涵的道理。 采访人员 1： 您随时可以开始。 受访者： 好的。 我来讲讲曾经参加的一次会议， 刚开始时我非常紧张， 结果最后效果还不错。 会议主题是关于我们提议的一个 很有风险的决定，首席财务官、 销售主管、 营销主管都在场。 会议议题本身比较具争议性， 因此我并不期待。 我选择以一个故事作为开场白。 让我先讲这个故事，然后 再告诉你我为什么这样做。 故事发生在我的童年时代，我是在欧胡岛长大， 欧胡岛北岸威美亚湾上 有一块大礁石，大概二三十英尺， 是有名的冲浪胜地。 你可以从礁石后面爬到顶端， 然后从上面直接跳进水中， 这听起来有点恐怖，但实际上 非常刺激，也很有趣。 不过，你必须以正确的方式 在正确的时间跳，否则乐趣尽失。 因为如果跳得太近， 会撞到礁石，这可不好。 如果跳得太远，你可能会被 卷入海中，也不好。 如果跳的时机不对，你可能 落在沙滩上，那就更糟了。 所以，只有把握正确的距离和时机， 才能纵身一跃，激起千层浪。 这是我在当时针对该业务决策所 使用的暗喻手法。 有趣的是，一个非常 有争议的会议…… 我可不可以……你想我停下来还是继续，或者 采访人员 1： 接着说…… 受访者： 好的，接着说。 采访人员 1： 接着您刚刚说的。 受访者： 我讲了这个故事后发现， 我无意中为整个会议 提供了一种精神和情感模式。 随着分析讨论的进行， 每位主管都开始引用故事。 分析不外乎一些枯燥的数字，以及影响巨大的冒险决定。 等等， 您是说我们应该这时候跳， 但我觉得应该那个时候跳。 或者，您的意思是 我们跳得太远了。 这时，我知道故事很成功。 他们用了这个故事，而我没有做任何事情。 他们实际上描述着我们的工作，以故事 为框架，生动地描述了一个可怕的问题， 一个真实的问题，同时使人们 能够发自内心地引起共鸣， 去理解当中的机会和风险。 这真是不可思议。 我对此感到很兴奋。 从此以后，我就喜欢讲一些 一两分钟的故事， 这些故事能够让他们跟过去参加的那种 我认为通常很乏味的会议说再见。 这些争议激烈的会议着实会让人 有点头脑麻木，或者六神无主， 只是无聊地坐在那里。 人们都喜欢听故事， 而故事中的一个小故事 可以使一个本来毫无乐趣的会议 变得非常有趣， 几乎使会议成为一种让所有人 都可以从中获得切实利益的体验。 采访人员 2： 一。 我会提前十秒提示您。 受访者： 好的。 采访人员 1： 不，事实上我可能马上 就要参加一个枯燥的会议。 [听不清]。 采访人员 2： 你的双眼无神。 受访者： 你可能是在手机上玩糖果粉碎传奇。 采访人员 1： 我想不是所有人都会 在会上讲故事。 我觉得有点怪。 可能应该邀请 Eddy 下来。 受访者： 当然可以。 采访人员 1： 好的，随时可以开始。 受访者： 所以这个会议 其实我并不期待。 会议的争议想必会很激烈， 是关于我们向客户建议的一个有风险的决定， 而且他们都在。 首席财务官、 销售主管、 营销主管都在场， 但都坐在不同的位置。 所以，我决定以一个故事作为开场白， 引出这次我并不是很期待的会议。 这个故事是我在夏威夷 欧胡岛成长时的经历。 当时我还是一个孩子， 欧胡岛北岸威美亚海湾有一块大礁石， 大概二三十英尺高， 非常大。 你要做的就是，从背后爬上去， 爬到顶端，然后跳进大海。 很明显，如果跳得太迟，海水会退去， 你就可能掉在沙滩上。 跳得离礁石太近，你就可能会撞到。 跳得太远，就可能会被大海吞没。 所以，时机、距离、所有的一切都要 恰到好处，才能感受到十足的乐趣。 当我爬到上面时，我其实不想跳， 但是，我的伙伴们也和我一起， 所以我不能退缩。 实际上，沿途返回其实比 跳下去更可怕。 但是，我心里知道，其他伙伴都跳了， 我也看到其他人跳过， 没有人受伤。 如果我听从指挥，把握正确的时机， 采用正确的方式跳下去，不会有问题的。 第一次跳的时候，我非常害怕， 结果跳得很好，完全没事。 第二次跳的时候，我变得兴致高涨， 最后，那天我们在海滩上玩得很开心。 有趣的是，我讲完这个故事后， 本来是关于分析、数字、 风险和回报的会议， 结果参加会议的每位客户 都听得全神贯注。 他们被吸引住了。 他们好像回想起自己在生活中的 冒险时刻，自己当时的反应， 以及他们当时所做的事情。 而且，令我惊奇的是，会议进展非常顺利， 很大程度上是因为威美亚礁石的故事 营造出了精神和情感氛围， 让人们联想起他们自己的故事。 所以，在故事中讲一个故事， 他们能够设身处地地看待问题， 看待问题的方式也没有之前那么可怕或枯燥， 不仅会从经济的角度去看待问题， 也会从情感经历的角度去看待。 在这个基础上，我们才能取得这么好的结果， 我想如果不讲故事，效果肯定会大打折扣。 [？ 采访人员 2： [听不清]。 ？] 受访者： 当然可以。 我们都有不想参加的会议。 有些会可能有点可怕。 有些会可能有点枯燥。 但我发现，讲一个 简短的小故事…… 小不是指…… 采访人员 1： 没问题。 受访者： 好吧，无所谓。 是的，没问题。 我们都参加过不想参加的会议。 要么是因为会议有点可怕， 要么是可能有点无聊。 我发现，讲故事 可以非常有效地 改变会议的气氛。 举个例子。 我曾经有一个客户，当前面临着一个 很有风险的决定，即将价格提高一定程度， 有些人赞同有些人反对。 首席财务官在场。 销售主管在场。 营销主管在场。 我们全都坐在不同的位置。 我本来真的不期待这次会议，直到 想到以我的一次童年经历作为会议开场白。 我在夏威夷欧胡岛长大， 现在仍然清楚地记得我曾经从欧胡岛北岸 威美亚海湾的一块大礁石上跳下海。 那礁石大概有二三十英尺， 你要做的就是从后面爬上去， 到达顶端后，俯瞰着大海，选择正确的时机， 选择合适的距离，从上面跳下去。 时机和距离非常重要，因为如果跳得太迟， 你可能落到沙滩上，那可不好。 如果跳得太远，你可能会被大海吞没。 跳得离礁石太近，最后就会摔得 满身是伤，一直都消不掉， 根本算不上是快乐的一天。 我上去后，才意识到 其实我不想跳。 但是，我的伙伴也上来了， 而且全都跳下去了。 我心想最好还是跳下去， 免得难堪。 而且，沿途爬下去实际上 比跳下去恐怖得多。 于是我站在那里， 计算好时间， 想着朋友给我讲的技巧， 最后选择了正确的时机和距离，纵身一跃。 第一次非常害怕。 第二次就很有趣。 最后，那天我们在海滩上玩得很开心。 讲完这个故事后，令我惊讶的是， 整个会议的气氛都变了。 定价分析会全然变成了故事会， 关于天堂、跳水和冒险的故事。 人们会回想起自己的童年往事， 他们什么时候做过同样的事， 结果又如何。 我发现，故事本身成为了一个 精神和情感框架，让主管们 通过故事去讨论手中的 分析和业务决策。 有些人会说，我们应该提价， 因为如果不跳，回头爬下去 实际上也很可怕。 又或者有人会说，要跳就要看准时机， 不然就会掉在沙滩上。 令我惊讶的是， 会议似乎不用管理就井然有序。 虽然并非总是有这么好的效果，但我发现 每当以故事为开场白，会议的参与度会变得更高， 大家会投入更多的情感， 而且…… 它…… [听不清。 采访人员 2： [听不清]。 采访人员 1： 虽然并非总是[听不清]。 受访者： 虽然并非总是有这么好的效果，但我发现， 当你主持争议较大的会议时， 讲故事可以有效打破僵局、 改变会议气氛、 让对方卸下防卫。而且…… 我要[听不清]？ 采访人员 2： 我认为您可以说， 并不一定总是这样， 当您建立联系[听不清] 故事[听不清]。 采访人员 1： 以故事作为会议开场白。 受访者： 以故事作为会议开场白不一定 总是能够获得如此显著的效果，但据我发现， 讲故事比不讲故事的效果要好得多。 我希望你…… 保持原样，或者…… 采访人员 1： 通常，我们演讲的 方式都不正确。 受访者： 你没有针对听众进行演讲。 我发现，以故事作为会议开场白 虽然要做额外的准备，也带来多一点的压力，但是， 经常会有意想不到的收获。 以故事作为会议开场白不一定 总能取得同样的效果， 也并非一定能成为讨论的框架。 但是通常可以收获微笑。 这种微笑通常可以改变会议本身的争议气氛， 使会议气氛变得更加愉悦， 或至少更加…… 我正在想。 采访人员 1： 投入。 受访者： 投入，好的。 采访人员 1： 不过您还是做到了， 就是这样。 受访者： 以故事作为会议开场白不一定 总会有这样的效果。 但是，我发现…… 采访人员 1： 并非一定能成为 讨论的框架。 也不总是[听不清]。 受访者： 以故事作为会议开场白不一定 总能…… 采访人员 1： 成为 讨论的框架。 受访者： 以故事作为会议开场白不一定 总会成为讨论的框架，但我发现， 至少可以带来微笑。 而这种微笑可以改变会议气氛， 让听众更加投入会议， 会议效果也会比最初预期好得多。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eddie Yoon 是 The Cambridge Group 的负责人，这是一家 Nielsen 持有的管理咨询公司，总部位于芝加哥。Eddie 主要负责为消费性包装产品和耐用产品公司制定增长战略和创新业务模式。迄今为止，他为客户累计增加销售额近 10 亿美元。他对品类创造和突破性创新非常感兴趣。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;加入 The Cambridge Group 前，Eddie 曾在 Sibson &amp; Company 担任顾问，负责公司战略和全球并购整合。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eddie 拥有芝加哥大学政治学和经济学学士学位。他还经常为《哈佛商业评论》和 HBR Blog 网络供稿。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>