<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_6uwai04d</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿我曾是一家软件公司的首席执行官 而作为首席执行官，在开展工作之初我需要四处拜访所有重要客户他们在这个行业里有着举足轻重的地位于是我就开始了 飞往世界各地的商务旅行这样的旅行是很折磨人的 但对我而言这是个很棒的机会 我可以与我们最大的客户面对面商谈 了解他们并努力与他们发展关系&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;我去的第一站是亚洲 到那之后，我拜访了那家保险公司的高级领导团队我们交谈的很愉快 因为我在担任软件公司的首席执行官之前曾在保险行业工作所以他们的一位高管问我“您想听听我们下一年的战略计划吗？” “我们很想听听您的意见” “毕竟您也算是业内人士” “兴许您的意见对我们有帮助” 我回答说“乐意之至”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;于是我留下来听取了他们的战略计划简报过程很有趣他们认为 以小企业或小众企业为目标 将会获得很棒的发展机会 在他们看来市场中的一些专营市场还缺乏保险服务他们真的打算要全力投入 因为他们看到了公司占据市场重要份额的大好机会之后我们对该计划进行了仔细评估 计划很不错，合情合理而且也有大量的数据提供支持看起来调研做的非常好 离开的时候我说：哇！这些人真的是众志成城&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;后来我坐飞机飞往了欧洲 拜访了欧洲的几家保险公司 让我意外的是，同样的事情发生了那些高管让我留下想和我一起讨论他们的战略 于是我们这样做了而且你知道吗 他们也要以小企业为目标 并且他们采取这种做法 以及进入此类市场的理由与我在上一站听到的一模一样&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;于是在回到美国开始拜访一些美国客户时我开始请求倾听或了解这些客户的战略 当然，他们的想法是 太好了，他对我们公司真的感兴趣！于是我了解了他们的战略 让我意外的是，美国的客户也说了同样的话 他们也要针对小型企业开展业务 他们也认为这方面是市场缺口 而且同样地，所有人也都做了很棒的报告 数据和 PPT 演示也都很完美&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;所有的一切都无可挑剔那么我从中学到了什么呢？我认识到，当我和团-队合作或自己思考机会时或思考战略来占领新市场 甚至思考战略在特定市场进行创新时由于感到非常兴奋 我会以为脑中的想法独一无二&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;或者在你拥有支持想法的数据做了很多调研，并且-耗费了很多时间和精力后 也会倾向于这样以为 但这次经历让我认识到，事实可能并非如此 所以，当你确定要执行某一想法时我认为必须多走一步我现在就是这么做的 那就是 要假设，不论我们发现了什么商机 别人，也就是竞争对手，也都发现了&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以，我们要做的就是针对如何进入市场以及具体实施步骤是什么制定模拟方案所以整个过程应该是：你制定了战略，很好还进行了深入调研，很棒 但是现在，你要思考如何执行战略确保在别人采用相同战略的情况下你不仅不会失败反而能够占据你最初设想的可观的市场份额&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brian Cohen 是青年总裁协会 (YPO) 会员，现任 Strategic Growth Advisors (SGA) 的总裁和首席执行官。SGA 是一家独立的专业咨询公司，致力于帮助企业加速增长、增加盈利，并协助战略和金融投资者发现、评估收购和投资机会。Brian 目前的工作包括为某大型全球互惠基金公司制定销售和营销战略、为某私募股权公司评估对一商业服务公司的收购行动、为某外籍软件公司提供美国商业战略方面的咨询，以及领导收购一家服务拉丁市场的金融服务公司。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;在加入 SGA 之前，Brian 出任过 Clear Technology, Inc. 的总裁兼首席执行官、Farmers Insurance 的高级副总裁兼首席营销官以及 Farmers Financial Solutions 的总裁。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brian 拥有加州大学伯克利分校哈斯商学院的会计与金融学商业研究学士学位以及南加州大学法学院的法学博士学位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>