<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_91y6rxph</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿采访者： [听不清] 的景色发生了很大变化 BLYTHE MCGARVIE： 嗯，变化确实很大 采访者： 很漂亮 BLYTHE MCGARVIE： 您要给提示？ 采访者： 对，我将给出提示 嗯，我希望稍稍改变一下方向 我们将简单谈谈您的个人职业发展 以及您在早期遇到的 成为了您的重要导师的人 简单谈谈你们是如何结识的 以及她如何改变了您的职业重心 和您从中学到了什么 BLYTHE MCGARVIE： 获得 MBA 后，我有幸进入了四大 会计事务所之一，这是我的第一份工作 参加工作约一年后 我遇到了一位新客户 那客户就是 Marshall Field's，是一家 大型百货商店，现已被梅西百货收购 第一天我走进客户的办公室 去见我在会计事务所的上司 想不到是一名女上司！ 我当时没有意识到这一点，便对她说 “告诉我文件在哪里” “您需要我做什么，什么时候完成？” 她说：“慢着，慢着！” “我们待会再谈工作吧” “不如先四处参观一下百货商店” “看看有什么商品在打折？” 于是，她带我到处参观，并向我介绍 如何买到便宜货的秘诀 “在逛的时候，留意特定的清货标志” 她还教会我一些其他事情 她教会我首先建立关系的 重要性 不能像我刚才那样，冲进去直接讨价还价 嚷嚷我只谈工作，告诉我需要做些什么 我们花了大约 30 分钟，将百货商店 各个楼层逛了一遍，我们相互有了了解 我们有说有笑，感觉轻松了一点 直到今天，她仍然是我的朋友 有趣的是，几年后 我要离开公司时，她成为了 一名招聘主管 她说服我去必胜客担任区域 主管 这是七个区域中的一个，恰好在芝加哥 她了解我的敏感点 知道如何指导我 知道我很渴望能够掌控自己的规划和财务 报告流程 在新工作中，我将面对形形式式的人 例如，我们有区域营销经理，我要了解 我们如何分配他的营销资金 我们有房地产代表 我要了解如何选址，因为地点 在餐饮行业中 非常重要 我心想，必胜客在百事公司旗下 Janet 不会误导我的 所以，我进入了快餐行业 我接受了这份工作，成为必胜客的区域主管 几年后，由于我不能搬到必胜客总部所在城市 威奇托，我拒绝了两次 升职机会 心想，我真的需要在芝加哥另找一份工作 因为我传达的信息是我不想升职 我不认真对待自己的职途 而且因为我需要留在芝加哥，所以我向几家公司 投了简历 其中，卡夫食品向我抛出了橄榄枝 我当时想，这份工作好像不错 但我对此不太确定 于是我打电话给我的朋友 Janet，向她咨询意见 她说，“Blythe，如果你有机会进入卡夫食品” “一定要抓住机会” “通常，他们只会招聘毕业生” “但这回不寻常” “他们打算让你进入到管理层” 由于相信她的经验以及对卡夫食品 （曾是她的客户） 和食品行业的了解 我于是跳了槽 我很喜欢这份工作 我在卡夫食品工作了很长时间 并且在该公司学到了很多东西 这是我最美好的经历之一 如果我的导师兼朋友 Janet 不鼓励我的话 我不确定当时是否会接受这份工作 所以真的非常感谢 Janet 您对我的职途和发展方向影响很大 并帮助我学习以后需要掌握的技能 您可能已不再从事会计行业了，但我还一直都在做 我们都必须自己走自己的路 如果你遇到某个人，其不仅令你钦佩 而且心生好感并与之建立关系，这种特殊时刻 你真的需要好好利用和珍惜 获得 MBA 后，我有幸进入了四大会计事务所之一 这是我的第一份工作 我在那里工作了大约一年，接触过形形色色的客户 当时，他们将 Marshall Field's 这个客户分配给我 许多人现在都知道它隶属于梅西百货 我前往客户那里，准备开始工作 并见到了我的女上司 我走进去，跟往常一样对她说 “告诉我文件在哪里吧” “您需要我做什么，什么时候完成？” 她说：“慢着，慢着！” “我们待会再谈工作吧” “不如我们先四处走走，参观一下该百货商店” “看看有什么在打折？” 于是我们走到外面，参观该百货商店 她向我介绍了她是如何寻找清货商品的 并向我介绍该行业 但她向我介绍的并不止这些，她还让我了解到 先建立关系的重要性，而不要 一上来就直接谈工作 跟着这位上司，我学到了很多 她叫 Janet 现在我们仍然是朋友 她后来离开会计行业，成为了调研主管…… 抱歉 她后来离开会计行业，成为了招聘主管 而我仍然留在会计行业 我们踏上了不同的职业道路 但直到今天，她一直都在帮助我 即使在我的职途初期，她离开 会计事务所后，也在帮助我 我当时需要留在芝加哥，而当我打算离开安达信时 有三个选择供我考虑…… 抱歉 采访者： 好的 回到她的名字叫 Janet，她在相当长的一段时间里 都帮助过您 BLYTHE MCGARVIE： 好的 采访者： 从这里开始，好吗？ BLYTHE MCGARVIE： 好的 我的第一位女上司和导师叫 Janet 她在相当长的一段时间里都帮助过我 她不仅帮助我初步了解关系的重要性 并帮助我从总的方面了解业务 而不只是手头的工作 后来，我想要换工作 当时我有三个选择，其中一个是 去卡夫食品工作 我打电话给 Janet，问她 “您觉得这家公司怎么样？” 她是负责招聘的，所以她有很多见解 她说：“如果您有机会进入那家公司” “一定要抓住机会” “因为一般来说，他们只招聘最基层的员工” “而不招聘管理人员” “你将会学到很多知识，不仅是了解财务流程” “而且卡夫在推动员工发展方面” “也很擅长” 事实上，我接受了这份工作 我在卡夫的确获益良多 其中有几年，我负责品牌管理 因而学到了营销方面的知识 后来又回到了企划部门 但这位了不起的导师为我提出了很棒的建议 我发现，你并不知道 自己什么时候会得到好的建议 但如果之前曾有人为你提供建议 有人从你的角度看待问题，有人具备广阔的思维视角 那么他就是一位好导师 我很幸运能够遇到她 谢谢您，Janet 我感觉自己在那里漏了一些内容 我是不是没有涉及到某些其他方面？ 我打电话给我的女上司，她已经不再从事 会计业了 她现在是一名招聘主管 她建议我接受卡夫的工作 她了解我的敏感点 她知道什么会吸引我，因为她懂得倾听 她也是我一直以来的朋友和导师 我们曾一起共事，一起消遣 她知道我喜欢挑战、改变、活力、机会 喜欢进入营销领域 喜欢从事研发构建试点计划 我确实做过许多这样的事情 她知道我可能会面临哪些机会 我真的很感谢她对我的了解 导师不一定是你公司里的某个人 导师可以是欣赏你专业水准 个人梦想的人，坦白地说 就是抛开个人因素，希望像对待自己一样 帮助别人发展的人 我们踏上了不同的职业道路 但没关系 只要彼此尊重，坦诚沟通 获得一位优秀导师 对你会有很大帮助 采访者： 太棒了 BLYTHE MCGARVIE： 就像这样？ 采访者： 就是这么简单 BLYTHE MCGARVIE： 好的 采访者： 搞定了 非常好 好的 &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Blythe J. McGarvie 是哈佛商学院的高级讲师，负责讲授 MBA 必修课——财务报告与控制，以及现场和管理课程。她著有《Shaking the Globe:Courageous Decision-Makers in a Changing World》，该书为企业家和高管提供研究和行动建议，帮助他们克服在充满竞争与互联的世界里遇到的障碍。她将连续第五年出席在华盛顿特区、孟买、伦敦、明尼阿波利斯和芝加哥召开的国际妇女节会议，发表主题演说。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;加入哈佛商学院前，Blythe 曾是 Leadership for International Finance (LIF Group) 的创始人兼首席执行官，为企业和学术团体举办领导力研讨会，帮助寻求盈利增长的客户放眼全球。为 LIF Group 效力前，她是公开上市的法国消费品公司 BIC Group 的执行副总裁和首席财务官。此外，她还曾任超市零售商 Hannaford Bros. Company 的首席财务官。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Blythe 拥有西北大学凯洛格管理学院的 MBA。她拥有美国公司董事社团的高级职业董事认证。另外，还拥有欧道明大学的人文学荣誉博士学位。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>