<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_aat7x1p6</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	我个人的故事：20 年前，我和我的家人在缅因州航海我的两个女儿那时一个 8 岁，一个 12 岁我们出发当天刮风下雨 只是，天气预报说白天暴风雨将会减弱但实际上没有风雨更大了当我们出发时，风速可能是每小时 15 到 20 海里，但是，一两个小时后风速达到 25 海里以上当我们进入西佩诺布斯科特河湾高达 40 到 45 海里的海风猛拍着我们我可以在这种情况下航行 只是不能有任何疏忽我仍念念不忘地想着天气预报，想着它说的跟事实刚好相反 而且，我在经历这个非常残酷的事实情况更加糟糕了&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	我们航行经过礁石区 Whitehead Light现在想起来我依然毛骨悚然我最后一次有时间抽身看仪表时风速已达到 50 至 55 海里这相当于 65 英里时速，几乎是飓风的威力，海面掀起滔天巨浪船虽然受控但非常不容易我们发现了一条可充气的救生艇，一条小船当我们沉到波谷它在波峰 当我们在波峰，它却在波谷我的两个女儿看着它，看着我们船尾上方的小船当风吹向小船，将它吹到驾驶舱把我打到方向盘上我的鼻子摔破了我被打昏了但我没有完全昏迷小船差点就打到我的大女儿&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	后来我们离目的地非常近这片水域我很熟悉 但是，我从来没有遇到这种情况在这种情况下，我们不应该在这里当地人的经验是任何知道自己在做什么的人都不会让他自己和他的家人陷入这种境况&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	我幸好找到了 Tenants 港其右边的海岸满是礁石如果我们在那边停靠，我们可能会被撞碎如果我们向北走太远，又没有地方可以停泊 所以说，我们非常幸运我们进了海港那里有先我们一步到达的朋友他们接走我的女儿照顾她们我完全崩溃了&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	我的错误是，我曾经到过我们的目的地我了解那片水域 我了解天气好时那片水域的情况 事实上是，一知半解的知识是危险的我应该预见到这种情况但我没有如果我从来没有航行到达那里 我不会去尝试 ，因为对我来说这是一片我完全不了解的水域如果我对这片水域了解得很透彻，我也根本不会尝试&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	所以，我犯了三个错误 首先，我一心想着航行我没有看清楚情况 的发展 其次，我不愿意改变计划 最后，我差点因自己的一知半解而送命&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	如果要我总结一个教训 那么就是，不要为计划所俘虏我们本来可以及早停止我本来应该及早离开当你开始考虑做出改变 当你开始考虑改变航程，证明已经是时候做出改变了我本来早就应该放弃计划半途而返 但我坚持航行 可以说，我们那次非常幸运&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Michael A. Wheeler 是哈佛商学院管理实践学 MBA 讲座教授，负责教授谈判和很多高管课程。他主要研究谈判动力、争议解决、组织设计和商业道德。Michael 是《Negotiation Journal》编辑和校际谈判项目的“谈判教育”计划联合主任。他还教过精神领袖、领导力、价值与决策课程。作为哈佛法学院客座教授，他曾教授调解与共识构建课程。在哈佛商学院，他因对学院使命所做的贡献获得过“格林希尔奖”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;在到哈佛商学院前，Michael 曾在麻省理工学院的城市研究与规划系任教，时任麻省理工学院房地产开发中心研究主任。他曾是林肯土地政策研究院的教育与研究主任、新英格兰法学院的法学教授，以及科罗拉多大学和意大利都灵理工大学的客座教授。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Michael 著有或与人合著了 10 本著作。他与 Lawrence Bacow 合写的《Environmental Dispute Resolution》一书荣获了“CPR-ADR 年度最佳谈判书籍奖”。他为《哈佛商业评论》、《大西洋月刊》和《纽约时报》等学术期刊和公共媒体撰写过很多文章。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;他拥有阿默斯特学院、波士顿大学和哈佛法学院的学位。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>