<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_cu3ewn7k</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	很多人都会觉得财务非常艰深，或者坦白说的话，非常吓人。而他们之所以这样想， 并不是没有缘由的。数字让人苦不堪言，而且财务领域的人 也喜欢吓唬其他人。我课堂上的有些人就吓着了，我看到过财务领域的人 试图吓唬他们。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	但根据我这些年的经历，我觉得从根本上说，财务其实明白易懂，非常直观。你只需要纠正自己的想法， 不要认为你做不了财务工作。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	讲一个我最喜欢的例子吧。我父亲一生致力于制药行业，基本上从事的都是营销工作，从来不接触也不喜欢财务工作。他非常执著于在制药行业工作，喜欢销售和营销 救命的良药。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	50 多岁的时候，他开启了第二个生涯，成了股票研究分析师。我很高兴他能做出这种转变。他之所以得到聘用，是因为他对药物和审批流程 以及哪些药物会成功十分有经验。但他必须将这些经验 与财务知识联系起来，才能做出关于股票的预测。令人惊奇的是，他像孩子一样饥渴地接触财务，想要学习其中的知识。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	我们会就财务进行长谈，这很有趣。他会问我问题，一些简单的问题，比如“商誉是什么？”然后我们就会就此 进行长时间交谈。他会问：“你认为研发是否有成效？这笔投资怎么样？”这些问题他之前都是 从行家的角度来看，但从来没从财务的角度考过。那段时间，他取得了非常大的进步。当然之后他拥有了所需的所有知识，他只需要自信和投入时间 来查看相关的材料就行。最终，他成为了 非常成功的股票研究分析师，因为他抛开了恐惧，抛开了“我认为我做不到”的想法。而在我的培训课堂上，很多人都有这样的想法，而他成功克服了这种想法。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	我希望很多人都能 抛开这种想法并加以克服，将你的特定领域知识 以及财务领域外的职能经验、以开放的态度与财务联系起来，你会发现回报会随之而来，你的头脑中会充满想法。但你必须要付出，必须要敢于 克服那种恐惧。最后我发现，在我父亲和学生身上看到的这种结合 可以带来很好的回报，可以鞭策你跳出竖井思维，发挥出总经理真正基础性的作用。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Mihir A. Desai 是哈佛商学院的金融学 Mizuho Financial Group 讲座教授和分管规划与大学事务的高级副院长，以及哈佛法学院法学教授。他的专业领域包括税务政策、国际金融和企业财务。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mihir 重点研究全球化环境中税务政策的合理设计、企业治理与税收之间的联系，以及跨国公司内部资本市场。他忙于在哈佛商学院和世界各地教授各种高管培训课程，包括总经理课程 (PMP)。他与 Joe Lassiter 教授合作推出了首个哈佛本科生课程——“创新与创业”，该课程被纳入哈佛学院普通教育大纲。他在哈佛学院教授国际金融管理的二年级选修课程并共同讲授公共经济课程。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mihir 的经历包括曾在 CS First Boston、麦肯锡咨询公司效力，以及曾为很多公司和政府机构提供咨询。Mihir 曾为《哈佛商业评论》撰写有关全球首席财务官职责和适合全球运营的所有权结构的文章。他曾在顶级经济、金融和法律期刊上发表学术文章。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mihir 拥有哈佛大学的政治经济学博士学位、布朗大学的历史与经济学学士学位，并且以 Baker 学者身份获得了哈佛商学院的工商管理硕士学位。他是印度富布赖特学者。&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>