<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_eng06qwh</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	所谓领导，本质上就是激励他人你要如何激励他人呢？作为领导者，可以做三件事确保拥有正确的团队适当的人员 然后你就能够带领团队制定策略有时候你会遇到危机 让我们重点看看，你要如何处理危机？ 首先 你要确保参与的人员都合适接下来你需要确定问题你需要围绕这些问题组织合适的联盟 然后，你要做出决定指导你们走出危机&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	我们之所以按照这个顺序进行是因为如果你没有合适的人员就很难坐下来实实在在地制定策略如果没有可以高度信任和合适的人员最后你可能会毁掉你的公司但愿你不会在缺少合适人员的时候陷入危机&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	什么是判断？它并不是一个瞬间而是一个过程而且始于感知和确定应对危机的需求一些比较优秀的领导者也没做到这一点 Michael Dell 在康柏电脑被惠普公司收购时没有做出准确的判断坐失良机 导致他的个人计算机业务下滑&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	醒悟之后，你需要找到并且确定问题这是准备工作的第二步 之后，你需要组织正确的联盟正确的利益相关者然后做出决定最重要的一点是 你要坚持实施，不能中断 人员、策略、危机你要掌控整个流程&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	我讲一个多年前福特费尔斯通轮胎公司的案例 福特 Explorers 车翻车了造成人员死亡最后发现是轮胎的原因 那时福特的 CEO Jacques Nasser 组建了一个团队来解决问题他是这样做的：他将合适的员工 召集到一起对问题进行系统性的分析 之后，他们在公司监管环境和媒体中组建了正确联盟 做出了一些重要决定 包括对遭遇事故的人员进行巨额赔偿并且坚持实施直到问题得到解决&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	所以我们可以从中学到 在面临危机时要花些时间来做好准备 召集合适的人员 仔细分析，快速动员 然后做出决定，坚持实施 即准备，决定，然后实施&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Noel M. Tichy 是密歇根大学罗斯商学院的管理与组织学教授以及该校的“全球企业伙伴中心”主任。他在过去十多年内管理“全球领导力项目”，该项目是一个由日本、欧洲和北美地区的 36 家公司组成的联盟，这些公司合力在中国、印度、俄罗斯和巴西培养高级管理人员与进行全球化行动研究。Noel 主要为私营和公共机构提供咨询。他是行动学习联合会的资深合作伙伴。他的客户曾包括百思买、通用电气、百事可乐、可口可乐、通用汽车、诺基亚、Nomura Securities、3M、戴姆勒-奔驰和荷兰皇家壳牌。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Noel 曾在哥伦比亚大学商学院执教。他曾任通用电气位于克罗顿维尔的管理教育机构的管理人员，指导该机构的全球发展工作。此前，Noel 曾任通用电气领导力培训中心的负责人，引领了通用电气的行动学习法变革。他撰写了多部著作和文章。Noel 入选“十大管理大师”名录，《商务周刊》和《Business 2.0》长期将其视作管理学的重要人物。他曾在《Academy of Management Review》、《Organizational Dynamics》、《Journal of Business Research》和《Journal of Business Strategy》的编委任职，是《Human Resource Management》杂志的创刊编辑兼主管。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Noel 拥有科尔盖特大学学士学位和哥伦比亚大学博士学位。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>