<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_f4cyogno</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿如今，为应对危机做准备并不奢侈 这是必需要做的 你是想猝不及防地面对危机 还是希望能够进行控制？ 你的企业应该制定危机计划 并且你的部门 也应该参与其中 作为危机管理顾问和讲师 我曾帮助很多企业制定 生死攸关的 应急计划和永续经营计划 现在，尽管灾难各不相同 各公司的情况也不尽相同 但你的部门仍然可以采取几个措施 来针对最坏的情况做好准备 第一，作为管理者 要准确定义所在部门要做些什么 即“我们做什么对公司是最重要的？” 假如你的部门处理财务 那么哪些职能是必不可少的？ 这可能包括应付账款、应收账款 或者工资单的职能 对于你和你的团队来说 重要的是要确定关键职能 并且区分这些职能的优先次序 我建议你动员团队成员执行这项工作 俗话说得好 “非必要人员在危机期间” “应呆在家里” 一旦确定了关键职责 你就会知道 自己真正需要 哪些员工和哪些资源 第二，预测某些灾难 可能会带来的挑战 灾难可能非常简单和出人意料 例如水管破裂 但会令你无法进入办公室 无法获取文件 也无法访问计算机系统 而令人痛心并且常见的职场暴力 可能会导致工作时间流失 并且会对员工的情绪产生严重影响 要针对潜在事件 进行演习 检验你的响应计划 第四，评估这些挑战 如何影响你执行关键业务职能 的能力： 如果我们无法进入办公室 应付账款系统会怎么样？ 连不上网的话 我们要如何计算工资？ 与员工认真交谈 讨论可最大程度 降低灾难影响的方法 如果失去办公场所 你可以在公司的其他地方 设立临时的部门办公室吗？ 如果核心人员无法在波士顿开展工作 那么休斯顿的员工 可以接手他们的工作吗？ 有人可能会说了，“所有人在家工作就好了啊” 但是在研究了针对客户的解决方案后 我发现，大部分公司的大部分员工 家里都没有宽带 没有所需的设备和访问权 甚至都没有相关政策 所以这种做法行不通 最后，在完成评估和制定策略后 请确保对这些信息进行书面记录 并且相关人员可以随时查看 这些信息 制定联系人列表、通知流程 以及你的响应策略和措施 近来发生的事件 告诉我们 灾难随时随地都可能降临 现在，当身处危机时 你会面临主管 以及政府、媒体和公众的监督审查 你不能说，“我们没想到会发生这样的事” “我们没有准备” 你应预料到这样的事件，且你应有所准备 照这样 做好准备吧 &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;教育学博士 Steven B. Goldman 是国际公认的经营持续性、危机管理、灾难恢复和危机沟通领域的专家和咨询师。在这些学科中，他拥有全面的项目管理、计划制定、培训、演练和应对战略经验。他目前在哈佛公共卫生学院的“放射性应急计划：恐怖主义、安全和沟通”项目中教授危机沟通课程和指导课堂演练。他还参与《Disaster Recovery Journal》的年会，为两个情景构建研讨会授课。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Steve 的背景很独特，他曾经当过专业工程师、企业发言人、经营持续性规划师、事态回应人、顾问和一家财富 500 强公司全球经营持续性项目的经理。他每年发表有关危机管理各个方面的很多篇文章，并组织数场相关研讨会。Steve 曾为 Risk and Insurance Management Society (RIMS) 制定和实施了第一套“危机管理规划”职业发展课程。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Steve 拥有马萨诸塞大学洛厄尔分校的教育学博士学位。他的博士论文以几个马塞诸塞学校系统的领导力和危机规划状态为研究课题。他还拥有麻省理工学院核工程硕士学位。&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>