<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_il7zqi7k</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿2003 年和 2004 年，我们开始准备应对 一种新传染性疾病的爆发 这种疾病被称为禽流感 是由一种新型的流感病毒引起的 大部分人可能还记得 在医学界我们将其称为 H5N1 那段时间非常可怕 这种流感与普通的季节性流感不同 50% 以上的患者都会死忙 这是一种十分致命的疾病 整个医院体系开始努力思考应对方法 其中一个选择是使用抗病毒药物 这些处方药可以减少死亡人数 但最大的难题是 我们没有足够的抗病毒药物 因此，在考虑如何分配 这些匮乏药物的同时 我们对于应该给谁很是头疼 于是我们波士顿市内的医院 进行了一次演习 而且都参与讨论了分配策略 在讨论中，一家医院计划 只对发病两天内的患者使用该药物 因为科学表明 此时服用抗病毒药物最有可能起效 另一家医院打算只给重症监护室里 病情最重的患者服用这种药物 因为他们认为这些患者的死亡风险最高 还有一家医院想要给医生和护士 服用这种药物，确保员工受到保护 以确保有医务人员可以 照顾医院的所有患者 我认为，对于什么是绝对应该做的 这些策略都没有给出清晰准确的答案 整个城市和医院体系实际上 面临的是一个道德难题： 即公众可能会看不同的医院 医生和系统，然后做出不同的选择 而这真的会引发混乱 患者会选择他认为 最有可能得到妥善治疗的医院就诊 这样做不仅无法有效地利用资源 而且与所有医院采用同一策略相比 其产生的结果可能更糟 因此我们进行了大量讨论 虽然一些讨论十分激烈，但我们探讨了 如何以协调一致的方式做出这些决策 这种情况不只发生在我们的城市 实际上也发生在全美其他城市 值得庆幸的是 我们拥有一些在危急时刻 如何更好地支持道德决策的原则 首先，公平很重要 不能偏重某个群体而忽略另一个 无论做什么，都必须有这种认知 并且实际上做到公平 其次必须透明 说明你做出所做选择的原因 并且告诉大家你做的选择是什么真的很重要 而这背后是有科学依据的 有人研究了公众对艰难的道德决策 的接受程度 结果表明，你越是透明 他们就越相信你做出了正确的选择 最后，真的需要协调合作 如果系统中存在不一致的情况 假如医生 A 做出了一个选择 而医生 B 做了另一个选择 医务人员和公众对医疗体系的信任就会降低 我认为这个原则也适用于 传染疾病和药物之外的情况 当面临艰难的道德挑战时 你必须公平、透明 必须诚实对待员工和公众 并且如果员工理解了 集中统筹背后的原则 会更愿意一致行动听从指引 而且事实上 与每个人各自做出不同的道德选择相比 大家一致行动更为有效，也更有可能做得好 &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Paul Biddinger，医学博士，是麻省综合医院 (MGH) 急救医学部的主治医生，也是哈佛医学院和哈佛公共卫生学院的助理教授。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Paul 现任 MGH 急救医学部的应急准备处主任兼应急准备处医疗主管。他的最高行政职位是急救医学部运营总监。他负责面向参与当地、区域和国家级灾害准备之健康和公共卫生人员的规划和培训活动。他经常在当地、全国和国际上发表有关健康和公共卫生部门灾害准备和应对主题的演讲。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Paul 一直积极为急救医学部研究和实施各种计划，以改进患者分流、减少过度拥挤和提高患者安全性，并发表了有关此项工作的数篇文章。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Paul 毕业于范德堡大学医学院，之前已获得普林斯顿大学本科学位。他曾参与“哈佛附属急救医学实习项目”，完成住院实习期后，出任了首席住院医师。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>