<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_jgzmtrmp</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿作为管理者， 你可能十分清楚所在组织的当前战略 和所在部门追求的新市场机会。 一旦了解到如何能够帮助组织执行战略， 你就可以确定机会 来提升组织 未来的战略地位。 例如，你可能认为 整改销售团队 将会帮助公司 打入新的目标市场。 或者你或许认为 投资某个设备 会帮助组织提高关键流程的效率。 不论想法是什么， 你都不大可能获得支持， 包括资金支持， 除非你能给出令人信服的立项报告。 那么什么是令人信服的立项报告？ 你又如何制定呢？首先你要清楚， 所在公司是如何在市场上竞争的。 所在公司与竞争对手 有什么不同？ 如果所在公司撤出市场， 哪些重要的客户需求将得不到满足？ 撰写有说服力的立项报告 涉及确定战略机会， 以及确定客户、合作伙伴和所在组织 可享有的好处。 然后要将这些好处与特定的财务收益挂钩。 例如， 你的想法是会带来新的收入？ 还是会降低成本？ 之后要预测现金流 并确定可用来预测财务收益的假设。 一旦完成清晰且令人信服的立项报告， 你就算是做好准备， 可以开始游说演讲了。 具有说服力的游说演讲 会在最初的几分钟解答三个问题： “这为什么是一次机遇？” “为什么现在应该把握住该机遇?” 以及 “为什么我们最应该把握这次机遇？” 了解立项报告和游说演讲的受众 也同样重要。 要想赢得他们的支持， 要提早说明你需要他们做些什么， 以及如果支持你的想法， 他们会得到什么好处。 清楚地说明他们需要发挥的作用， 确保项目可以提供 你确定的好处。 在向管理者说明 如何撰写有说服力的立项报告时， 我常会用踢英式足球， 或者用全球大部分国家的说法， 踢足球的 5 岁小孩作类比。 裁判的开赛哨响后， 双方的小球员会积极触球， 但他们不知道拿到球后 自己要做什么。 他们只知道 自己要去比赛的地方。 而学习撰写有说服力的立项报告 能让你做出类似职业球员的表现。 职业足球运动员在踢球时， 他们会观察场上情况。 他们要确定 需要实现的战略目标。 然后确定需要做出哪些动作 将足球转移到正确的方向， 以及需要 哪些人员和能力。 他们要确保 每个人都理解并且致力于实现同一目标。 为想法撰写有说服力的立项报告 一直以来都很重要。 到了今天， 甚至更为重要。 掌握这一关键技能 就能帮助公司像职业球员一样完美表现， 同时也能让自己在成功团队占有一席之地。 &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Lynda Applegate 是哈佛商学院工商管理学 Martin Marshall 讲座教授，负责讲解创业管理和技术与创新课程。她目前的研究和近期出版的作品主要关于：当市场、技术、资本市场和监管面临重大动荡时，创办新企业和引领大胆业务创新方面的难题。她担任学院的企业家管理系主任和业主经营高级管理课程教授。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;在加入哈佛商学院之前，Lynda 曾在密歇根大学、华盛顿大学和亚利桑那大学任教。她的研究和教学成果曾荣获多项殊荣，其中包括哈佛商学院的格林希尔学院杰出贡献奖、贝罗尔学术实力奖和阿普加教学创新奖。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Lynda 是一名活跃的国际顾问，曾任上市企业和风险企业的理事会成员。她现任马萨诸塞州技术委员会的董事会成员，而且曾任美国纳斯达克工业咨询委员会委员。&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>