<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_k2yyjt88</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿在协作团队中 非专家、局外人、古怪 或不具有话语权的人 往往语出惊人，创意无限 你必须想方设法听到这个人的意见 否则，你将永远埋没了他或她 我把这种情况叫做“差异化协作” 这是听取不同意见或异议的一个方式 如果你不采取这个方式，你得到的就是群体思维 2002 年，我与在数字媒体和新式 学习领域的其他人合作创办了 HASTAC 我们在世界各地有 8,500 名成员 他们之中不乏学者、编码员、程序员、艺术家 和企业家 很快，我们都清楚地认识到，如果我们要 成功地共事，我们必须找到新的协作、教育 和学习方式 以下是我们用于进行差异化协作的 三个技巧 首先需要民主地对待差异性 探索差异性，但不要将之与 具体群体或个人联系起来 举个例子，如果我们与一支由三名韩国人和三名美国人 组成的团队合作，我们将会给每个人两张索引卡 每个人在第一张卡上写出他们认为 与另一个团队合作的机会 和挑战是什么 在第二张卡写出他们认为他们 自己带来的机会和挑战是什么 他们不需要写上他们的名字或所属团队 我们把卡片收上来，洗乱，然后让主持人 大声朗读每张卡，但不表明是谁写的 卡片，内容关于谁 这总是很有趣，因为把所有卡片通读一遍后 结果发现大家的担忧都一样 大家感到兴奋的事情也一样 这是引起大家关注的一个好方式 不是关注差异性，而是关注 所有个人共同合作带来的机遇和挑战 其次，让非专家先发言 我们在学校对数字时代的学习进行了大量调查研究 如果是两个小时的会议，前面一个小时 我们要求只让学生发言 我们会邀请老师、理事、行政管理人员 和家长参加，但是，他们必须听完孩子们 发言后才能开会 老师等这些成年人意识到，这些孩子 比他们这些成年人更加 了解数字时代的机会 扭转专家和初学者之间的关系 你将听到一些闻所未闻的想法 第三，想想你遗漏了什么 当我们开会时，我们总会在某个时间点 停下来问：“我们遗漏了什么？” 总有一个人负责告诉我们，我们遗漏了什么 现在，没有人会事先知道 这个人是谁 会议主持人从帽子中随便 抽一个名字 这样可以使大家都集中精神 因为你不知道会不会提问你 我们必然会意识到，对于某些事情 我们并非像我们想当然的那样清晰 这通常会使讨论离题 但是，结果表明我们讨论的方向不对 因此，离题也是好事 在差异中寻求协作，就意味着一些旧习 将被颠覆，意味着想方设法 让沉默的人开口说话 并采取办法让你不得不思索，你认为你知道什么 以便你可以找到漏洞 此外，你需要一个体制、一个协作架构来完成 因为除非你进行深入钻研，否则协作 可能以群体思维告终，而不会带来真正的创新 &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Cathy Davidson 是杜克大学的 Ruth F. DeVarney 英语教授和该校富兰克林人文学院的跨学科研究教授。2002 年，她参与创立了 HASTAC（人文、艺术、科学和技术高级合作实验室，或称“干草堆”），这是一个拥有超过 8,400 名成员的虚拟创新网络。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Cathy 最近的研究侧重于技术、协作、认知、学习和数字时代。她出版过的书籍包括《Revolution and the Word:The Rise of the Novel in America》、《The Future of Thinking》和《Now You See It:How the Brain Science of Attention Will Transform the Way We Live, Work, and Learn》。2010 年，奥巴马总统提名她为国家人文委员会委员，任期为六年，该提名于 2011 年 7 月经参议院批准。  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Cathy 拥有艾姆赫斯特学院的学士学位，以及宾汉姆顿大学的硕士和博士学位。 &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>