<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_oau597kv</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿我就职于澳大利亚的 一家从事人工耳蜗移植工作的公司。 这真的是一项崇高的事业。 我们会将人工耳蜗植入大脑， 让失聪人士 听到声音。 我曾经见过一位患者，变化真的非常大。 有些患者都已经 60 岁了，但从未听过鸟叫声、 孙子的呢喃 以及悦耳的音乐。 手术过后，他们可以听到基本的声音， 那些我们认为理所当然的声音。 这就是公司的使命， 改变并帮助人们。 当我加入这家公司时，我的任务是将其发展壮大。 当时我们有 4 家诊所，主要从事 听力治疗和人工耳蜗植入。 公司为私营企业， 股东都是这里的医师。 我来自南美洲的厄瓜多尔， 现在要领导一家澳大利亚公司，那里有很多环境信息， 很多文化差异， 需要我快速上手。 在工作方面， 我习惯了果敢直接的指挥作风。 而我了解到， 在该公司这样做并不合适。 医师们对自己的患者非常热情， 重视为患者提供的护理， 并不断提高服务质量。 大家对这 4 家诊所的运营状况都非常满意。 当然，无可否认的是，其实还能做得更好。 但是苦于不知道从何着手。 这时候，就需要商业人士的介入。 在会议室里， 能够看到很多关于公司发展， 以及关于资本投资方面的激烈争执， 这点非常有趣。 为什么要开更多诊所？ 为什么要扩大到其他区域？ 如何招聘人才？ 如何留住人才？ 这些都需要资金，而对于医师来讲， 提及资金时总归不会特别舒服。 在这一过程中，我对游说这一技巧有了进一步认识。 如何快速落实公司的发展战略？ 我会选择与人合作，打造自己的联盟， 也就是所谓的“社会资本”。 我会寻找公司内部有影响力的关键人物， 他们备受同事的信任， 以及医师的尊重。 我选择和这些人合作， 以便深入了解 如何进一步发展壮大公司， 以及如何以正确方式为患者带来更多价值。 当他们倾听我的愿景时，便成为了我的同盟， 成为愿景的拥护者， 帮助我实现这一目标。 我们说服了一名很重要的董事会成员， 也就是我们的董事会主席。 我们开始一次会见一名医师，讲清楚发展公司的缘由， 解释我们为什么能够发展壮大公司并实现变革。 我们努力打造这样的关系，采用劝导的模式， 深入理解驱动因素以及可采取的方法， 并团结起来实现使命。 两年过后，我们便从 4 家诊所发展到 33 家， 并成为澳大利亚发展最快的 听力学领域公司。 &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Gabriela Perez 是 Best Doctors, Inc. 的战略增长计划高级副总裁。作为总经理，Gabriela 负责在全球领导计划，专注于医疗保健服务和保险领域的市场开发、产品创新以及战略合作关系。她的职责涵盖临床平台部门损益、Best Doctors 创新事业部以及公司发展评估和职能的全球问责。Gabriela 带领跨部门团队，重塑所收购的实体，整合文化、人员、体系、产品和品牌，以充分实现协同效应并建立新的收益流。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;在加入 Best Doctors 之前，Gabriela 曾先后带领过澳大利亚助听设备公司 Attune 的销售和营销团队，参与了 Philip Morris International 的品牌管理以及普华永道的战略咨询。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Gabriela 以优异的成绩毕业于南卡罗莱纳州克莱姆森大学的工商管理专业。&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>