<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_pitf517b</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿战略思维 与活页夹或五年计划无关。 它是对市场的新鲜观点、 对未来独一无二的看法， 以及针对老问题提出新答案的能力。 而且并非只有 CEO 需要进行战略思考， 不管是运营业务部门、 领导 IT 项目、还是管理营销团队 你都需要进行战略性思考。 你对同事产生影响的能力， 取决于你想法的力量 以及让其他人团结在该想法周围的能力。 我喜欢说一句话：战略即主张。 不论在哪个领域，成功的组织领导 都不仅是提供富有竞争力的产品和服务， 他们还代表着重要的理念， 那些可塑造其行业竞争格局的理念， 那些可为客户、员工、合作伙伴 重塑可能性认知的理念。 你有什么独有的远见？ 你是否看到了部署技术的新方法、 吸引客户的新方法， 以及与同事交换意见和解决问题的新方法？ 你看到了什么其他领导人没看到的东西？ 不管你身处何处， 这就是将驱动你在未来取得成功的问题。 对我而言， 这是启发我创建《快公司》的问题。 二十年前，我和 Alan Webber 离开《哈佛商业评论》 创立了我们自己的公司。 从某种层面来看，我们推出了新的商业杂志。 但我们真正立志想要做的， 是重新定义“何为商业杂志”这一理念， 我们要挑战关于杂志外观如何呈现、 如何与读者建立联系， 以及如何找到受众并满足其需求的传统。 后来我们在出版业大获成功。 所以暂时先不要考虑 你要围绕什么产品、或细分市场 或客户分类来建立企业， 也不要考虑会摧毁你企业的力量。 先问问自己，定义你的经营方式 以及能让你在经营者中脱颖而出的理念 是什么。 这才是战略思维的核心问题。 而不管是经营一家公司 还是领导一个小团队， 你要做的，就是对此给出令人信服的回答。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;William C. Taylor 是一位议题设定作家、演讲家和企业家，曾帮助促成有关商业竞争、创新和成功之最佳途径的全球对话。Bill 是《Fast Company》的联合创始人兼创刊编辑，该杂志获奖无数，并且受到全世界高管和企业家的推崇。他现任巴布森学院讲师，并且与人合著了有关战略、领导力和创新的另外三本著作。他是《哈佛商业评论》的管理博客撰稿人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bill 定期为《纽约时报》撰写商业专栏“Under New Management”，并每月为伦敦《卫报》专栏撰稿。他的著作《Practically Radical:Not-So-Crazy Ways to Transform Your Company, Shake Up Industry, and Challenge Yourself》现已成为成功转型指南和实行变革议程的辅导教材。《Practically Radical》和他稍后的著作《Radical Mavericks at Work: Why the Most Original Minds in Business Win》驳斥了传统观点，明确了在动荡时期的领导工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bill 毕业于普林斯顿大学和麻省理工学院斯隆管理学院。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>