<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_qjanwjyd</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿上世纪九十年代末我是当时 Boston Chicken即现在的 Boston Market 的总裁当时我们大约有200 到 300 家店面我到全国各地办事时会去查看当地分店的情况我发现有些店的服务特别好但有些店的服务却非常糟糕&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;我还会留意他们供应的食物及餐盘 在一些店里，有些食物火候不够 另外一些却又烘烤过头了 餐盘也是随便堆在那里，没有及时清洁但在另外一些店里 餐盘异常干净，食物也极其美味 不同分店的情况简直大相径庭 我都体验并感受到这一点了可以想见 顾客会给我们怎样的反馈我当时非常纳闷就想“这是怎么了 我们在基本卫生、客户服务 和门店活力方面的培训 到底出了什么问题？”这令我百思不得其解&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;我跟 Frank Wells是好朋友他当时是迪士尼的首席运营官不幸的是几年前他在一场直升机事故去世了 他是个非常优秀的高管 于是我打电话给 Frank 说 “Frank，我急需你给我出出意见 我手头遇到了一些问题我突然想起来你能完美解决所以我就想问问你你是怎么做到的？ 就是怎么让不同的业务单元 在各方面都保持一致让各处的迪士尼乐园都完美体现迪士尼的特色呢？” 他说“你真的想知道吗？”我说“是啊所以我才打电话给你啊。”他说“好吧，你这样你方便的话 周日晚上飞来奥兰多 然后周一早上我们会让你作为迪士尼的员工来体验一下看看我们是如何培训迪士尼员工的。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;于是几个星期后的一个周日晚上 我到了奥兰多，周一早上 8：00我就在一个教室里了身边还有大约 80 个迪士尼的新员工 这时有一个人走进房间说 “请填写这些表格 完成后你们就正式成为迪士尼的一员了。”填写表格大概花了10 到 15 分钟之后他过来对我们说 “现在快 8:20 了 乐园的开放时间是早上 10:00 大家都出去 去乐园里转转看看我们是怎么开放乐园的 跟你想要交谈的人交谈一下 看看人们都在做些什么 以及他们在关注什么 然后在乐园开放后 在附近逗留一个小时左右感受一下乐园开放的过程然后 11:30 回到这里，我们做个总结。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;我照做了我走到乐园里观察人们在做些什么他们在清扫街道实际上他们是在擦洗各种栏杆一边擦还一边唱歌看起来很愉快这里充满活力 充满热情，所有的一切都很“阳光” 这不是精心策划的这就是他们的日常状态 10:00 的时候，乐园开放了员工们看着宾客的眼睛真诚地跟他们打招呼询问他们是否需要帮忙简直太美妙了每个人都充满活力亲切而热情&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;完成体验回到公司后我开始意识到我应该在每个地区建一个培训商店 拿那些管理最佳、服务质量最佳最干净的优秀商店做基地 日复一日地在各地区的优秀商店培训新员工这样他们就会获得正确的体验&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;这个故事告诉我们价值是用来体验的你无法教给员工价值你不能把员工放到一个教室里然后通过讲述来告诉他们你要让他们亲身体验然后在他们体验之后询问他们体验的感受而如果他们能将感受描述出来他们就会明白就是这样&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruce Harreld 现在哈佛商学院任教，主要教授扭亏为盈和战略实施课程。他是“在成熟企业内部创建新业务”项目的主讲教授，并经常发表有关企业转型和企业战略的演讲和文章。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;在到哈佛商学院任教前，Bruce 曾任 IBM 高级副总裁，负责管理 IBM 的“新兴业务机会”项目，该项目为 IBM 拓展了 20 多项新业务，其中生命科学、Linux、普适计算和数字媒体行业的新业务价值高达数十亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;在加入 IBM 之前，Bruce 曾任 Boston Chicken, Inc. 总裁，也曾在西北大学凯洛格管理学院执教。他还在卡夫食品公司担任过副总裁和数个部门管理职位。Bruce 与 Charles O'Reilly、Mike Tushman 共同发表的《Organizational Ambidexterity: IBM and Emerging Business Opportunities》一文荣获了埃森哲奖。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruce 拥有哈佛大学 MBA 和普渡大学工业工程与运营研究学士学位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>