<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_rmzc6ywb</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	在 20 世纪 90 年代中期，共和党检察官Stephen Goldsmith 当选了印第安纳波利斯市长。他以里根的哲学参加竞选，即，所谓善政，就是减少政府监管。他说：“如果大家选我，我会将许多城市服务私有化，因为私营部门的办事效率比公共部门更高。”&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	他当选后，与大部分政客不同的是，他要真正兑现他的竞选承诺。但就在他即将起草投标合同之际，他认为最好能够向市民和工会证明，此举的确将节省一笔可观的资金。所以他问各部门负责人：“大家能否告诉我今天修复坑洞，或重铺一英里道路，或收集一吨垃圾的成本是多少？” 他们说：“我们不知道，但我们会去查看一下，然后回来告诉您。” 几天后，他们回来，说：“市长，有个坏消息。我们也不清楚。”&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	后来，我就此事写了一个案例。当我教授该案例时，我将当时印第安纳波利斯市的预算文件分发给大家，大约有一本电话簿的厚度。我的意思是，该文件有数百页，每一页有上百个数字。尽管如此，预算文件里没有信息可以告诉大家工作的成本是多少，也无法告诉大家花费了多少资金。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	市长说：“这不是推进私有化的良好基础。我们必须了解该工作将花费多少成本，今天的成本是多少。” &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	于是他们进行研究，采用基于活动的成本核算，他们从填补坑洞开始。研究进行大约六周后，他们了解到，修复坑洞所用的沥青每吨成本约为 435 美元。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	然后他说：“好。现在我们准备进行招标。” 工会负责人来到市长面前说：“先生，我们也想投标。” 他说：“投标？我想我们已经知道了你们的报价。你们的成本是每吨 435 美元。如果私营部门的价格更便宜，我们就会让他们做。” 但工会代表说：“给我们一个机会。我们可以做得更好。” 市长说：“你们在填补坑洞方面有多少年经验，20 或 30 年？在接下来六周内，将发生哪些会造成影响的事情？”&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	工会代表说：“有两件事已经发生改变。第一，我们以前从未看过此类信息。所以我们从未了解过道路修复工作成本的所有组成部分。第二，以前成本并不重要，因为这是我们的工作。但现在成本至关重要，我们认为我们可以做得更好。”&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	因此，市长说：“好的，那么就六周。” 在六周内，通过对坑洞填补方式进行一系列改变、减少员工、削减主管职位以及大量流程改进，他们[工会]将成本降低了 35%。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	事实上，当他们随后给出报价时，他们是成本最低的供应商。所以他们留住了合同。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	市长 Goldsmith告诉我——他说：“我了解到，这与私有化无关。而与竞争有关。” 公共部门的工作人员也可以像私营部门工作人员一样高效，甚至更加高效，但需要两个关键构成因素。首先需要信息。他们必须了解成本，以及成本的所有组成部分。第二，需要一些激励措施。使他们的利益可能会受到影响，存在利害关系，所以他们才有动力去改进。但一旦为他们提供有效的成本信息，并采取激励他们做得更好的激励措施，他们就可以出色地完成工作。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	他们虽然没有赢得每一份合同，但他们通过进行流程改进，还是赢得了不少合同。市民的生活得到改善，工人的待遇得到提高，他们对自己的工作更加满意。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	有时，他们甚至能节省更多资金，而市长则会将这些资金奖励给他们。在公开的电视节目上，他赠予他们1,000 美元的支票，说：“感谢你们进行的这些流程改进，为市民出色地完成了你们的工作。”&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Robert S. Kaplan 是哈佛商学院 Baker Foundation 讲座教授和 Palladium Group Inc. 的专业实践主席。1984 年在哈佛商学院任教之前，Robert 是美国卡耐基梅隆大学商学院的系主任。他的研究、高管培训教学与咨询重点是如何将成本和绩效管理系统与战略实施和卓越经营联结起来。Robert 是作业成本核算法和平衡计分卡的开发者之一。他编写或合著了 14 本书和大约 150 篇论文，其中 20 篇曾发表在《哈佛商业评论》上。最近发表的著作有《The Execution Premium:Linking Strategy to Operations for Competitive Advantage》，以及与 David Norton 合著的第五本平衡计分卡书籍和与 Steve Anderson 合著的《Linking Strategy to Operations for Competitive Advantage》。2006 年，Robert 入选会计名人堂。他拥有麻省理工学院电子工程学理学学士和硕士学位、以及康奈尔大学经营研究方向的博士学位。 &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>