<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_s3y35ntm</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿SHARON GRADY： 愤怒是件麻烦事。 很多人表达愤怒时，都会觉得不自在。 很多人认为在工作场所表达愤怒 是不恰当的。 实际上，我并不同意。 我认为，倘若你对自己的某位工作搭档 很生气，但因为你们之间的关系非常重要， 且你的愤怒会阻碍你与他们的高效合作， 那么，你必须找到一种方式 来表达你的愤怒。 我认为，表达愤怒的方式有好也有坏。 有一次与某个团队合作时，我曾目睹过 有人用不太好的方式表达愤怒。 这个我稍后会讲到。 但之后他们又采取行动稍稍扭转了局面。 那是一支高管团队，这些高管共同负责 一个特殊项目。 他们集合召开会议，会上他们向 董事会报告了自己的成果，并请求其为 项目的下一阶段工作提供资金。 那次会议的召开时间是一个周一的晚上。 碰巧，我在周二早上也 与他们有个会议。 周二早上我走进会议室时，我发现 很多人都脸色苍白，沉默无声。 实际上，他们八人中，有两人在 相互吼叫。 其中一人说，我真不敢相信你昨晚 居然没来开会， 你太不负责任了。 搞到我要替你接电话接听、 做你的工作，我真是受够了， 你太没有团队精神了。 另一个人也不甘示弱， 奋力回击。 结果我发现，我正在与这两人中的一人 合作进行某项任务。 他的名字是 Greg， 他是参加了会议的人。 他不得不代替 Wayne 进行材料演示， 他为此感到 很不高兴。 这是他如此生气的原因。 这次大会之后，Greg 和我讨论了 他可以采用什么方式与 Wayne 展开 更有成效的对话同时 表达他的愤怒。 然后他那天又回去找 Wayne 谈了一次。 首先，他先为自己的叫喊行为向其道歉， 然后，又开始谈自己的愤怒。 他说，Wayne，其实我想要对你说的是， 你昨晚没来开会时， 我真的很生气。 我觉得，本应由你负责的材料演示工作， 现在却落到了我们其余团队成员的身上。 我在进行简报时很不自在， 我不知道怎么做， 我觉得很尴尬。 而且，当由一位对材料的了解程度 并不及你的人来进行简报时， 我担心简报会不顺利。 我想问问你，将来当你 不能参会或者不能进行简报时， 你能否从贵部门找一位了解材料的员工 代替你出席并代你回答董事会的问题？ 你觉得这样如何？ Greg 这种表达方式比之前的好很多。 这给他们的对话 开了个好头。 与他最初表达愤怒的方式相比，这种 方式要好很多，因为他做到了两点： 第一，明确了要求。 如果我只是愤怒地对你吼叫， 你很难知道应该怎么做。 但倘若我对你提出要求， 那么你就会有机会努力改进。 第二，这点非常有用， 他没有让 Wayne 为自己的愤怒负责。 他没有说，Wayne 你让我很生气， 因为你昨晚没来参会。 他只是说，当你没来时，我觉得很生气。 当你如何如何，我觉得如何如何， 这种模式是更有成效的愤怒表达方式， 而且在他们俩之间起到的效果非常好。 &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Judy Ringer 是 Power &amp; Presence Training 和 Portsmouth Aikido 的创始人，专门探索合气道与冲突之间的联系。她的工作坊根据武术合气道的心灵/身体原则，提供冲突训练、沟通训练和表达技能培训，她拥有合气道二级黑带。作为帕格索斯传播机构系统思考会议的年度发言人，Judy 以合气道背后的相关性和应用为题材撰写了多篇文章，包括发表于《The Systems Thinker》和《Aikido Today》杂志的文章。 &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Judy 著有《Unlikely Teachers:Finding the Hidden Gifts in Daily Conflict》，并曾发行了 2 张 CD：《Managing Conflict in the Workplace; An Aiki Approach》和《Simple Gifts; Making the most of Life's Ki Moments》。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Judy 毕业于瓦萨学院。&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>