<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_tlkik2wj</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿多元化在全球越来越普遍 我曾在一家金融服务公司 负责人才培训 其中遇到的一个问题是 我们如何帮助思维缜密 有商业教育背景的员工 适应突然被派往新兴市场开拓业务的这一重大转变 接触他们从未了解的文化 树立自己的地位，与客户打交道？ 他们如何知道要做什么？你要如何教导？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;还好，我找到了几种非常有趣的方法 而且都非常有用 就是利用一些分析工具将文化看作一个整体 然后根据一些维度对文化进行分类来加以了解 而这里所指的维度就是 你自身文化的一些核心要素 它与你即将接触的文化 有何不同？ 接下来，我将利用时间取向和权力距离&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;这两个维度来进行论证 时间取向是文化存在的大体环境 人们对时间的感知如何？ 时间是否灵活？ 是回溯的还是向前的？ 是未来导向型还是过去导向型？ 我在生意场上或生活中 应该多么守时或准时？ 实际上，归根结底 还是会关系到在生意场上生活 所以根据你自身的经历我们可以知道 不同文化对待时间的态度不同 在北半球，出太阳的日子很少 很少有好天气 当然这是自然规律 所以你必须非常守时 你必须严格、准时地 管理和交付项目&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;而在阳光普照的地区守时观念更为灵活&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;其次就是权力距离 文化不同，等级制度的定义方式也不同 了解这一点很重要 在北欧文化，更加精英化的文化中 员工可以自由写信给首席执行官 提出新的创新方案 但在条条框框较多的文化中 例如亚洲地区 权力距离就比较大 这种权力距离通过几个方面体现：他们筹备的会议、他们邀请加入部门的人员 整个世界是如何构建的 谁负责领导，以及谁不负责领导 我们知道，一些文化的规则非常严格例如谁能参加会议 谁能发言，谁不能发言&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;这就是我们如何教授文化的一个示例 最后，关于教授文化重要的是 要让人们意识到他们的世界观 他们的文化维度也是 特定于其自己的环境而存在的&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;在教授文化时，最令我激动的是 看到人们将自己的文化与世界其他文化进行比较 从而最终认识到他们自己的文化特性 所以我想鼓励你们探索这些维度 并将其应用到正在从事的事业中这个过程保证会非常有趣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;	Anna Tavis 博士是 Brown Brothers Harriman 的人才与发展负责人，该公司的总部位于纽约。她一直从事全球商业界、学术界及咨询界的人才管理和学习研究，且拥有在欧洲、印度、亚欧大陆和中东的广泛工作经验。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anna 还是《Perspectives Column for People》和《Strategy Journal》的编辑，以及人力资源规划学会的理事会成员。她经常在各种大会上做演讲，并发表有关全球人才管理问题的文章，且是《Perspectives》一书的作者。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anna 目前是纽约大学的兼职教授，在领导力与人力资源管理系讲授人才管理与组织方面的研究生课程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;她拥有赫尔岑师范大学的语言学和教育学学位、普林斯顿大学的比较文学硕士学位和博士学位以及南卡罗莱纳大学的工商管理高级证书。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>