<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_u1nn5bs3</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	几年前，我遭遇了一场重大车祸。我的腿、膝盖、脚踝受伤严重。有三四个月的时间，我必须坐在轮椅上。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	我是一个不甘于现状的人。我喜欢跑步。我为自己设定目标，我的未来不能被这张轮椅束缚。我要重新跑起来。我想要重新跑起来。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	我为自己拟定了一些相当积极的目标，接受物理治疗，督促自己，摆脱轮椅，再次跑起来。但我要确保记录我的进展。所以我为自己设定目标。我跟踪自己的进展。我想，为什么不呢？我富有竞争意识。我要公布我的目标。我要发布到 Facebook 上。我要让我的朋友、让全世界都看到。例如：我设定了一个目标，这周我要跑一英里。或许下周，我要跑两英里。这是最初的计划。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	但我没有想到的是，当我未能实现目标并说道，天啊，我真希望这周能跑一英里，但是真的太痛苦了。也许下一周就能做到。你猜我的所有朋友、Facebook 好友给予我多大支持？大家都在说：“别担心，明天一定可以做到的，再努力一点点就可以了。干得好。一切都会好的。你简直太棒了。”他们给予我满满的支持。最终的结果是，与将目标发布出来造成的尴尬事实相比，这种支持和协作更加激励人心，这是我从中获得的一个有趣的启发。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	现在，我将这一启发用于我工作的一家软件公司，公司拥有数百名内部销售代表，直接销售给基础代理。我们会鞭策他们。我们公司和销售人员都是富有竞争意识的。所以我们决定，在全公司设立排行榜。我们希望每一位代理都关注排行榜，不要成为销售业绩最差的那一位，要么有电话没打完，要么没有后续跟进几个潜在客户。我们营造这种环境的初衷是鞭策他们。我的直觉是，在他们之中也许会激发同样的动力，但我不确定。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	果然，同样的动力开始在他们之中产生，其中有两名销售代表是朋友，一个人看到另一个人还有两通电话没有打。他就说：“Joey，加油。你可以的。剩最后两通了，你可以的。一定会成功的。”他们相互激励，陪彼此熬夜加班，只是为了达成目标，这是我未曾预料到的。但站在绩效管理的立场，这是我遇到的最佳领悟之一。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	公开展示你的目标和结果，可以在你的团队中创造协作效应。其效果远不止于提高员工的竞争意识。&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Alexander Lange 是 Market Leader, Inc. 的首席技术官，他负责为行业、战略联盟开发在线技术和营销解决方案，并为姊妹公司制作广告。作为首席技术官,他的职责涵盖美国和加拿大房地产的研究、广告和成功扩张。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Alexander 的 IT 职业生涯始于在美军中当伞兵和情报分析员，他拥有项目管理、SEO、微软、IBM、Java 和多电子商务平台方面的超过 15 个专业证书。他帮助领导 AllPosters/Art.com 成为跨国公司。Roost.com 从成立到公测，是他参与创立的另一快速发展的尝试，获得了 Inman Most Innovative New Technology 大奖，并最终被 Vertical Response 收购。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Alexander 就读于加州大学欧文分校，获得了哈佛商学院的 MBA。&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>