<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_uq5vce8u</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿GILL RIDER： 他们要过来带我走。 是的。 我们在谈论与政治家共事 是一种怎样的体验。 非常好， 绝对棒极了。 采访人员 1： 好像是禅钟声， 您必须等到它最后一次鸣响。 GILL RIDER： 昨天晚上我过得真是太糟了， 所有这些…… 采访人员 1： 噢，真的吗？ GILL RIDER： 我不知道发生了什么， 有些人在街上大喊大叫，把我吵醒了。 然后，来了很多警察。 因为在城市，不是吗？ 就像纽约一样，没有警笛声 那就不叫纽约了，对吧？ 采访人员 2： 他们大概会在凌晨 3 点收拾垃圾， 任何时间都可能有任何声音， 您必须有心理准备。 GILL RIDER： 然后，早上 5 点， 你就会看到垃圾车来了。 采访人员 1： 然后，当您习惯了，我回去时， 我的父母住在乡下， 我回去了，很…… GILL RIDER： 很安静。 采访人员 1： 冬天出奇地安静， 夏天，那里就成了一片草原， 整个草原满是蜜蜂和蝉。 因为这些蜜蜂，我无法入睡。 要是只有警笛声该多好。 GILL RIDER： 哦，天呀，我记得 谁好像写过这本书。 Maister、Green 和 Galford。 采访人员 1： 好吧，我想现在已经 够安静了吧。 请给我讲讲有关信任的经验教训吧。 GILL RIDER： 嗯。 我想谈谈信任及其重要性。 我记得我第一次担任领导一职时， 首席执行官对我说，Gill， 不要再担心自己能否胜任，你担任这个职务是 理所当然的事，因为你的水平已经够了。 每一份工作你都要做好，要有相应的能力， 但实际上，当在公司达到一定级别之后， 你的工作主要就是在于信任， 在于在整个公司建立 有影响力的强大关系。 我一直很喜欢使用很早以前出版的、 由 Maister、Green 和 Galford 合著的书 《The Trusted Advisers》里的一则公式。 公式非常简单， 即信任等于信誉、可靠性、 亲和力之和除以自我取向。 这是什么意思呢？ 也就是说，如果你可靠，人们就会信任你。 这是显而易见的事。 而信誉就涉及能力方面。 亲和力则关乎个人风格，以及他们 对你的了解程度，他们觉得你有多真实。 除以自我取向，即指 可能阻碍信任的自我方面。 我们曾经都效力过 把团队的功劳据为己有的人。 这种人无法与他人真正建立起信任， 所以你必须保持谦虚， 以一种特别的方式与人们建立关系。 多年来，我经常使用这种方法。 当你参加新工作时更是非常有用， 因为你可以轻易做到的事就是可靠。 做到可靠后，你便可以着手进行其他方面。 而其他方面，实际上就是压力。 我发现，如果人们看起来非常以自我为中心， 有时候是因为他们在生活中有很大压力， 导致他们性格内向。 所以我常说，如果你发现有人做得不好， 你要真正去了解 是不是因为某些个人压力 导致其行为发生变化。 压力一大，人就会变， 行为方式也会随之而变。 所以，我十分鼓励人们去 帮助他人发展，而不要因为 他们表现不好就认为他们无用。 采访人员 1： 好，很好。 GILL RIDER： 我不知道，我想实际上 可能有点混乱。 我没有…… 这可以吗？ 我记得，在我初次担任现在埃森哲咨询公司的 合伙人时，首席执行官对我说，Gill，你现在 可以在培养自身能力方面少花点心思了。 当你在公司中达到一定级别之后， 这几乎是理所当然的事。 真正重要的是你与人们建立起的 关系以及人们对你的信任。 对此，我想了很多，现在，我使用的是书中 发现的一则公式。这本书很早之前就已出版， 由 Maister、Green 和 Galford 合著，名叫 《The Trusted Adviser》。书中说，基本上， 信任等于可靠性和信誉之和，抱歉。 我应该重头来一次，是吧？ 抱歉。 我记得，在我初次担任现在埃森哲咨询公司的 合伙人时，首席执行官对我说，Gill， 你不必再…… 抱歉，我忘词了。 等我喝杯水，重新来一次。 采访人员 1： 你想得太多了。 GILL RIDER： 嗯， 是的。 我知道，我知道。 所以，跟着感觉走更好。 采访人员 1： 我们也可以从不同的片段拼接， 所以，不要有压力， 不需要一切都做到完美。 GILL RIDER： 是的。 看得出来你在思考。 好。 我记得，在我初次担任埃森哲咨询公司的 合伙人时，首席执行官给了我一些非常中肯的 建议，当时对我帮助很大。 他对我说，Gill，不要再过于 担心你的能力。 这是理所当然的事， 因为你的水平已经够了。 不可否认，每一份工作你都要尽力去做好， 但实际上，当在公司达到一定级别之后， 你的工作主要就是在于建立关系、 创造信任感，以及发挥自身影响力。 对此，我想了很多，从那以后，我一直使用 在一本书上发现的公式，这本书很老， 是由 Maister、Green 和 Galford 合著的 《The Trusted Adviser》。 公式非常简单，即信任等于 信誉、可靠性与亲和力之和， 再除以自我取向。 这是什么意思呢？ 可靠性和信誉比较简单， 是显而易见的 东西。 而亲和力则在于他们有多了解你， 在于你的风格，即他们是否喜欢你的为人处事？ 他们如何产生联系？ 他们是否会感同身受？ 而自我导向就是某种自负心理。 我坚信，不论领导还是上司， 自身行为方式都需要保持谦虚。 自负非常损害信任。 我们都曾为那些 基本上把团队的功劳 据为己有的人。 反复强调我做了这个或者那个， 这就是一种自我导向，非常有损信任。 这种情况我其实经常看到，如果你与人合作， 出现压力时，就要尝试在这方面帮助他们。 因为压力往往会增强 一个人的自我导向。 他们会更内向， 更克制自己。 人们可以从肢体语言感受出来。 我记得有一次我压力非常大， 我突然意识到其他人对我这种情况的反应， 虽然其实是与我、我父亲和他的病情有关， 但他们的反应，就好像 我觉得他们没做好一样。 所以，这时你必须非常诚实、 开放地对待自己的压力。 当有人认为其他人表现不好， 或者不信任他们的工作， 我总是鼓励他们去考虑一下别人的压力， 以及这个人的自我导向。 然后，设法确保他们去帮助 别人建立信任的关系。 采访人员 1： 非常好。 采访人员 2： 很好。 &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Gill Rider 是全球最大的 HR 发展专业机构英国特许人事发展协会 (CIPD) 的主席。Gill 曾担任英国内阁总干事以及英国公务员能力组负责人。 &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Gill 曾为埃森哲公司服务 27 年，近期担任该公司的首席领导官，重点开发员工的领导能力和专业技能，包括管理 HR 组织。担任该职务前，她负责监督英国、欧洲、南非、中东、非洲和拉丁美洲的多处业务。 &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Gill 拥有南安普敦大学生物荣誉学位和植物学博士学位。 &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>