<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_v4kbvt8q</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	2009 年我加入了Google 的一个新团队之前我一直在 Google从事传统市场营销然后有人组建了新团队，我就加入了该团队专门提醒世人他们爱Google 的什么而首个项目就给我上了一课而且改变了我的职业发展轨迹我做过传统的产品营销，营销时会说产品的优势以及其为什么如此优秀但是我们想利用 Google搜索建立情感纽带每个人每天都会使用 Google 搜索但却不曾在意&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	我们这个小团队想出了一个点子即通过一个人在Google 上进行的搜索讲述他的故事在打磨故事的过程中，我询问了 VP 的意见告诉他们说：这就是我们的想法它可以突出产品，也会与人们建立联系你们觉得怎么样？ 他们说：很好，非常好，太棒了不过这是 20 个我们需要确保在当中有所体现的特点&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	于是我们仔细琢磨这个人的故事我们聚在一起，说：这样，他在巴黎遇到了一个女孩，现在想让关系更进一步然后就开始在网上搜索有关异地恋的建议于是我们在 Google 搜索上查找了一番却并没有找到好的结果无法找到关于异地恋的建议然后我们就想：“那我们该怎么办？”我们真的就站在制作人的计算机旁边努力思考&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	然后不知道是谁提了一句：他可以直接去巴黎啊于是我们就将这个想法放到了视频里我想就是这一点让视频最后取得了成功我们的讲述者删除了“异地恋建议”输入了“巴黎的工作” 这样你就会了解你了解到这个人是实实在在通过这些搜索来进行思考和生活的&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	然后我回去说：这就是我们的视频我们已经体现了一些特点但这是一个故事，不可能全部体现那是一个时长 60 秒的视频我将其拿给 VP 看，效果极佳他们与视频产生了共鸣深感满意甚至有人将其拿给公司创始人看创始人也非常喜欢然后这个本来打算在YouTube 上播放用于宣传的网络视频，刹那间就被考虑用作Google 的第一个电视广告而且是在美国收视率最高当然受众群体也是最大的超级碗上播放。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	但在这整个流程中我学到的真正一课是忽略那张列有 20 个特点的清单我们确实体现了一些特点但我们想传达并且想让人们建立情感联系的真实体验与那个人有关产品的点点滴滴并不是重点重点是人们使用 Google 搜索使生活向前发展的体验而作为一名市场营销人员我的工作就是确保这是营销的中心思想&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Bethany Poole 是谷歌创意实验室的集团营销经理。她负责创建并领导创新营销和品牌化项目。Bethany 是创意实验室的首批营销雇员，曾负责 Google+（所有谷歌产品和服务社交层）的品牌、定位和发布。她领导的其他项目包括“巴黎之爱”、谷歌的第一条超级碗广告以及与摇滚乐队拱廊之火合作的 Chrome 获奖作品《Wilderness Downtown》。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Bethany 曾两次获得谷歌运营委员会奖。该奖项主要是奖励公司内部/外部被普遍认为是稀有和重大的技术或产品创新的项目和产品，或改变了其领域，重新定义了用户对顶级产品的期待的产品创新。加入创意实验室前，Bethany 在 Random House, Inc. 花了数年时间将图书出版业引入技术时代。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Bethany 拥有弗吉尼亚大学学士学位和斯坦福商学院的 MBA。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>