<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_y2jfwfze</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	我们在决策时常进行类比推理可惜，进行类比推理时我们也经常会犯错我们在通过类比推理进行决策的过程中会出现某些错误的逻辑安然事件及安然公司的倒闭实际上有助于我们了解类比推理失效的情况&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	实际上，2001年期间，我花了大量时间研究安然，对该公司的许多人员进行访谈幸好我从来没有发表过关于安然的案例那时许多人确实认为他们取得了巨大的成功但是，他们当年年底就破产了&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	当年，安然公司的JeffSkilling提出了“天然气银行”的创意，即在以前天然气完全受管制的环境中建立一个市场，使得天然气合约可以如同商品一样进行交易和买卖这样的合约和市场前所未有事实上，这是一个绝妙的创意不但创造了股东价值，还创造了社会价值&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	然后发生的情况是，安然决定，“我们可不可以找到”“其他像天然气这样的市场”“然后应用相同的商业模式？”接着，他们开始确定天然气具有哪些特征，使得其能够适用该基于市场的创新交易模式&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	最终，他们开始将天然气所具备的特征的列表称为“模板”并寻找可以应用该模板的其他行业可见，他们进行的是类比推理与天然气类似的事物是什么？&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	早期，他们从天然气市场进入电力市场尽管它们的相关度很高，但是仍然存在某些差异后来，他们进入煤炭、纸浆和造纸市场最终，他们进入与天然气市场差异很大的宽带和气象衍生产品市场&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	事实上，他们最终将模板写在一张纸上当然，每次他们都说这些是他们在其他行业寻找的特征并让公司的所有人才去物色具备这些特征的行业可见，他们是在寻找类似事物&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	不过，问题是，正如学者RichardNeustadt和ErnestMay曾经说的，当我们进行类比推理时我们专注于所有相似的地方，而往往忽略了相关情况的差异之处所以，他们一直在寻找类似天然气的东西&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	但是，他们通常不会讨论“宽带与天然气之间有何差别？”而这些差异，往往是问题之所在挑战之所在事实上，安然让自己趟了很多浑水因为他们开始涉足他们并不了解的行业我认为，他们随后的不合符道德规范的行为或非法行为，在某种程度上是因为他们陷入了商业困境但不愿意披露他们举步维艰的事实所致&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	可以说，类比推理是非常自然的事情这是我们日常做出决策的方式只是，我们必须注意，我们不应只是专注于两个似乎类似的情况的相似之处我们也要注意其中不同的地方&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Michael Roberto 是战略决策、高级管理团队和消除组织面对的潜在威胁方面的杰出权威。Roberto 教授研究人际关系如何引起灾难性的组织失败（如哥伦比亚号航天飞机事故和 1996 年珠穆朗玛峰惨剧）和如何安排决策流程从而取得成功。他帮助高级管理人员达成成功实施战略所需的共识，发现潜在灾难，以防其破坏组织战略。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;他的最新著作《Know What You Don't Know》，可帮助企业领导人发现和预防潜在问题。Roberto 教授在其上部著作《Why Great Leaders Don't Take Yes for an Answer: Managing for Conflict and Consensus》中，剖析了如何管理决策的人际关系维度——常对成功起决定性作用的社会、政治和情绪因素。除了互动主题外，Roberto 教授还引入独特、备受推崇的角色扮演形式，用以形成更长久的高强度培训体验。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;他是布莱恩特大学的管理学理事教授。他曾经在哈佛商学院执教 6 年，在纽约大学斯特恩商学院任管理学客座助理教授。&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>