<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_zvfxzrct</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	从许多方面来看，每位项目经理都是风险经理 在每一个项目中 财务管理和行政管理都相互关联，相互影响 因为每位项目经理 都必须了解风险 &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	并且必须考虑降低风险的策略 在这方面我最喜欢的一个示例 是我自己写的 关于学生旅游公司的案例 业务很简单 但风险很多 尤其是 他们要带领美国人，即美国小孩 前往欧洲旅游 所以风险很高 因为他们的收入是美元 而成本却是欧元和英镑 所以如果汇率发生浮动 会对他们造成很大不利 于是我在案例中将风险提了出来 然而之后的讨论过程却很有趣 在讨论之初，人们只是想要了解 该风险有多重要 结果表明 该风险非常重要，你兴许也想到了 如果汇率变动 整年的利润都可能化为乌有 公司也可能会因此关门大吉&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	这是第一个议题 第二个议题是，他们应该怎么做？ 有意思的是 针对他们预计将发生的事情 我们进行了基础模拟 并对模拟后的基本情景进行了分析 之后我们进行了各种计算 发现可以采用套期保值策略 于是我们在利用远期合约 利用期权，还是不采取任何措施 这三种方案中进行权衡 结果是，基本每个人都选择 采用远期合约策略 来消除风险&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	但后来我们又从头展开了讨论 因为我们发现 我们的解决方案针对的是基本模拟情景 而这个模拟情景完全是错的 该企业面临的核心风险 不仅是汇率风险 还有客户锐减的风险因为保不准会发生特殊的国际事件 一旦考虑到这方面的风险 你就会知道 这是与汇率风险同时存在的 核心潜在风险 然后你就会意识到 事实上你最初选择的策略 也就是远期策略，是错误的 于是一切都得 重新考量&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	这个示例让我受益匪浅，因为 第一，它说明了在项目管理中风险是多么普遍 以及风险是多么重要 每家公司都有必须应对的 这样那样的风险 第二，该示例否定了风险是可以消除的想法 没有策略可以消除风险 你只能对风险进行管理&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	第三 该示例表明，在管理风险时 不要考虑基本模拟情景 你必须具体考虑不良的结果 并思考如何管理这些结果 组织的其他部分该何去何从 以及如何找出策略 来预见这些结果 和应对这些结果 不要针对好结果 也不要针对一般的结果 只针对你最担心的结果 这也是我认为这个示例很棒的一部分原因 以及 为什么我认为 不论项目是什么 风险管理对于构思项目都至关重要&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Mihir A. Desai 是哈佛商学院的金融学 Mizuho Financial Group 讲座教授和分管规划与大学事务的高级副院长，以及哈佛法学院法学教授。他的专业领域包括税务政策、国际金融和企业财务。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mihir 重点研究全球化环境中税务政策的合理设计、企业治理与税收之间的联系，以及跨国公司内部资本市场。他忙于在哈佛商学院和世界各地教授各种高管培训课程，包括总经理课程 (PMP)。他与 Joe Lassiter 教授合作推出了首个哈佛本科生课程——“创新与创业”，该课程被纳入哈佛学院普通教育大纲。他在哈佛学院教授国际金融管理的二年级选修课程并共同讲授公共经济课程。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mihir 的经历包括曾在 CS First Boston、麦肯锡咨询公司效力，以及曾为很多公司和政府机构提供咨询。Mihir 曾为《哈佛商业评论》撰写有关全球首席财务官职责和适合全球运营的所有权结构的文章。他曾在顶级经济、金融和法律期刊上发表学术文章。&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mihir 拥有哈佛大学的政治经济学博士学位、布朗大学的历史与经济学学士学位，并且以 Baker 学者身份获得了哈佛商学院的工商管理硕士学位。他是印度富布赖特学者。&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>