<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>ask_for_clarification_on_an_assignment</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;Ask for Clarification on an Assignment&lt;/span&gt;&lt;b&gt;
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</asset:title><asset:description>"Quando o chefe de Tao atribui um projeto a ele, ele nunca dá detalhes suficientes sobre o que precisa. Porém, Tao tem medo de pedir mais informações e parecer incompetente. Um coach profissional explica como obter as informações de que você precisa, mesmo do mais ocupado dos chefes, para se sobressair em uma tarefa."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orientadora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lauren Mackler es una ejecutiva y orientadora personal de renombre internacional, así como autora de libros de gran éxito y una oradora experta. Durante los últimos 25 años ha sido psicoterapeuta, ejecutiva empresarial, líder de la consultora Human Capital de Arthur Andersen y una autoridad en conducta humana, liderazgo y desempeño profesional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lauren es la autora del superventas internacional "Solemate: Master the Art of Aloneness &amp; Transform Your Life" y colaboradora de "Speaking of Success" con Stephen Covey, Ken Blanchard y Jack Canfield. Sus trabajos aparecen con frecuencia en los medios de comunicación, como en la CNN, la FOX, el Wall Street Journal, el Huffington Post, el Daily Mail (Londres), el Boston Globe y el Boston Business Journal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Actores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tao Yang hace todo aquello que le interesa con el ahínco y dedicación de un experto, lo cual quiere decir que es un experto de los datos, de la improvisación y de las computadoras. Tao es uno de los más aplicados jóvenes improvisadores de comedia. Durante el día trabaja como analista de datos en una empresa de servicios de información sanitaria. Por la noche actúa en ImprovBoston.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tao empezó haciendo improvisación en el grupo Liquid Fun de la Universidad de Boston y asistiendo a clases en ImprovBoston. Se graduó tanto en la Universidad de Boston como en ImprovBoston. Ha sido seleccionado para unirse al elenco de "Face Off" y actúa los fines de semana con su grupo de ImprovBoston en Big Gulp 40. Cuando tiene tiempo, su horario habitual de estudiar, actuar y aprender improvisación le lleva a menudo ocho horas diarias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Mi idea en torno a la comedia es no dejar de aprender nunca". Tao parece estar siguiendo esta idea al pie de la letra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex LeBaron es un actor, improvisador, escritor y profesor que actualmente reside en Chicago. Es Miembro Fundador de Rich Uncle y ha actuado con grupos de sketch como Whippersnapper, Mosaic y Ruckus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex ha participado en numerosos espectáculos de exhibición como: "Love Seasonally", "Wheel of Austen", "T: An MBTA Musical", "1.21 Jigowatts", "Manthorne and the Baron", en los Gorefests IX y X, y en "Playbook". Ha realizado varios espectáculos en los festivales Duofest, Improv Festival de Providence, Del Close Marathon, Improv Festival de Filadelfia y en el Comedy Arts Festival de Carolina del Norte. Como monologuista de la Bostonian Society, presentó materiales históricos frente a audiencias de hasta 75 personas de manera educativa y entretenida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex obtuvo su Licenciatura en Asuntos Internacionales y Ciencias Políticas en la Universidad de Nuevo Hampshire. Estudió Lengua y Literatura Española en la Pontificia Universidad Católica de Valparaíso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_brn07s25</asset:asset><asset:asset>1_2wcescn4</asset:asset><asset:asset>1_b7bs26qg</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>