<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>determine_your_preferred_communication_style</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;p&gt;Determine Your Preferred Communication Style&lt;/p&gt;</asset:title><asset:description>"Harry está frustrado com o fato de Natalie não comunicar atualizações de projetos com a frequência que ele deseja. Ela nem percebeu que ele deixou correios de voz para ela. Um coach profissional salienta a importância de explicitar suas preferências de comunicação, incluindo quais informações deseja dos funcionários, com que frequência e por quais canais."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orientadora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Audrey J. Lee es Directora de la empresa de consultoría Perspectiva, con sede en Boston. Es una experimentada capacitadora especializada en comunicación, problemas de diversidad y gestión de conflictos. Como mediadora certificada, Audrey ayuda a sus clientes a gestionar relaciones críticas con éxito. Entre sus anteriores clientes están Novo Nordisk, Deutsche Bank y el Tribunal Supremo de Illinois, donde diseñó y facilitó cursos sobre diversidad, habilidades de comunicación y profesionalidad. Perspectiva ha establecido una colaboración a largo plazo con el Harvard Negotiation Project, un esfuerzo continuo para mejorar las habilidades de negociación a través de la intervención en conflictos reales.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de unirse a Perspectiva, Audrey trabajó como Abogada de Propiedad Intelectual y Litigios en Winston &amp; Strawn en Chicago y en Davis Polk &amp; Warwell en Nueva York.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vive en Boston y es profesora tanto en el Harvard Negotiation Institute como en la Universidad de Massachusetts en Boston. Se graduó en el Harvard College y en la Harvard Law School.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Actores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Harry Gordon nació en Vermont y empezó su carrera interpretativa cuando cantó "Hard-Hearted Hannah" a sus abuelos cuando tenía siete años. Es artista, escritor, profesor y comediante y adquirió sus habilidades en el Improv Asylum del North End de Boston y en el ImprovBoston de Cambridge. Presenta el espectáculo "Harry Roasts America!", aclamado por la crítica en ImprovBoston e improvisa en numerosos espectáculos y compañías, entre ellas Directions. Es miembro activo del Greater Boston Zen Center y trabaja como voluntario en varias organizaciones a través de ellos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Harry tiene experiencia laboral en una amplia gama de sectores, entre ellos los seguros, las inversiones, la educación superior, la consultoría y los transportes. Es Ejecutivo de Ventas en Zipcar, concretamente de su programa Zipcar for Business.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natalie Baseman es comediante y toda una dama. Empezó a escribir y a representar comedias de manera profesional en ImprovBoston con los grupos de comedia Maxitor y The Dowry. Está cursando una Maestría en Bellas Artes sobre Guiones para Cine y Televisión en la Escuela de Artes Cinematográficas de la Universidad del Sur de California en Los Ángeles. También colabora con Abso Lutely Productions y Comedy Bang! Bang! en la Universidad del Sur de California.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natalie ha estudiado con profesores de Annoyance, I.O., Upright Citizen's Brigade y Second City, como Mick Napier, entre otros. Cuando vivía en Edimburgo, trabajó con los Edinburgh Improverts y la compañía de teatro del movimiento parisina, Dancing Brick. También escribió/dirigió el espectáculo de comedia de sketches en solitario "Part Toaster/Part Worm", que representó en Boston y Los Ángeles. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_ww6ldlt7</asset:asset><asset:asset>1_dzewjru6</asset:asset><asset:asset>1_9u2x3ea8</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>