<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>how_to_handle_an_over_contributor_during_a_meeting</asset:name><asset:title xsi:nil="false">How to Handle an
Over-Contributor During a Meeting</asset:title><asset:description>"Natalie se reunirá com a equipe para fazer um brainstorming de ideias em resposta a uma iniciativa do concorrente. Mas Cheryl não para de interromper os outros e dominar a discussão. Como resultado, Natalie perde algumas ótimas ideias. Um coach profissional descreve táticas para garantir que todos na reunião tenham a oportunidade de contribuir com ideias."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orientadora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Audrey J. Lee es Directora de la empresa de consultoría Perspectiva, con sede en Boston. Es una experimentada capacitadora especializada en comunicación, problemas de diversidad y gestión de conflictos. Como mediadora certificada, Audrey ayuda a sus clientes a gestionar relaciones críticas con éxito. Entre sus anteriores clientes están Novo Nordisk, Deutsche Bank y el Tribunal Supremo de Illinois, donde diseñó e impartió cursos sobre diversidad, habilidades de comunicación y profesionalidad. Perspectiva ha establecido una colaboración a largo plazo con el Harvard Negotiation Project, un esfuerzo continuo para mejorar las habilidades de negociación a través de la intervención en conflictos reales. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de unirse a Perspectiva, Audrey trabajó como Abogada de Propiedad Intelectual y Litigios en Winston &amp; Strawn en Chicago y en Davis Polk &amp; Warwell en Nueva York.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vive en Boston y es profesora tanto en el Harvard Negotiation Institute como en la University of Massachusetts de Boston. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se graduó en la Universidad de Harvard y en la Harvard Law School.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Actores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natalie Baseman es comediante y toda una dama. Empezó a escribir y a representar comedias de manera profesional en ImprovBoston con los grupos de comedia Maxitor y The Dowry. Está cursando una Maestría en Bellas Artes sobre Guiones para Cine y Televisión en la Escuela de Artes Cinematográficas de la Universidad del Sur de California en Los Ángeles. Colabora también con Abso Lutely Productions y Comedy Bang! Bang! en la Universidad del Sur de California.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natalie ha estudiado con profesores de Annoyance, I.O., Upright Citizen's Brigade y Second City, como Mick Napier, entre otros. Cuando vivía en Edimburgo, trabajó con los Edinburgh Improverts y la compañía parisina de teatro del movimiento, Dancing Brick. También escribió/dirigió el espectáculo de comedia de sketches en solitario "Part Toaster/Part Worm", que representó en Boston y Los Ángeles. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Si busca en Google "Mike Morrell" aparecerá un político americano, un subdirector de la CIA y un místico moderno antes que Mike Morrell, actor e improvisador. Mike puede hacerse pasar por cualquiera de estos personajes. Es el creador/director de la comedia "Crime Solving Bear" y del popular "DWA Presents", más conocido como "The Drinking Show". Ha grabado más de 100 comerciales y vídeos formativos con papeles tan variados como una mala enfermera, una mala trituradora de papel y un mal empleado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mike ha hecho improvisación y ha actuado como cómico en Boston, Nueva York y Los Ángeles. Es miembro del reparto de TheatreSports, así como creador y miembro del reparto del espectáculo de exhibición "UnAuthorized Biography". Acaba de filmar su primer papel con guión en una gran producción.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cheryl Singleton se ha dedicado profesionalmente al teatro durante muchos años. Es miembro de The Robert Cycle (Shakespeare improvisado) en Improv Boston. Trabaja como Vicepresidenta del consejo de StageSource, la organización de servicios para la comunidad teatral de Nueva Inglaterra. Es miembro de la Actors' Equity.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cheryl trabajó como Gerente en una pequeña compañía de teatro en el Greenwich Village de Nueva York. Trabajó como Escenógrafa y Directora de Vestuario en el American Place Theater y en The Women’s Project. Algunos de sus logros como actriz incluyen haber trabajado en New Rep, The Huntington, Commonwealth Shakespeare Co., A.R.T., Phoenix Theater Artists con Company One, Zeitgeist Stage, Ryan Landry y The Gold Dust Orphans, Queer Soup y Our Place Theatre Project. Ha actuado en el Edinburgh Festival Fringe y ha sido vista/oída en películas y en televisión en distintos doblajes, anuncios y otros contenidos industriales.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cheryl fue elegida para ser Wade Fellow del Amherst College y pasó más de cuatro años actuando como lazo de unión entre estudiantes negros, profesores, alumnos y administradores de la Universidad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_psuee08t</asset:asset><asset:asset>1_53vj2gqc</asset:asset><asset:asset>1_a7ocd8f6</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>