<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>how_to_request_a_behavior_change</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;span&gt;How to Request a Behavior Change&lt;/span&gt;</asset:title><asset:description>"Michael pede a Christine que não seja tão dura quando discorda das outras pessoas. Ela reage — mantendo a opinião dela de forma dura, e deixa a sala bufando de raiva, batendo o pé. Um coach profissional descreve um processo simples, porém poderoso, de persuadir outras pessoas a mudarem posturas improdutivas."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Orientadora&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Sharon Grady es la Presidenta de The Grady Company, una empresa consultora que brinda a ejecutivos las habilidades de comunicación y gestión de conflictos que los conducen al éxito como líderes. Se especializa en enseñar a individuos y equipos cómo sobresalir en las conversaciones desafiantes que, por lo general, evitan o manejan de forma ineficaz.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de fundar The Grady Company, Sharon fue Consultora en Monitor y Mercer Management Consulting, y se desempeñó como Directora de Operaciones de Interaction Associates, un proveedor global de consultoría en colaboración y educación del liderazgo. Anteriormente trabajó en el Capitolio de los Estados Unidos, Capitol Hill, como Asistente del Senador de los EE. UU. Abraham Ribicoff y como Secretaria de Prensa de la congresista de los EE. UU. Barbara Kennelly.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Sharon obtuvo una Licenciatura en Filología Inglesa de Wesleyan University y realizó una Maestría en Administración de Empresas en la Harvard Business School. Estudió Negociación Avanzada en la Harvard Law School, y es una experta mediadora que habla español a nivel avanzado. Su página web es www.gradycompany.com.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Actores&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Si busca en Google "Mike Morrell" aparecerá un político americano, un subdirector de la CIA y un místico moderno antes que Mike Morrell, actor e improvisador. Mike puede hacerse pasar por cualquiera de estos personajes. Es el creador/director de la comedia "Crime Solving Bear" y del popular "DWA Presents". Ha grabado más de 100 comerciales y vídeos formativos con papeles tan variados como una mala enfermera, una mala trituradora de papel y un mal empleado.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mike ha hecho improvisación y ha actuado como cómico en Boston, Nueva York y Los Ángeles. Es miembro del reparto de TheatreSports, así como creador y miembro del reparto del espectáculo de exhibición "UnAuthorized Biography". Acaba de filmar su primer papel con guión en una gran producción.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Christine Cuddy, que prefiere ser llamada por su apellido, es una actriz experimentada. Creció en el área metropolitana de Boston, donde se capacitó en artes escénicas. También aprendió su oficio en los teatros Second City y Annoyance de Chicago. Actúa con el reparto de Mainstage e imparte clases en ImprovBoston. Escribe y actúa en OBV!, un espectáculo de dos personajes junto a Megan Goltermann, y ha aparecido en comerciales regionales. Christine colabora en el podcast de ImprovBoston con Will Luera y Harry Gordon. Su experiencia favorita como actriz en un festival fue su actuación en el Improv Allstar Show con Rachel Dratch en el festival Women in Comedy de Boston. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Otras de sus actuaciones con ImprovBoston incluyen "Cabin Pressure", "The A-Team", "The Real Housewives of the Magick Kingdom" y "The Lodge".&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Christine se graduó en la Universidad Estatal de Framingham con un Grado en Comunicación con la especialidad de Interpretación y Dirección. &lt;/P&gt;&lt;P&gt; &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_vejrqob6</asset:asset><asset:asset>1_538zg0s0</asset:asset><asset:asset>1_7f5pip5a</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>