<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>stay_calm_in_a_stressful_moment</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;span&gt;Stay Calm in a Stressful Moment&lt;/span&gt;</asset:title><asset:description>"""Notícias sobre uma reestruturação na empresa deixam Christine em pânico. Ela se isola, o que só piora o estresse. Um coach profissional explica como administrar melhor o estresse, incluindo técnicas de relaxamento,  bem como falar com outras pessoas em busca de apoio moral e de uma ‘dose de realidade’""."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orientadora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lauren Mackler es una ejecutiva y orientadora personal de renombre internacional, así como autora de libros de gran éxito y una oradora experta. Durante los últimos 25 años ha sido psicoterapeuta, ejecutiva empresarial, líder de la consultora Human Capital de Arthur Andersen y una autoridad en conducta humana, liderazgo y desempeño profesional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lauren es la autora del superventas internacional "Solemate: Master the Art of Aloneness &amp; Transform Your Life" y colaboradora de "Speaking of Success" con Stephen Covey, Ken Blanchard y Jack Canfield. Sus trabajos aparecen con frecuencia en los medios de comunicación, como en la CNN, la FOX, el Wall Street Journal, el Huffington Post, el Daily Mail (Londres), el Boston Globe y el Boston Business Journal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Actores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Christine Cuddy, que prefiere ser llamada por su apellido, es una actriz experimentada. Creció en el área metropolitana de Boston, donde se capacitó en artes escénicas. También aprendió su oficio en los teatros Second City y Annoyance de Chicago. Actúa con el reparto de Mainstage e imparte clases en ImprovBoston. Escribe y actúa en OBV!, un espectáculo de dos personajes junto a Megan Goltermann, y ha aparecido en comerciales regionales. Christine colabora en el podcast de ImprovBoston con Will Luera y Harry Gordon. Su experiencia favorita como actriz en un festival fue su actuación en el Improv Allstar Show con Rachel Dratch en el festival Women in Comedy de Boston. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Otras de sus actuaciones con ImprovBoston incluyen "Cabin Pressure", "The A-Team", "The Real Housewives of the Magick Kingdom" y "The Lodge", un espectáculo de tres personajes en el que representa su punto fuerte, ser una joven rebelde. Christine ha actuado en festivales de improvisación por todo Estados Unidos, Irlanda y España.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Christine se graduó en la Universidad Estatal de Framingham con un Grado en Comunicación con la especialidad de Interpretación y Dirección.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Si busca en Google "Mike Morrell" aparecerá un político americano, un subdirector de la CIA y un místico moderno antes que Mike Morrell, actor e improvisador. Mike puede hacerse pasar por cualquiera de estos personajes. Es el creador/director de la comedia "Crime Solving Bear" y del popular "DWA Presents", más conocido como "The Drinking Show". Ha grabado más de 100 comerciales y vídeos formativos con papeles tan variados como una mala enfermera, una mala trituradora de papel y un mal empleado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mike ha hecho improvisación y ha actuado como cómico en Boston, Nueva York y Los Ángeles. Es miembro del reparto de TheatreSports, así como creador y miembro del reparto del espectáculo de exhibición "UnAuthorized Biography". Acaba de filmar su primer papel con guión en una gran producción.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_ykpa2ifo</asset:asset><asset:asset>1_99qcdiy9</asset:asset><asset:asset>1_mx7vrko2</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>