<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>how_to_talk_with_your_boss_about_work_overload</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;How to Talk with Your Boss About Work Overload&lt;/span&gt;&lt;b&gt;
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</asset:title><asset:description>"Brendan conta ao chefe dele, Robert, que está preocupado com a pesada carga de trabalho que enfrenta. Mas Robert não parece preocupado, nem demonstra apoio. Um coach profissional revela como Robert pode gerenciar de forma eficaz a própria carga de trabalho, começando por ajudar Robert a priorizar os projetos dele."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orientadora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lauren Mackler es una ejecutiva y orientadora personal de renombre internacional, así como autora de libros de gran éxito y una oradora experta. Durante los últimos 25 años ha sido psicoterapeuta, ejecutiva empresarial, líder de la consultora Human Capital de Arthur Andersen y autoridad líder en conducta humana, liderazgo y desempeño profesional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lauren es la autora del superventas internacional "Solemate: Master the Art of Aloneness &amp; Transform Your Life" y colaboradora de "Speaking of Success" con Stephen Covey, Ken Blanchard y Jack Canfield. Sus trabajos aparecen con frecuencia en los medios de comunicación, como en la CNN, la FOX, el Wall Street Journal, el Huffington Post, el Daily Mail (Londres), el Boston Globe y el Boston Business Journal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Actores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brendan Mulhern es actor, improvisador y músico. Ha trabajado con ImprovBoston desde 2008 y actualmente es miembro de su National Touring Company.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brendan ha cocreado el espectáculo de improvisación de dos personajes "Manthorne and The Baron", que se representó durante el Comedy Lab de ImprovBoston.  La producción se convirtió en espectáculo de exhibición en el festival Philly Duofest, el Del Close Marathon de la ciudad de Nueva York y el tercer Boston Comedy Arts Festival. En Boston ha participado en las siguientes obras de teatro: "The Haberdasher: A Tale of Derring-Do", "The Seabirds" (Argos Productions); "Deathtrap" y "Money Python's Spamalot" (The Company Theater); y "T: An MBTA Musical" (A.R.T./Club Oberon). En cuanto a películas, ha participado en "A Terrible Idea" (MMM Productions) y "The Heebie-Jeebies" (Dust Bunny Productions).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Robert Woo es Gerente de Marketing en InsightSquared. Como estudiante de marketing viral y comedia, su objetivo es combinar estos dos aspectos en cada giro de su carrera profesional. Robert está probando la comedia improvisada con Hard Left Productions y los monólogos de comedia frente a un espejo. Escribe sketches y series web; actúa para diferentes comerciales; dirige espectáculos de improvisación de manera intermitente y toca la guitarra justo lo suficiente como para mantener los callos de sus manos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Robert ha actuado en varios festivales en Boston, Lowell, Chicago, Nueva York, Providence, Sarasota, Tokyo, Atlanta, Lowell, Vancouver y Austin.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Robert estudió en la Tufts University.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_s3qgqq9p</asset:asset><asset:asset>1_ke2z7wr1</asset:asset><asset:asset>1_82ydetlj</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>