<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>negotiate_interests_not_positions</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;p&gt;Negotiate Interests, Not Positions&lt;/p&gt;</asset:title><asset:description>" Robert está negociando um contrato com Harry, um representante de um importante fornecedor. Harry não está disposto a fazer alterações no preço e os dois chegaram a um impasse. Um coach profissional aconselha Robert a descobrir o que está motivando Harry a manter o preço determinado. Com essa compreensão, Robert poderá criar mais possibilidades para fechar um negócio."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Orientadora&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Audrey J. Lee es Directora de la empresa de consultoría Perspectiva, con sede en Boston. Es una experimentada capacitadora especializada en comunicación, problemas de diversidad y gestión de conflictos. Como mediadora certificada, Audrey ayuda a sus clientes a gestionar relaciones críticas con éxito. Entre sus anteriores clientes están Novo Nordisk, Deutsche Bank y el Tribunal Supremo de Illinois, donde diseñó e impartió cursos sobre diversidad, habilidades de comunicación y profesionalidad. Perspectiva ha establecido una colaboración a largo plazo con el Harvard Negotiation Project, un esfuerzo continuo para mejorar las habilidades de negociación a través de la intervención en conflictos reales. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de unirse a Perspectiva, Audrey trabajó como Abogada de Propiedad Intelectual y Litigios en Winston &amp; Strawn en Chicago y en Davis Polk &amp; Warwell en Nueva York.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Vive en Boston y es profesora tanto en el Harvard Negotiation Institute como en la Universidad de Massachusetts en Boston. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Se graduó en el Harvard College y en la Harvard Law School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Actores&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Robert Woo es Gerente de Marketing en InsightSquared. Como estudiante de marketing viral y comedia, su objetivo es combinar estos dos aspectos en cada giro de su carrera profesional. Robert está probando la comedia improvisada con Hard Left Productions y los monólogos de comedia frente a un espejo. Escribe sketches y series web; actúa para diferentes comerciales; dirige espectáculos de improvisación de manera intermitente y toca la guitarra justo lo suficiente como para mantener los callos de sus manos.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Robert ha actuado en varios festivales en Boston, Lowell, Chicago, Nueva York, Providence, Sarasota, Tokyo, Atlanta, Lowell, Vancouver y Austin.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Robert estudió en la Tufts University.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Harry Gordon nació en Vermont y empezó su carrera interpretativa cuando cantó "Hard-Hearted Hannah" a sus abuelos cuando tenía siete años. Es artista, escritor, profesor y comediante y adquirió sus habilidades en el Improv Asylum del North End de Boston y en el ImprovBoston de Cambridge. Presenta el espectáculo "Harry Roasts America!", aclamado por la crítica en ImprovBoston e improvisa en numerosos espectáculos y compañías, entre ellas Directions. Es miembro activo del Greater Boston Zen Center y trabaja como voluntario en varias organizaciones a través de ellos.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Harry tiene experiencia laboral en una amplia gama de sectores, entre ellos los seguros, las inversiones, la educación superior, la consultoría y los transportes. Es Ejecutivo de Ventas en Zipcar, concretamente de su programa Zipcar for Business. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_gprzux6e</asset:asset><asset:asset>1_jfopax9q</asset:asset><asset:asset>1_k6m1iglf</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>