<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>pay_attention_to_resistance_triggers</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;Pay Attention to Resistance Triggers&lt;/span&gt;&lt;b&gt;
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</asset:title><asset:description>"Doreen pressiona Robert para aceitar uma nova tarefa desafiadora. Ela o tranquiliza, afirmando que ele se sairá muito bem, mas ele ainda resiste. Um coach profissional recomenda que Doreen conceda a Robert mais controle sobre a decisão, descobrindo quais são as preocupações dele e decidindo como aplacá-las juntos.  "</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt; Orientador&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Stevenson Carlebach es un consultor de gestión y capacitador independiente que ayuda a sus clientes a comunicarse, negociar y resolver conflictos eficazmente. Tiene una amplia experiencia trabajando con empresas del Fortune 500, como Goldman Sachs, BP Amoco, IBM y Microsoft. Sus especialidades incluyen la gestión de relaciones estratégicas, el coaching para ejecutivos y las conversaciones complejas. Trabajó para el Ministerio de Educación Israelí en el desarrollo de programas de resolución de conflictos dirigidos a escuelas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de dedicarse a la consultoría, Stevenson fue Profesor Adjunto y Presidente del departamento de Teatro del Connecticut College, donde fundó el Holleran Center for Community Action and Public Policy. Este centro académico multidisciplinar se centra en la formación, el aprendizaje y la colaboración comunitaria. Actualmente imparte un curso sobre mediación y resolución de conflictos en el programa Negotiation de Harvard Law School.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Stevenson también es licenciado en Historia Clásica por la Tufts University y tiene una Maestría en Bellas Artes con especialidad en Teatro de la Universidad de Boston. Es padre de seis hijos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Actores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;La trayectoria de Doreen Collins en el negocio de los espectáculos comenzó a la tierna edad de ocho años cuando actuó con Diana Ross &amp;The Supremes delante de 20.000 personas. Desde entonces, ha sido miembro activo de las asociaciones de actores SAG, AFTRA y AGVA y ha actuado en funciones Off-Broadway, en televisión, cine y radio. Su espectáculo en solitario "BOOZICAL the Musical: The Unorganized Biography of Doreen Collins" es la prueba de que nada la puede avergonzar. Vive para actuar. Es la presentadora de "Rhode Bytes" y "The Unreal Deal", dos programas de televisión que se emiten periódicamente los sábados por la noche en el canal NBC 10 de Rhode Island.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Doreen estudió teatro bajo la dirección de la actriz Stella Adler en la Universidad de Nueva York (NYU).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Robert Woo es Gerente de Marketing en InsightSquared. Como estudiante de marketing viral y comedia, su objetivo es combinar estos dos aspectos en cada giro de su carrera profesional. Robert está probando la comedia improvisada con Hard Left Productions y los monólogos de comedia frente a un espejo. Escribe sketches y series web; actúa para diferentes comerciales; dirige espectáculos de improvisación de manera intermitente y toca la guitarra justo lo suficiente como para mantener los callos de sus manos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Robert ha actuado en varios festivales en Boston, Lowell, Chicago, Nueva York, Providence, Sarasota, Tokyo, Atlanta, Lowell, Vancouver y Austin.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Robert estudió en la Tufts University.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_huvaptn7</asset:asset><asset:asset>1_uu4kd5et</asset:asset><asset:asset>1_dw0p5kbe</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>