<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>set_clear_goals_for_employees_before_performance_appraisals</asset:name><asset:title xsi:nil="false">Set Clear Goals for Employees Before Performance Appraisals</asset:title><asset:description>Durante uma avaliação de desempenho, Brendan diz a Natalie que ela não está recrutando novos clientes o suficiente. Para a surpresa dele, ela não esperava essa crítica. Um coach profissional alerta Brendan que ele não deve pressupor que os funcionários consigam deduzir as expectativas dele — e o aconselha a comunicar suas expectativas de forma clara e regular.</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orientadora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jeni Harnden-Koehler es la fundadora y la Presidenta de Talent Acceleration Group. Como ejecutiva, gestiona el asesoramiento, el desarrollo, la integración y el coaching de líderes y equipos sénior. A nivel de equipo, se especializa en mejorar el funcionamiento de los equipos utilizando intervenciones de aprendizaje en la acción que construyen las destrezas de liderazgo de los trabajadores. Jeni tiene especial interés en el desarrollo de mujeres líderes, como demuestra su compromiso con la Women’s Network Advisory Board de la Greater Boston Chamber of Commerce y con la iniciativa Simmons’s Women’s Initiative. Comprometida con la evolución de la profesión de la gestión del talento, Jeni trabaja en el Steering Committee del New Talent Management Network, del Boston City Group, y está involucrada en la red OD Network. Su compromiso con su desarrollo como orientadora continúa con su afiliación al Institute of Coaching de la Harvard Medical School y al International Consortium for Coaching in Organizations.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anteriormente, Jeni fue Vicepresidenta de Gestión del Talento en Fidelity investments, donde su trabajo se enfocó en el desarrollo de empleados de alto desempeño y ejecutivos sénior de toda la empresa. Asistió a líderes empresariales y socios de RR. HH. en áreas como la gestión del talento, la revisión del talento y la planificación de la sucesión, la gestión del desempeño, la gestión del liderazgo y la capacitación en gestión. Algunas de las empresas a las que asistió durante este tiempo fueron Gillette/P&amp;G, Duracell, Braun, BestBuy, Exelon, Public Service New Hampshire (PSNH), Standard Register, Steelcase y Federated Department Stores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jeni se graduó en el Smith College con una Licenciatura en Psicología. Obtuvo un Doctorado en Psicología de la Universidad de Harvard.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Actores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brendan Mulhern es actor, improvisador y músico. Ha trabajado con ImprovBoston desde 2008 y actualmente es miembro de su National Touring Company.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brendan ha cocreado el espectáculo de improvisación de dos personajes "Manthorne and The Baron", que se representó durante el Comedy Lab de ImprovBoston.  La producción se convirtió en espectáculo de exhibición en el festival Philly Duofest, el Del Close Marathon de la ciudad de Nueva York y el tercer Boston Comedy Arts Festival. En Boston ha participado en las siguientes obras de teatro: "The Haberdasher: A Tale of Derring-Do", "The Seabirds" (Argos Productions); "Deathtrap" y "Money Python's Spamalot" (The Company Theater); y "T: An MBTA Musical" (A.R.T./Club Oberon). En cuanto a películas, ha participado en "A Terrible Idea" (MMM Productions) y "The Heebie-Jeebies" (Dust Bunny Productions).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natalie Baseman es comediante y toda una dama. Empezó a escribir y a representar comedias de manera profesional en ImprovBoston con los grupos de comedia Maxitor y The Dowry. Está cursando una Maestría en Bellas Artes sobre Guiones para Cine y Televisión en la Escuela de Artes Cinematográficas de la Universidad del Sur de California en Los Ángeles. También colabora con Abso Lutely Productions y Comedy Bang! Bang! en la Universidad del Sur de California.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natalie ha estudiado con profesores de Annoyance, I.O., Upright Citizen's Brigade y Second City, como Mick Napier, entre otros. Cuando vivía en Edimburgo, trabajó con los Edinburgh Improverts y la compañía parisina de teatro del movimiento, Dancing Brick. También escribió/dirigió el espectáculo de comedia de sketches en solitario "Part Toaster/Part Worm", que representó en Boston y Los Ángeles.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_rmj6kuan</asset:asset><asset:asset>1_8lidcnd8</asset:asset><asset:asset>1_hzvln30b</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>