<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>stay_open_when_receiving_feedback</asset:name><asset:title xsi:nil="true"/><asset:description>Mike acabou de fazer uma ótima apresentação. Então, fica chocado — e entra na defensiva — quando o chefe critica alguns aspectos da apresentação. Um coach profissional oferece dicas para receber feedback crítico, tais como ver nisso uma oportunidade para melhorar ainda mais o desempenho no trabalho.</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orientador&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Stevenson Carlebach es un consultor de gestión y capacitador independiente que ayuda a sus clientes a comunicarse, negociar y resolver conflictos eficazmente. Tiene una amplia experiencia trabajando con empresas del Fortune 500, como Goldman Sachs, BP Amoco, IBM y Microsoft. Sus especialidades incluyen la gestión de las relaciones estratégicas, el coaching para ejecutivos y las conversaciones complejas. Trabajó para el Ministerio de Educación Israelí en el desarrollo de programas de resolución de conflictos dirigidos a escuelas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de dedicarse a la consultoría, Stevenson fue Profesor Adjunto y Presidente del departamento de Teatro del Connecticut College, donde fundó el Centro Holleran para la Acción Comunitaria y Política Pública. Este centro académico multidisciplinar se centra en la formación, el aprendizaje y la colaboración comunitaria. Actualmente imparte un curso sobre mediación y resolución de conflictos en el programa Negotiation de Harvard Law School.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Stevenson también es licenciado en Historia Clásica por la Tufts University y tiene una Maestría en Bellas Artes con especialidad en Teatro de la Universidad de Boston. Es padre de seis hijos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Actores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Si busca en Google "Mike Morrell" aparecerá un político americano, un subdirector de la CIA y un místico moderno antes que Mike Morrell, actor e improvisador. Mike puede hacerse pasar por cualquiera de estos personajes. Es el creador/director de la comedia "Crime Solving Bear" y del popular "DWA Presents", más conocido como "The Drinking Show". Ha grabado más de 100 comerciales y vídeos formativos con papeles tan variados como una mala enfermera, una mala trituradora de papel y un mal empleado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mike ha hecho improvisación y ha actuado como cómico en Boston, Nueva York y Los Ángeles. Es miembro del reparto de TheatreSports, así como creador y miembro del reparto del espectáculo de exhibición "UnAuthorized Biography". Acaba de filmar su primer papel con guión en una gran producción.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Robert Woo es Gerente de Marketing en InsightSquared. Como estudiante de marketing viral y comedia, su objetivo es combinar estos dos aspectos en cada giro de su carrera profesional. Robert está probando la comedia improvisada con Hard Left Productions y los monólogos de comedia frente a un espejo. Escribe sketches y series web; actúa para diferentes comerciales; dirige espectáculos de improvisación de manera intermitente y toca la guitarra justo lo suficiente como para mantener los callos de sus manos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Robert ha actuado en varios festivales en Boston, Lowell, Chicago, Nueva York, Providence, Sarasota, Tokyo, Atlanta, Lowell, Vancouver y Austin.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Robert estudió en la Tufts University.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_ng99lcnd</asset:asset><asset:asset>1_teylcigf</asset:asset><asset:asset>1_8p9leiej</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>