<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>while_coaching_listen_more_than_you_talk</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;While Coaching, Listen More Than You Talk&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:title><asset:description/><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orientadora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lauren Mackler es una ejecutiva y orientadora personal de renombre internacional, así como autora de libros de gran éxito y una oradora experta. Durante los últimos 25 años ha sido psicoterapeuta, ejecutiva empresarial, líder de la consultora Human Capital de Arthur Andersen y una autoridad en conducta humana, liderazgo y desempeño profesional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lauren es la autora del superventas internacional "Solemate: Master the Art of Aloneness &amp; Transform Your Life" y colaboradora de "Speaking of Success" con Stephen Covey, Ken Blanchard y Jack Canfield. Sus trabajos aparecen con frecuencia en los medios de comunicación, como en la CNN, la FOX, el Wall Street Journal, el Huffington Post, el Daily Mail (Londres), el Boston Globe y el Boston Business Journal. Contacte con Lauren en http://www.laurenmackler.com.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Actores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;La trayectoria de Doreen Collins en el negocio de los espectáculos comenzó a la tierna edad de ocho años cuando actuó con Diana Ross &amp;The Supremes delante de 20.000 personas. Desde entonces, ha sido un miembro activo de las asociaciones de actores SAG, AFTRA y AGVA y ha actuado en funciones Off-Broadway, en televisión, cine y radio. Su espectáculo en solitario "BOOZICAL the Musical: The Unorganized Biography of Doreen Collins" es la prueba de que nada la puede avergonzar. Vive para actuar. Es la presentadora de "Rhode Bytes" y "The Unreal Deal", dos programas de televisión que se emiten periódicamente los sábados por la noche en el canal NBC 10 de Rhode Island.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Doreen estudió teatro bajo la dirección de la actriz Stella Adler en la Universidad de Nueva York (NYU).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcelo Illarmo es miembro de ImprovBoston. También es Abogado Litigante Asociado en Sullivan &amp; Worcester LLP, donde ha representado a una gran variedad de clientes, desde pequeñas empresas constructoras hasta empresas del Fortune 500.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tras actuar con el elenco inaugural de Liquid Fun en la Universidad de Boston, Marcelo se unió a Face Off (anteriormente TheatreSports) antes de su último año de universidad. Además de actuar con Face Off, ha actuado en varios shows, entre ellos el espectáculo en solitario "Tales of a Broken Heart". Entre sus mejores recuerdos con ImprovBoston se incluye su participación en la Sunday Night Jam con JR Strauss y su actuación en la universidad en el original musical "Jesus Christ Mega Star", del que fue coautor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcelo se licenció en la Universidad de Boston, con la distinción Magna Cum Laude. Cursó sus estudios en la School of Law de la Universidad de Boston.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_w5cifvq9</asset:asset><asset:asset>1_n256ugon</asset:asset><asset:asset>1_y7xqnvz1</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>