<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>ask_for_clarification_on_an_assignment</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;Ask for Clarification on an Assignment&lt;/span&gt;&lt;b&gt;
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</asset:title><asset:description>"Siempre que el gerente de Tao le asigna un proyecto, no le da suficientes detalles sobre lo que necesita. Pero Tao teme que, si le pide más información, le tome por un incompetente. Un orientador profesional explica cómo conseguir la información que necesita (incluso del más ocupado de los gerentes) para triunfar con un encargo."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Coach&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lauren Mackler é uma coach executiva e pessoal, autora de best-seller e palestrante renomada internacionalmente. Nos últimos 25 anos, atuou como psicoterapeuta, executiva, líder em práticas de consultoria da divisão de capital humano da Arthur Andersen e especialista em comportamento humano, liderança e desempenho profissional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;É autora do best-seller internacional "Solemate: Master the Art of Aloneness &amp; Transform Your Life,” e colaboradora de “Speaking of Success” em parceria com Stephen Covey, Ken Blanchard e Jack Canfield. Seu trabalho é frequentemente apresentado na mídia, incluindo CNN, FOX, The Wall Street Journal, The Huffington Post, London Daily Mail, The Boston Globe e Boston Business Journal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tao Yang faz tudo o que é de seu interesse com o afinco e a dedicação de um entusiasta, ou seja, um entusiasta de dados, improvisação e computadores. Tao é um dos comediantes improvisadores mais dedicados ao trabalho na área. De dia, é analista de dados em uma empresa de serviços de informação do setor de saúde. De noite, apresenta-se na ImprovBoston.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tao começou a fazer improvisação com o grupo Liquid Fun da Universidade de Boston e tendo aulas na ImprovBoston. Graduou-se pela Universidade de Boston e pela ImprovBoston. Foi selecionado para participar do elenco de "Face Off" e se apresenta com a equipe da ImprovBoston no Big Gulp 40 aos finais de semana. Quando tem tempo, seu cronograma habitual de estudo, apresentação e aprendizagem de improvisação geralmente consome oito horas de seu dia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Minha abordagem em relação à comédia é nunca parar de aprender". Ao que parece, ele vive o que prega.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex LeBaron é um ator, improvisador, escritor e instrutor que atualmente reside em Chicago. É membro fundador da Rich Uncle e se apresentou com os grupos de esquetes Whippersnapper, Mosaic e Ruckus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex já atuou em diversos espetáculos, incluindo: "Love Seasonally", "Wheel of Austen", "T: An MBTA Musical", "1.21 Jigowatts", "Manthorne and the Baron", "Gorefests IX and X" e "Playbook". Ele também já se apresentou em diversos espetáculos em eventos como Duofest, Providence Improv Festival, Del Close Marathon, Philadelphia Improv Festival e o North Carolina ComedyArts Festival. Como intérprete em primeira pessoa na Bostonian Society, apresentou materiais históricos para públicos de até 75 pessoas de uma maneira educativa e divertida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex fez bacharelado em relações internacionais e ciências políticas na Universidade de New Hampshire. Além disso, estudou língua e literatura espanhola na Pontificia Universidad Católica de Valparaíso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_brn07s25</asset:asset><asset:asset>1_2wcescn4</asset:asset><asset:asset>1_b7bs26qg</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>