<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>determine_your_preferred_communication_style</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;p&gt;Determine Your Preferred Communication Style&lt;/p&gt;</asset:title><asset:description>Harry está frustrado porque Natalie no le comunica las novedades sobre los proyectos tan a menudo como a él le gustaría. Ella ni se da cuenta de que le ha dejado mensajes de voz. Un orientador profesional enfatiza la importancia de expresar sus preferencias de comunicación, incluyendo la información que quiere recibir de sus empleados, cada cuánto tiempo y mediante qué canales.</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Coach&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Audrey J. Lee é diretora executiva da empresa de consultoria Perspectiva em Boston. Com ampla experiência em treinamento, ela é especializada em comunicação, questões de diversidade e gestão de conflitos. Mediadora certificada, Audrey ajuda os clientes a administrar com sucesso relacionamentos importantes. Clientes anteriores incluem Novo Nordisk, Deutsche Bank e o Supremo Tribunal de Illinois, onde ela desenvolveu e ministrou cursos sobre diversidade, habilidades de comunicação e profissionalismo. A Perspectiva é colaboradora de longa data do projeto de Negociação da Harvard, um esforço contínuo para melhorar habilidades de negociação por meio de intervenção de conflitos reais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de entrar para a Perspectiva, Audrey trabalhou como advogada litigante e de propriedade intelectual nos escritórios de advocacia Winston &amp; Strawn em Chicago e Davis Polk &amp; Warwell em Nova York.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela mora em Boston e é instrutora no Harvard Negotiation Institute e professora na Universidade de Massachusetts, em Boston. Audrey é graduada pelo Harvard College e pela Harvard Law School.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Harry Gordon nasceu em Vermont e começou sua carreira de artista quando cantou "Hard-Hearted Hannah" para seus avós aos sete anos de idade. É um artista, escritor, instrutor e comediante que ganhou experiência na Improv Asylum em North End, Boston, e na ImprovBoston, em Cambridge. Ele apresenta o aclamado "Harry Roasts America!" na ImprovBoston e faz improviso em diversos espetáculos e trupes, incluindo direções. É membro ativo do Greater Boston Zen Center e faz trabalho voluntário para várias organizações por meio desse centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Harry tem experiência de trabalho em diversos campos, incluindo seguros, investimentos, educação superior, consultoria e transporte. Ele é executivo de vendas na Zipcar no programa Zipcar for Business.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natalie Baseman é uma comediante e uma dama. Começou a escrever e atuar profissionalmente em comédia na ImprovBoston, com os grupos Maxitor e The Dowry. Está cursando mestrado em escrita para cinema e televisão na School of Cinematic Arts da Universidade do Sul da Califórnia, em Los Angeles. Ela está envolvida com a Abso Lutely Productions e a Comedy Bang! Bang! na Universidade do Sul da Califórnia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natalie estudou com professores da Annoyance, I.O., Upright Citizen’s Brigade e Second City, incluindo Mick Napier. Enquanto morou em Edimburgo, trabalhou na Edinburgh Improverts e na companhia de teatro parisiense Dancing Brick. Ela também escreveu/dirigiu o espetáculo de comédia solo "Part Toaster/Part Worm", que apresentou em Boston e Los Angeles. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_ww6ldlt7</asset:asset><asset:asset>1_dzewjru6</asset:asset><asset:asset>1_9u2x3ea8</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>