<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>stay_calm_in_a_stressful_moment</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;span&gt;Stay Calm in a Stressful Moment&lt;/span&gt;</asset:title><asset:description>"Las noticias de una reestructuración en la empresa han hecho que Christine entre en pánico. Decide aislarse, lo que solo empeora su estrés. Un orientador profesional muestra cómo gestionar mejor el estrés, usando técnicas de relajación y apoyándose en otros para recibir apoyo moral y ""controles de realidad""."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Coach&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Lauren Mackler é uma coach executiva e pessoal, autora de best-seller e palestrante renomada internacionalmente. Nos últimos 25 anos, atuou como psicoterapeuta, executiva, líder em práticas de consultoria da divisão de capital humano da Arthur Andersen e especialista em comportamento humano, liderança e desempenho profissional.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;É autora do best-seller internacional "Solemate: Master the Art of Aloneness &amp; Transform Your Life,” e colaboradora de “Speaking of Success” em parceria com Stephen Covey, Ken Blanchard e Jack Canfield. Seu trabalho é frequentemente apresentado na mídia, incluindo CNN, FOX, The Wall Street Journal, The Huffington Post, London Daily Mail, The Boston Globe e Boston Business Journal.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Atores&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Christine Cuddy, que prefere ser chamada pelo seu sobrenome, é uma atriz experiente. Ela cresceu na região de Boston, onde treinava artes cênicas. Também aprendeu seu ofício nos teatros Second City e Annoyance, em Chicago. Ela se apresenta com o elenco do Mainstage e ensina improvisação na ImprovBoston. Escreve e atua na OBV!, um espetáculo encenado por duas mulheres, com Megan Goltermann, e já apareceu em comerciais regionais. Christine pode ser ouvida no podcast da ImprovBoston, com Will Luera e Harry Gordon. Sua experiência favorita em festivais é a atuação no Improv Allstar Show com Rachel Dratch, no Women in Comedy Festival, em Boston. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Outros créditos da ImprovBoston incluem “Cabin Pressure”, “The A-Team”, “The Real Housewives of the Magick Kingdom” e “The Lodge", um espetáculo encenado por três pessoas que explora seu ponto forte: ser uma caipira da cidade. Christine já atuou em festivais de improvisação nos Estados Unidos, na Irlanda e na Espanha.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;É formada pela Universidade Estadual de Framingham em artes comunicativas com ênfase em atuação e direção.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Pesquise no Google por "Mike Morrell" e aparecerão resultados sobre um político norte-americano, um diretor adjunto da CIA e um místico moderno antes dos resultados de Mike Morrell como ator e improvisador. Mike pode interpretar qualquer um desses personagens com facilidade. Ele é criador e editor da peça"Crime Solving Bear" e do popular "DWA Presents", mais conhecido como "The Drinking Show". Filmou mais de 100 comerciais e vídeos de treinamento com as mais variadas e diversificadas funções, como mau enfermeiro, mau triturador de papel e mau funcionário.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mike já fez improvisação e stand-up por todos os cantos de Boston, Nova York e Los Angeles. É membro do elenco da TheatreSports, bem como criador e membro do elenco do espetáculo "UnAuthorized Biography". Ele acaba de filmar seu primeiro papel com fala em uma grande produção.&lt;/P&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_ykpa2ifo</asset:asset><asset:asset>1_99qcdiy9</asset:asset><asset:asset>1_mx7vrko2</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>