<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>how_to_request_a_behavior_change</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;span&gt;How to Request a Behavior Change&lt;/span&gt;</asset:title><asset:description>Michael le dice a Christine que no sea tan terca cuando no esté de acuerdo con las ideas de otra persona. Pero ella reacciona con la misma actitud obstinada y se marcha enfadada. Un orientador profesional describe un proceso simple pero eficaz para persuadir a alguien de que cambie sus actitudes improductivas.</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Coach&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Sharon Grady é presidente da The Grady Company, uma empresa de consultoria que fornece aos executivos habilidades de comunicação e gestão de conflitos para impulsionar o sucesso deles como líderes. Ela é especialista em ensinar indivíduos e grupos a terem sucesso nas complicadas negociações que, normalmente, são evitadas ou gerenciadas de forma ineficaz.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de fundar a The Grady Company, Sharon era consultora da Monitor e da Mercer Management Consulting, além de ter trabalhado como diretora executiva da Interaction Associates, empresa que presta serviços de consultoria colaborativa e formação em liderança em todo o mundo. Anteriormente, ela trabalhou no Congresso dos Estados Unidos como assistente do senador Abraham Ribicoff e como secretária de imprensa da congressista Barbara Kennelly.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Sharon tem bacharelado em inglês pela Wesleyan University e mestrado em administração de empresas pela Harvard Business School. Ela estudou negociação avançada na Harvard Law School, é mediadora qualificada e fala espanhol fluentemente. Seu site é www.gradycompany.com.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Atores&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Pesquise no Google por "Mike Morrell" e aparecerão resultados sobre um político norte-americano, um diretor adjunto da CIA e um místico moderno antes dos resultados de Mike Morrell como ator e improvisador. Mike pode interpretar qualquer um desses personagens com facilidade. Ele é criador e editor da peça"Crime Solving Bear" e do popular "DWA Presents". Filmou mais de 100 comerciais e vídeos de treinamento com as mais variadas e diversificadas funções, como mau enfermeiro, mau triturador de papel e mau funcionário.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mike já fez improvisação e stand-up por todos os cantos de Boston, Nova York e Los Angeles. É membro do elenco da TheatreSports, bem como criador e membro do elenco do espetáculo "UnAuthorized Biography". Ele acaba de filmar seu primeiro papel com fala em uma grande produção.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Christine Cuddy, que prefere ser chamada pelo seu sobrenome, é uma atriz experiente. Ela cresceu na região de Boston, onde treinava artes cênicas. Também aprendeu seu ofício nos teatros Second City e Annoyance, em Chicago. Ela se apresenta com o elenco do Mainstage e ensina improvisação na ImprovBoston. Escreve e atua na OBV!, um espetáculo encenado por duas mulheres, com Megan Goltermann, e já apareceu em comerciais regionais. Christine pode ser ouvida no podcast da ImprovBoston, com Will Luera e Harry Gordon. Sua experiência favorita em festivais é a atuação no Improv Allstar Show com Rachel Dratch, no Women in Comedy Festival, em Boston. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Outros créditos da ImprovBoston incluem “Cabin Pressure”, “The A-Team”, “The Real Housewives of the Magick Kingdom” e “The Lodge".&lt;/P&gt;&lt;P&gt;É formada pela Universidade Estadual de Framingham em artes comunicativas com ênfase em atuação e direção. &lt;/P&gt;&lt;P&gt; &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_vejrqob6</asset:asset><asset:asset>1_538zg0s0</asset:asset><asset:asset>1_7f5pip5a</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>