<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>is_your_boss_a_leader_or_a_listener</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Is Your Boss a Listener or a Reader? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:title><asset:description>"Harry ha redactado un informe detallado para su gerente, Doreen, sobre un nuevo sistema de gestión de clientes que le gustaría implantar en la empresa. Pero cuando se reúne con Doreen para hablar sobre el tema, descubre que no ha leído el informe. Doreen prefiere que Harry le comente oralmente los puntos más importantes, pero él no está preparado. Un orientador profesional explica cómo adaptarse a las preferencias de Doreen para recibir información, para que Harry pueda comunicarse con ella con mucha más eficacia."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Coach&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Lauren Mackler é uma coach executiva e pessoal, autora de best-seller e palestrante renomada internacionalmente. Nos últimos 25 anos, atuou como psicoterapeuta, executiva, líder em práticas de consultoria da divisão de capital humano da Arthur Andersen e especialista em comportamento humano, liderança e desempenho profissional.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;É autora do best-seller internacional "Solemate: Master the Art of Aloneness &amp; Transform Your Life,” e colaboradora de “Speaking of Success” em parceria com Stephen Covey, Ken Blanchard e Jack Canfield. Seu trabalho é frequentemente apresentado na mídia, incluindo CNN, FOX, The Wall Street Journal, The Huffington Post, London Daily Mail, The Boston Globe e Boston Business Journal.   &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Atores&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Harry Gordon nasceu em Vermont e começou sua carreira de artista quando cantou "Hard-Hearted Hannah" para seus avós aos sete anos de idade. É um artista, escritor, instrutor e comediante que ganhou experiência na Improv Asylum em North End, Boston, e na ImprovBoston, em Cambridge. Ele apresenta o aclamado "Harry Roasts America!" na ImprovBoston e faz improviso em diversos espetáculos e trupes, incluindo direções. É membro ativo do Greater Boston Zen Center e faz trabalho voluntário para várias organizações por meio desse centro.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Harry tem experiência de trabalho em diversos campos, incluindo seguros, investimentos, educação superior, consultoria e transporte. Ele é executivo de vendas na Zipcar no programa Zipcar for Business.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;A carreira de Doreen Collins no show business começou quando ela tinha oito anos, diante de 20.000 pessoas, ao se apresentar com Diana Ross e The Supremes. Desde então, ela é membro ativo do SAG, AFTRA e AGVA e se apresentou em espetáculos fora da Broadway e na televisão, no cinema e no rádio. Seu monólogo intitulado "BOOZICAL, the Musical: The Unorganized Biography of Doreen Collins" é a prova de que nada pode constrangê-la! Ela vive para atuar. É a apresentadora de "Rhode Bytes" e "The Unreal Deal", dois programas de TV que vão ao ar periodicamente nas noites de sábado na NBC 10 em Rhode Island.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Doreen estudou com Stella Adler fazendo graduação em teatro na NYU.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_j9g3a2y1</asset:asset><asset:asset>1_z2qcdpg7</asset:asset><asset:asset>1_ffkzy5rm</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>