<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>know_the_signs_of_burnout</asset:name><asset:title xsi:nil="false">Know the Signs of Burnout</asset:title><asset:description>"Las noticias de una reestructuración en la empresa han hecho que Christine entre en pánico. Decide aislarse, lo que solo empeora su estrés. Un orientador profesional muestra cómo gestionar mejor el estrés, usando técnicas de relajación y apoyándose en otros para recibir apoyo moral y ""controles de realidad""."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Coach&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Lauren Mackler é uma coach executiva e pessoal, autora de best-seller e palestrante renomada internacionalmente. Durante os últimos 25 anos, ela atuou como psicoterapeuta, executiva corporativa, coordenadora da prática de consultoria em capital humano da empresa Arthur Andersen e autoridade em comportamento humano, liderança e desempenho profissional. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Lauren é autora do best-seller internacional “Solemate: Master the Art of Aloneness and Transform Your Life” e colaboradora do livro “Speaking of Success” com Stephen Covey, Ken Blanchard e Jack Canfield. O trabalho dela é apresentado frequentemente na mídia, em veículos de comunicação como CNN, FOX, The Wall Street Journal, Huffington Post, London Daily Mail, Boston Globe e Boston Business Journal. Entre em contato com Lauren pelo site http://www.laurenmackler.com&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Atores&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Natalie Baseman é uma comediante e uma dama. Ela começou a escrever e atuar profissionalmente em comédias no ImprovBoston com os grupos Maxitor e The Dowry. Está fazendo mestrado em roteiro para cinema e televisão na School of Cinematic Arts da Universidade do Sul da Califórnia, em Los Angeles. Ela participa da Abso Lutely Productions e da Comedy Bang! Bang! na Universidade do Sul da Califórnia.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Natalie estudou com professores da Annoyance, I.O., Upright Citizen’s Brigade e Second City, incluindo Mick Napier. Enquanto morou em Edimburgo, ela trabalhou na Edinburgh Improverts e na companhia de teatro parisiense Dancing Brick. Ela também escreveu e dirigiu a peça de comédia de esquetes solo “Part Toaster/Part Worm”, que apresentou em Boston e Los Angeles. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Robert Woo é gerente de marketing da InsightSquared. Como um estudante de marketing viral e comédia, a meta dele é misturar esses dois aspectos em cada momento da carreira profissional. Atualmente, Robert faz comédia improvisada com a Hard Left Productions, além de treinar shows de stand-up na frente do espelho. Ele escreve esquetes e séries para a Web, atua em vários comerciais, dirige improvisações e toca guitarra o suficiente para manter os calos nos dedos.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Robert se apresentou em vários festivais em Boston, Lowell, Chicago, Nova York, Providence, Sarasota, Tóquio, Atlanta, Lowell, Vancouver e Austin.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Robert estudou na Tufts University.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_zpldp3po</asset:asset><asset:asset>1_92n8rfk7</asset:asset><asset:asset>1_ff2zrrez</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>