<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>motivate_a_problem_employee</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;span&gt;How to Motivate a Problem Employee&lt;/span&gt;</asset:title><asset:description>A Harry le preocupa que la falta de motivación de Alex pueda afectar a todo el equipo. Harry le pide a Alex que haga una lista de cosas que hacer y que ponga toda su dedicación en el trabajo, pero su esfuerzo fracasa por completo. Un orientador profesional sugiere averiguar qué motiva más a Alex y luego adapta los procesos de trabajo para aprovechar esas motivaciones.</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Coach&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sharon Grady é presidente da The Grady Company, uma empresa de consultoria que fornece aos executivos habilidades de comunicação e gestão de conflitos para impulsionar o sucesso deles como líderes. Ela é especialista em ensinar indivíduos e grupos a terem sucesso nas complicadas negociações que, normalmente, são evitadas ou gerenciadas de forma ineficaz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de fundar a The Grady Company, Sharon era consultora da Monitor e da Mercer Management Consulting, além de ter trabalhado como diretora executiva da Interaction Associates, empresa que presta serviços de consultoria colaborativa e formação em liderança em todo o mundo. Anteriormente, ela trabalhou no Congresso dos Estados Unidos como assistente do senador Abraham Ribicoff e como secretária de imprensa da congressista Barbara Kennelly.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sharon tem bacharelado em inglês pela Wesleyan University e mestrado em administração de empresas pela Harvard Business School. Ela estudou negociação avançada na Harvard Law School, é mediadora qualificada e fala espanhol fluentemente. Seu site é www.gradycompany.com.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Harry Gordon nasceu em Vermont e começou sua carreira de artista quando cantou "Hard-Hearted Hannah" para seus avós aos sete anos de idade. É um artista, escritor, instrutor e comediante que ganhou experiência na Improv Asylum em North End, Boston, e na ImprovBoston, em Cambridge. Ele apresenta o aclamado "Harry Roasts America!" na ImprovBoston e faz improviso em diversos espetáculos e trupes, incluindo direções. É membro ativo do Greater Boston Zen Center e faz trabalho voluntário para várias organizações por meio desse centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Harry tem experiência de trabalho em diversos campos, incluindo seguros, investimentos, educação superior, consultoria e transporte. Ele é executivo de vendas na Zipcar no programa Zipcar for Business.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex LeBaron é um ator, improvisador, escritor e instrutor que atualmente reside em Chicago. É membro fundador da Rich Uncle e se apresentou com os grupos de esquetes Whippersnapper, Mosaic e Ruckus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex já atuou em diversos espetáculos, incluindo: "Love Seasonally", "Wheel of Austen", "T: An MBTA Musical", "1.21 Jigowatts", "Manthorne and the Baron", "Gorefests IX and X" e "Playbook". Ele também já se apresentou em diversos espetáculos em eventos como Duofest, Providence Improv Festival, Del Close Marathon, Philadelphia Improv Festival e o North Carolina ComedyArts Festival. Como intérprete em primeira pessoa na Bostonian Society, apresentou materiais históricos para públicos de até 75 pessoas de uma maneira educativa e divertida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex fez bacharelado em relações internacionais e ciências políticas na Universidade de New Hampshire. Além disso, estudou língua e literatura espanhola na Pontificia Universidad Católica de Valparaíso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_hycvw9q9</asset:asset><asset:asset>1_3uvy6m88</asset:asset><asset:asset>1_sfptylyy</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>