<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>provide_balanced_feedback_on_employees_performance</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;span&gt;Provide Balanced Feedback on Employees&amp;rsquo; Performance&lt;/span&gt;</asset:title><asset:description>" Durante la revisión de desempeño anual de Tao, Christine le comenta con entusiasmo los logros que ha conseguido, y después le comunica que su calificación general no supera el promedio. Tao se muestra decepcionado y Christine no sabe por qué. Un orientador profesional explica que si un empleado tiene fortalezas y oportunidades de mejora, es necesario equilibrar la revisión con retroalimentación constructiva. De esta manera, la puntuación del desempeño tiene más sentido y el empleado sabe en lo que debe enfocarse tras la reunión."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Coach&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jeni Harnden-Koehler é fundadora e presidente do Talent Acceleration Group. Como executiva, ela consegue avaliar, desenvolver, integrar e formar líderes e equipes seniores. No nível da equipe, ela é especializada em melhorar o funcionamento da equipe usando intervenções de aprendizagem pela ação que desenvolvem as habilidades de liderança dos indivíduos. Jeni tem um interesse especial no desenvolvimento de mulheres líderes, que se reflete no seu envolvimento com o conselho consultivo da rede de mulheres da câmara de comércio da grande Boston e a Iniciativa das mulheres da Simmons. Comprometida com a evolução da profissão de gestão de talentos, Jeni serve no comitê diretivo da rede de gestão de novos talentos – Boston City Group e está envolvida com a Rede OD. Ela continua o seu compromisso com o desenvolvimento como coach por meio da sua afiliação ao Instituto de Coaching da Harvard Medical School, bem como o Consórcio Internacional para Coaching em Organizações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antiga vice-presidente de gestão de talentos na Fidelity Investments, Jeni se concentrou no desenvolvimento de pessoas com alto potencial e executivos seniores da empresa. Ela auxiliava líderes de negócios e parceiros de RH em todas as áreas da gestão de talentos, incluindo análise de talentos, planejamento de sucessão, gestão de desempenho, desenvolvimento de liderança e treinamento de gestão. Entre as empresas que ela apoiou durante esse tempo, estão a Gillette/P&amp;G, Duracell, Braun, BestBuy, Exelon, Public Service New Hampshire (PSNH), Standard Register, Steelcase e Federated Department Stores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jeni formou-se no Smith College com bacharelado em psicologia. Ela fez doutorado em psicologia na Universidade de Harvard.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os atores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Christine Cuddy, que prefere ser chamada pelo seu sobrenome, é uma atriz experiente. Ela cresceu na região de Boston, onde recebeu treinamento nas artes cênicas. Também aprendeu seu ofício nos teatros Second City e Annoyance, em Chicago. Ela atua com o elenco Mainstage e ensina improvisação na ImprovBoston. Escreve e atua na OBV!, um espetáculo encenado por duas mulheres, com Megan Goltermann, e já apareceu em comerciais regionais. É possível ouvir Christine no podcast da ImprovBoston com Will Luera e Harry Gordon. Sua experiência de festival favorita é atuar no Improv Allstar Show com Rachel Dratch no Festival de Mulheres na Comédia em Boston. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outros créditos da ImprovBoston incluem “Cabin Pressure”, “The A-Team”, “The Real Housewives of the Magick Kingdom” e “The Lodge", um espetáculo encenado por três pessoas que explora seu ponto forte: ser uma caipira da cidade. Christine já se apresentou em festivais de improvisação nos Estados Unidos, na Irlanda e na Espanha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela se formou na Framingham State University, fazendo graduação em artes de comunicação com ênfase em atuação e direção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tao Yang faz tudo o que é de seu interesse com o afinco e a dedicação de um entusiasta, ou seja, um entusiasta de dados, improvisação e computadores. Tao é um dos comediantes de improviso mais esforçados na área. De dia ele é um analista de dados em uma empresa de serviços de informações de saúde. À noite, ele se apresenta na ImprovBoston.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tao começou a fazer improvisação com o grupo Liquid Fun da Universidade de Boston e a fazer aulas na ImprovBoston. Ele se formou na Universidade de Boston e na ImprovBoston. Foi selecionado para participar do elenco de “Face Off” e se apresenta com a equipe da ImprovBoston no Big Gulp 40 aos finais de semana. Quando tem tempo, seu cronograma normal de estudar, atuar, e aprender a improvisação geralmente consome oito horas do seu dia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Minha abordagem de comédia é nunca parar de aprender". Parece que de fato ele vive o que prega sobre o assunto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_0gatfdam</asset:asset><asset:asset>1_wyjw36ox</asset:asset><asset:asset>1_nu4sjjni</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>