<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>resist_the_urge_to_hire_people_like_you</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;p&gt;Resist the Urge to Hire
People Like You&lt;/p&gt;</asset:title><asset:description>"Mike está intentando aumentar la diversidad de su equipo, pero durante la contratación se decanta por quienes se parecen más a él. Un orientador profesional ofrece orientación para evitar esta inclinación habitual: plantear a todos los candidatos las mismas preguntas para evaluar objetivamente sus cualificaciones."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Coach&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Audrey J. Lee é diretora executiva da empresa de consultoria Perspectiva em Boston. Com ampla experiência em treinamento, ela é especializada em comunicação, questões de diversidade e gestão de conflitos. Mediadora certificada, Audrey ajuda os clientes a administrar com sucesso relacionamentos importantes. Clientes anteriores incluem Novo Nordisk, Deutsche Bank e o Supremo Tribunal de Illinois, onde ela desenvolveu e ministrou cursos sobre diversidade, habilidades de comunicação e profissionalismo. A Perspectiva é colaboradora de longa data do projeto de Negociação da Harvard, um esforço contínuo para melhorar habilidades de negociação por meio de intervenção de conflitos reais.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de entrar para a Perspectiva, Audrey trabalhou como advogada litigante e de propriedade intelectual nos escritórios de advocacia Winston &amp; Strawn em Chicago e Davis Polk &amp; Warwell em Nova York.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ela mora em Boston e é instrutora no Harvard Negotiation Institute e professora na Universidade de Massachusetts, em Boston.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Audrey é graduada pelo Harvard College e pela Harvard Law School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Atores&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Pesquise no Google por “Mike Morrell” e aparecerão resultados sobre um político norte-americano, um diretor adjunto da CIA e um místico moderno antes dos resultados de Mike Morrell como ator e improvisador. Mike pode interpretar qualquer um desses personagens com facilidade. Ele é criador e editor de “Crime Solving Bear” e do popular podcast “DWA Presents”, mais conhecido como “The Drinking Show”. Filmou mais de 100 comerciais e vídeos de treinamento com as mais variadas e diversificadas funções, como mau enfermeiro, mau triturador de papel e mau funcionário.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mike já fez improvisação e stand-up por todos os cantos de Boston, Nova York e Los Angeles. É membro do elenco da TheatreSports, bem como criador e membro do elenco do espetáculo“UnAuthorized Biography”. Ele acaba de filmar seu primeiro papel com fala em uma grande produção.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Cheryl Singleton é atriz de teatro há muitos anos. Ela atua no espetáculo The Robert Cycle (Shakespeare improvisado) do teatro ImprovBoston. Vice-presidente da diretoria da StageSource, empresa de prestação de serviços para a comunidade teatral da Nova Inglaterra, ela também é membro da associação de atores Actors’ Equity.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Cheryl foi gerente comercial de uma pequena companhia de teatro em Greenwich Village, Nova York, e trabalhou como contrarregra e figurinista no American Place Theater e no The Women’s Project. Alguns de seus trabalhos como atriz incluem New Rep, The Huntington, Commonwealth Shakespeare Co., A.R.T., Phoenix Theater Artists com o grupo Company One, Zeitgeist Stage, Ryan Landry, The Gold Dust Orphans, Queer Soup e Our Place Theatre Project. Ela apresentou-se no festival de artes Edinburgh Festival Fringe, faz cinema e televisão, além de voice-overs e anúncios publicitários.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Como ex-aluna da Amherst College, Cheryl foi escolhida para participar do programa Wade Fellow e passou quatro anos atuando como ponto de contato entre alunos negros, corpo docente, ex-alunos e administradores da universidade.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Brendan Mulhern é ator, improvisador e músico. Atualmente, ele faz parte do grupo da National Touring Company do ImprovBoston, onde trabalha desde 2008.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Brendan cocriou o espetáculo de improviso encenado por dois atores homens “Manthorne and The Baron”, em exibição durante o Comedy Lab do ImprovBoston.  A produção tornou-se um espetáculo promocional nos festivais de comédia de improviso Philly Duofest e Del Close Marathon na Cidade de Nova York e no 3º Festival de Comédia de Boston. Os créditos de Brendan em teatro em Boston incluem: “The Haberdasher: A Tale of Derring-Do”, “The Seabirds” (Argos Productions); “Deathtrap” e “Money Python’s Spamalot” (The Company Theater); e “T: An MBTA Musical” (A.R.T./Club Oberon). Créditos em filmes incluem: “A Terrible Idea” (MMM Productions) e “The Heebie-Jeebies” (Dust Bunny Productions).&lt;/P&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_zo0ekgi4</asset:asset><asset:asset>1_d6mvz3ei</asset:asset><asset:asset>1_ck5lzf94</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>