<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>set_clear_goals_for_employees_before_performance_appraisals</asset:name><asset:title xsi:nil="false">Set Clear Goals for Employees Before Performance Appraisals</asset:title><asset:description>Durante una revisión de desempeño, Brendan le comunica a Natalie que no está captando suficientes nuevos clientes. Para su sorpresa, Natalie no se esperaba esta crítica. Un orientador profesional advierte a Brendan que nunca debe asumir que los empleados infieran por sí solos lo que se espera de ellos, y le aconseja que comunique sus expectativas claramente de forma regular.</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Coach&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jeni Harnden-Koehler é fundadora e presidente do Talent Acceleration Group. Como executiva, gerencia a avaliação, o desenvolvimento, a integração e o coaching de líderes seniores e equipes. Em relação a equipes, é especialista em melhorar o funcionamento da equipe usando intervenções de aprendizagem pela ação que desenvolvem as habilidades de liderança dos indivíduos. Jeni tem um interesse especial pelo desenvolvimento de mulheres líderes, que é expresso pelo seu envolvimento com o Women’s Network Advisory Board da câmara de comércio da Grande Boston e com a Women’s Initiative da Simmons. Comprometida com a evolução da profissão de gestão de talentos, Jeni atua no comitê diretivo do New Talent Management Network–Boston City Group e está envolvida com a OD Network. Ela mantém o compromisso de se desenvolver como coach por meio da filiação ao Instituto de Coaching da Harvard Medical School e ao International Consortium for Coaching in Organizations.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando era vice-presidente de gestão de talentos na Fidelity Investments, Jeni focava no desenvolvimento de altos potenciais e executivos seniores em toda a empresa. Ela auxiliava líderes de negócios e parceiros de RH em todas as áreas de gestão de talentos, incluindo revisão de talentos e planejamento de sucessão, gestão de desempenho, desenvolvimento de liderança e treinamento em gestão. Entre as empresas que ela apoiou durante esse período estão Gillette/P&amp;G, Duracell, Braun, BestBuy, Exelon, Public Service New Hampshire (PSNH), Standard Register, Steelcase e Federated Department Stores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jeni tem bacharelado em psicologia pelo Smith College. Ela fez doutorado em psicologia na Universidade de Harvard.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brendan Mulhern é ator, improvisador e músico. Atualmente, ele faz parte do grupo da National Touring Company do ImprovBoston, onde trabalha desde 2008.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brendan cocriou o espetáculo de improviso encenado por dois atores homens “Manthorne and The Baron”, em exibição durante o Comedy Lab do ImprovBoston.  A produção tornou-se um espetáculo promocional nos festivais de comédia de improviso Philly Duofest e Del Close Marathon na Cidade de Nova York e no 3º Festival de Comédia de Boston. Os créditos de Brendan em teatro em Boston incluem: "The Haberdasher: A Tale of Derring-Do, "The Seabirds" (Argos Productions); "Deathtrap" e "Money Python’s Spamalot" (The Company Theater); e "T: An MBTA Musical" (A.R.T./Club Oberon). Créditos em filmes incluem: “A Terrible Idea” (MMM Productions) e “The Heebie-Jeebies” (Dust Bunny Productions).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natalie Baseman é uma comediante e uma dama. Começou a escrever e atuar profissionalmente em comédia na ImprovBoston, com os grupos Maxitor e The Dowry. Está cursando mestrado em escrita para cinema e televisão na School of Cinematic Arts da Universidade do Sul da Califórnia, em Los Angeles. Ela está envolvida com a Abso Lutely Productions e a Comedy Bang! Bang! na Universidade do Sul da Califórnia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natalie estudou com professores da Annoyance, I.O., Upright Citizen’s Brigade e Second City, incluindo Mick Napier. Enquanto morou em Edimburgo, trabalhou na Edinburgh Improverts e na companhia de teatro parisiense Dancing Brick. Ela também escreveu/dirigiu o espetáculo de comédia solo "Part Toaster/Part Worm", que apresentou em Boston e Los Angeles.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_rmj6kuan</asset:asset><asset:asset>1_8lidcnd8</asset:asset><asset:asset>1_hzvln30b</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>