<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>stay_open_when_receiving_feedback</asset:name><asset:title xsi:nil="true"/><asset:description>Mike acaba de hacer una gran presentación. Se muestra sorprendido y adopta una actitud defensiva cuando su gerente critica algunos aspectos de la presentación. Un orientador profesional ofrece consejos para recibir retroalimentación negativa, incluyendo la capacidad de concebirla como una oportunidad de mejorar su desempeño laboral.</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Coach&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Stevenson Carlebach é um consultor e instrutor de gestão independente que ensina os clientes como se comunicar, negociar e resolver conflitos de modo eficaz. Ele já trabalhou com várias empresas da Fortune 500, incluindo Goldman Sachs, BP Amoco, IBM e Microsoft. Suas especialidades incluem gestão de relacionamento estratégico, coaching executivo e conversas difíceis. Ele trabalhou com o ministério de educação israelense para desenvolver programas de solução de conflitos para escolas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de se tornar consultor, Stevenson foi professor adjunto e presidente do departamento de teatro do Connecticut College, onde fundou o Holleran Center for Community Action and Public Policy. O centro acadêmico multidisciplinar visa o ensino, a aprendizagem e a colaboração comunitária. Atualmente, ele dá aulas em um curso de mediação e solução de conflitos no programa de Negociação da Harvard Law School.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Stevenson tem bacharelado em letras clássicas pela Tufts University e mestrado em belas artes com especialização em direção teatral pela Universidade de Boston. Ele é pai de seis filhos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquise no Google por "Mike Morrell" e aparecerão resultados sobre um político norte-americano, um diretor adjunto da CIA e um místico moderno antes dos resultados de Mike Morrell como ator e improvisador. Mike pode interpretar qualquer um desses personagens com facilidade. Ele é criador e editor da peça"Crime Solving Bear" e do popular "DWA Presents", mais conhecido como "The Drinking Show". Filmou mais de 100 comerciais e vídeos de treinamento com as mais variadas e diversificadas funções, como mau enfermeiro, mau triturador de papel e mau funcionário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mike já fez improvisação e stand-up por todos os cantos de Boston, Nova York e Los Angeles. É membro do elenco da TheatreSports, bem como criador e membro do elenco do espetáculo "UnAuthorized Biography". Ele acaba de filmar seu primeiro papel com fala em uma grande produção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Robert Woo é gerente de marketing na InsightSquared. Como um estudante de marketing viral e comédia, a meta dele é misturar esses dois aspectos em cada momento da carreira profissional. Atualmente, Robert faz comédia improvisada com a Hard Left Productions, além de treinar shows de stand-up na frente do espelho. Ele escreve esquetes e séries para a Web, atua em vários comerciais, dirige improvisações e toca guitarra o suficiente para manter os calos nos dedos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Robert se apresentou em vários festivais em Boston, Lowell, Chicago, Nova York, Providence, Sarasota, Tóquio, Atlanta, Lowell, Vancouver e Austin.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele estudou na Tufts University.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_ng99lcnd</asset:asset><asset:asset>1_teylcigf</asset:asset><asset:asset>1_8p9leiej</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>