<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:playlist xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>while_coaching_listen_more_than_you_talk</asset:name><asset:title xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;While Coaching, Listen More Than You Talk&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:title><asset:description>"Doreen quiere que Marcelo, que es experto en informática, haga una demostración de un producto ante el equipo de ventas. Está nervioso, así que le reconforta continuamente diciéndole que lo hará bien, pero no está convencido. Un orientador profesional aconseja a Doreen que escuche las razones que hay detrás de los temores de Marcelo y, luego, ofrezca las formas de apoyo que necesita."</asset:description><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Coach&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lauren Mackler é uma coach executiva e pessoal, autora de best-seller e palestrante renomada internacionalmente. Nos últimos 25 anos, atuou como psicoterapeuta, executiva, líder em práticas de consultoria da divisão de capital humano da Arthur Andersen e especialista em comportamento humano, liderança e desempenho profissional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;É autora do best-seller internacional "Solemate: Master the Art of Aloneness &amp; Transform Your Life,” e colaboradora de “Speaking of Success” em parceria com Stephen Covey, Ken Blanchard e Jack Canfield. Seu trabalho é frequentemente apresentado na mídia, incluindo CNN, FOX, The Wall Street Journal, The Huffington Post, London Daily Mail, The Boston Globe e Boston Business Journal. Entre em contato com Lauren no site http://www.laurenmackler.com.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;A carreira de Doreen Collins no show business começou quando ela tinha oito anos, diante de 20.000 pessoas, ao se apresentar com Diana Ross e The Supremes. Desde então, ela é membro ativo do SAG, AFTRA e AGVA e se apresentou em espetáculos fora da Broadway e na televisão, no cinema e no rádio. Seu monólogo intitulado "BOOZICAL, the Musical: The Unorganized Biography of Doreen Collins" é a prova de que nada pode constrangê-la! Ela vive para atuar. É a apresentadora de "Rhode Bytes" e "The Unreal Deal", dois programas de TV que vão ao ar periodicamente nas noites de sábado na NBC 10 em Rhode Island.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Doreen estudou com Stella Adler fazendo graduação em teatro na NYU.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcelo Illarmo é membro da ImprovBoston. Ele também é advogado associado na Sullivan &amp; Worcester LLP, tendo representado uma variedade de clientes, desde pequenas empresas de construção a empresas da Fortune 500.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após atuar no elenco inaugural da Liquid Fun da Universidade de Boston, Marcelo passou a participar da Face Off (antiga TheatreSports) antes de seu último ano de faculdade. Além de se apresentar com o FaceOff, atuou em vários peças, incluindo a encenação de seu monólogo "Tales of a Broken Heart". Entre suas memórias favoritas da ImprovBoston estão a apresentação do Sunday Night Jam com JR Strauss e a atuação em um musical original que ele escreveu na faculdade, "Jesus Christ Mega Star".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcelo se formou com louvor na Universidade de Boston. Ele estudou na faculdade de direito da Universidade de Boston.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography><asset:assetCollection><asset:asset>1_w5cifvq9</asset:asset><asset:asset>1_n256ugon</asset:asset><asset:asset>1_y7xqnvz1</asset:asset></asset:assetCollection></asset:playlist>