<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>0_g0an9f64</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Um dos exemplos de ponto cego sobre o qual falamos no livro "Antiético, eu?" é a tendência a exigir muito crédito. O exemplo clássico disso, segundo os professores Ross e Sicoly, é perguntar ao marido e a mulher:"qual porcentagem de trabalho doméstico você faz?" e somar os dois números. Em vez de se chegar a aproximadamente 100% — que seria o certo se marido e esposa estiverem fazendo todo o trabalho — em média as duas pessoas relatam que fazem 130% do trabalho. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Quando analisamos coautores de artigos acadêmicos escritos por quatro professores perguntamos a cada um dos quatro: "qual porcentagem do trabalho você fez?", ao somar as quatro porcentagens, chegamos a cerca de 140%. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Então, essa tendência a exigir muito crédito é um fenômeno muito presente. Mas sabemos que, em parte, isso ocorre porque as pessoas pensam no que fazem sem pensarem no que as outras pessoas fazem. Assim, se em vez de perguntar à pessoa A: "qual porcentagem A fez?", pedirmos que diga qual percentagem do trabalho as pessoas A, B, C e D fizeram,o valor que ela atribui a si mesma baixa. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Ao individualizar as outras três pessoas, tendemos a reconhecer as contribuições dos outros e ser menos egoístas em nossa tendência a exigir muito crédito. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Max Bazerman é professor Straus da Harvard Business School. Ele tem experiência em consultoria global, ensino e conferências, com pesquisa centrada em tomada de decisão, negociação e ética. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Autor, coautor ou coeditor de dezenove livros, incluindo Antiético, Eu?, Max publicou mais de 200 capítulos e artigos de pesquisa. Ele é membro do conselho editorial das seguintes publicações: American Behavioral Scientist, Journal of Management and Governance, Mind and Society, Negotiations and Conflict Management Research, Psychological and Personality Science e The Journal of Behavioral Finance. Além disso, é membro do conselho consultivo internacional do Negotiation Journal.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Vencedor de diversos prêmios de oratória, ensino e administração de empresas, entre 2002 e 2008, Bazerman foi várias vezes indicado pela revista Executive Excellence como um dos 40 principais autores, conferencistas e professores de administração. Com graduação em economia pela Wharton School da Universidade da Pensilvânia e PhD pela Graduate School of Industrial Administration da Carnegie Mellon, ele também tem mestrado com distinção de honra ao mérito pela Universidade de Harvard e doutorado em economia pela Universidade de Londres. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>