<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>0_y0hcb383</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Nos primeiros seis anos da Honest Tea, só vendemos Honest Tea. Em 2004, lançamos o Honest Ade e, depois, a linha Honest Kids. Em 2012. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Vimos a oportunidade de criar uma linha de refrigerantes da Honest, que chamamos de Honest Fizz. Sabíamos que o refrigerante precisava ser de zero caloria e adoçado naturalmente. Conforme formulávamos o produto, começamos a ver o custo da mercadoria e constatamos que, para que a linha fosse orgânica certificada, teríamos que aumentaro preço. Os adoçantes eram muito mais caros do que havíamos imaginado. Nossa meta era conseguir o melhor preço de US$ 5,99 por seis unidades. Mas sendo orgânico, a linha toda sendo orgânica, ele custaria US$ 7,99. Ao nosso ver, isso o tornaria inacessível no dia a dia. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Foi muito angustiante refletir se, depois de oito anos vendendo apenas produtos orgânicos, poderíamos oferecer algo que não fosse orgânico. Perdi muitas noites de sono. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Mas acabamos decidindo que faríamos uma das variedades, a cerveja de raiz, orgânica certificada.As outras três variedades não seriam orgânicas certificadas. Elas seriam adoçadas naturalmente. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Em uma mensagem na embalagem, dizemos que, sendo comprometidos com orgânicos, é estranho — usamos esta palavra —oferecer um produto da marca Honest que não éorgânico. Estamos confiantes de que, conforme a linha de produtos, a demanda e a cadeia de suprimento crescerem, seremos capazes de produzir o produto totalmente orgânico. Não temos um prazo porque sabemos que essas coisas têm ritmos diferentes, mas acreditamos que chegaremos lá. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Seth Goldman é presidente e “TeaEO” da Honest Tea, empresa que cofundou junto com Barry Nalebuff, da Yale School of Management. A Honest Tea foi adquirida pela The Coca-Cola Company, criando uma plataforma nacional para expansão dos produtos orgânicos e com certificação de comércio justo da Honest Tea. Sob a liderança de Seth, a empresa iniciou parcerias comunitárias com seus fornecedores com certificação de comércio justo na Índia, China e África do Sul e ficou conhecida por suas criativas iniciativas de marketing e suas parcerias com a TerraCycle, fundação Arbor Day e IndoSole. A Honest Tea foi avaliada como uma das “8 empresas mais revolucionárias e socialmente responsáveis" pelo The Huffington Post.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Seth cofundou a Bethesda Green, uma iniciativa de sustentabilidade local na cidade que é sede da Honest Tea. A Bethesda Green instalou dezenas de lixeiras de reciclagem em Bethesda, ajudou a criar um programa para que restaurantes convertam seus resíduos gordurosos em biodiesel e também criou a primeira incubadora empresarial ecológica de Maryland. Seth é membro dos conselhos consultivos da American Beverage Association, Bethesda Green, Beyond Meat, Happy Baby, Repair the World, Yale School of Management e da comissão de desenvolvimento econômico de Maryland. Seth e Barry Nalebuff são os autores, junto com o artista gráfico Soongyun Choi, do livro “Mission in a Bottle”, que foi um best-seller na lista do New York Times.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Seth se formou no Harvard College e na Yale School of Management, recebeu o título de “doutor honoris causa” da American University e é Henry Crown Fellow do Aspen Institute.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>