<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_19fh8cz2</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Entre os vários motivos para valorizar adiversidade em uma organização, há um motivo que chamo de "QI de grupo". O QI de grupo é a soma total dos maiorestalentos de cada pessoa da equipe emtotal colaboração. Uma equipe com um excelente desempenho tem um QI de grupo muito alto. Mas o que indica a produtividade ou eficáciareal de uma equipe não é o potencial, ouseja, os melhores talentos de cada pessoa. É como as pessoas são valorizadas. Se sentem que há harmonia. Se nos damos bem, se levamos problemas ocultos àsuperfície e temos tempo para comemorar, conhecemos os pontos fortes de cada um e damos espaço para cada pessoa sedestacar. Ou seja, uma equipe com alta inteligência emocional. Quando se trata de diversidade, veremos pessoas com diferentes formações, perspectivas e capacidades. A equipe mais diversificada será aquela com maior número de talentos e com melhor desempenho em potencial. A pesquisa sobre equipes de altodesempenho realizada por Vanessa Druskat daUniversidade de New Hampshire demonstra relaçãodireta entre inteligência emocional coletiva deuma equipe e a produtividade real dela. Por exemplo, em uma fábrica de poliéstercom produtividade baseada em equipe, ela descobriu que as equipes com essasqualidades produziam mais toneladas métricas depoliéster. Encontrou essa mesma relação em diversos cenários, mesmo com diferentes indicadores. Por quê? Quanto mais amplos os talentos, melhorserá a equipe. Quanto maior a diversidade dos membros, melhor será seu potencial de desempenho.Esse é um excelente argumento para adiversidade. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Daniel Goleman é um psicólogo conhecido internacionalmente que costuma proferir palestras para grupos profissionais, público de negócios e em campi universitários. É cofundador da Collaborative for Academic, Social, and Emotional Learning na Universidade de Illinois, em Chicago, e codiretor do Consortium for Research on Emotional Intelligence in Organizations na Rutgers University.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Daniel é o autor de "Inteligência emocional" e também escreveu livros sobre temas como autoengano, criatividade, transparência, meditação, aprendizagem social e emocional, ecoalfabetização e a crise ecológica. Colaborador da Harvard Business Review, foi citado como um pensador de negócios influente pelo Financial Times, Wall Street Journal e Accenture Institute for Strategic Change.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Daniel é ganhador do Prêmio Washburn de jornalismo científico e do prêmio Lifetime Career da American Psychological Association. Tem doutorado em psicologia pela Universidade de Harvard.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>