<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_21jzgr8a</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Quando se pensa em metas, é muito importante pensar na finalidade.  Qual é a finalidade da empresa? Qual objetivo social maior a  a organização atinge? Vou ilustrar isso com o exemplo da Novartis, uma grande empresa farmacêutica suíça envolvida no desenvolvimento de medicamentos há muitas décadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Vasella, o diretor executivo da Novartis, percebeu que a finalidade da empresa era atender aos pacientes.  Ao decidir as metas, Vasella decidiu identificar duas que acreditava serem de extrema importância:  Atender às necessidades médicas não atendidas dos pacientes – ou  seja,  desenvolver remédios para doenças para as quais não existem medicamentos. E compreender a ciência da ação – o mecanismo de ação desses medicamentos, para de fato atender as necessidades do paciente.  Ao desenvolver esses medicamentos,  o pipeline de inovação da Novartis – sua P&amp;D – e as metas do pipeline de inovação dela estão concentrados fortemente  nas  necessidades médicas não atendidas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por exemplo, a Novartis produziu o Gleevek, um medicamento que atende as necessidades do paciente na área de leucemia mieloide crônica, que afeta apenas 50.000 pacientes.  Mas ao longo do tempo, a empresa percebeu que um medicamento como esse nunca deixa de ser eficaz. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela usa indicadores financeiros e não financeiros para definir suas metas.  Isso é para atender às metas de curto prazo da empresa, bem como as metas de longo prazo. Nas metas de curto prazo, a Novartis usa indicadores financeiros  como lucros e vendas. Nas metas de longo prazo, ela utiliza indicadores como o número de pacientes cujas necessidades médicas tenham sido atendidas, a participação de mercado que alcançaram  nesses  mercados, o número de novos produtos que eles desenvolveram e a satisfação e envolvimento do seu pessoal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Novartis, a definição de metas vinculada à finalidade gerou um enorme benefício para os pacientes e para os  acionistas dela.Como dizem: "Um bom medicamento nunca deixa de ser eficaz." &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Srikant Datar é professor Arthur Lowes Dickinson de contabilidade na Universidade de Harvard. Srikant recebeu o prêmio George Leland Bach por excelência em sala de aula na Universidade Carnegie Mellon University e o título de professor emérito na Universidade de Stanford. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele é coautor do livro-texto de contabilidade de custos “Cost Accounting: A Managerial Emphasis” e de “Rethinking the MBA: Business Education at a Crossroads”. Na área de pesquisa, Srikant tem interesse por gestão de custos e áreas de controle de gestão, incluindo gestão baseada em atividades, qualidade e produtividade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;As descobertas dele foram publicadas em diversas publicações renomadas como Accounting Review, Journal of Accounting and Economics e Journal of Accounting Research. Srikant integra o conselho de administração da Novartis AG, ICF International, KPIT Cummins Info Systems Ltd., Stryker Corporation e Harvard Business Publishing. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Formou-se com honra na Universidade de Mumbai. Após se formar, ele recebeu medalhas do Indian Institute of Management de Ahmedabad e do Institute of Cost and Works Accountants of India. Ele é contador público, fez dois mestrados e doutorado na Universidade de Stanford.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>