<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_21jzgr8a</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Quando se pensa em metas, é muito importantepensar na finalidade. Qual é a finalidade da empresa? Qual objetivo social maior a a organização atinge? Vou ilustrar isso com o exemplo da Novartis,uma grande empresa farmacêutica suíçaenvolvida no desenvolvimento de medicamentos hámuitas décadas. Daniel Vasella, o diretor executivo daNovartis, percebeu que a finalidade da empresa eraatender aos pacientes. Ao decidir as metas, Vasella decidiuidentificar duas que acreditava serem de extremaimportância:  Atender às necessidades médicas não atendidas dospacientes – ou seja, desenvolver remédios para doenças para asquais não existem medicamentos. E compreender a ciência da ação – omecanismo de ação desses medicamentos, para de fatoatender as necessidades do paciente. Ao desenvolver esses medicamentos, o pipeline de inovação da Novartis – suaP&amp;D – e as metas do pipeline de inovação dela estãoconcentrados fortemente nas necessidades médicas não atendidas. Por exemplo, a Novartis produziu oGleevek, um medicamento que atende as necessidadesdo paciente na área de leucemia mieloide crônica, queafeta apenas 50.000 pacientes. Mas ao longo do tempo, a empresa percebeuque um medicamento como esse nunca deixa de sereficaz. Ela usa indicadores financeiros e nãofinanceiros para definir suas metas. Isso é para atender às metas de curtoprazo da empresa, bem como as metas de longo prazo. Nas metas de curto prazo, a Novartis usaindicadores financeiros como lucros e vendas. Nas metas de longo prazo, ela utilizaindicadores como o número de pacientes cujas necessidadesmédicas tenham sido atendidas, a participação de mercado quealcançaram nesses mercados, o número de novos produtos queeles desenvolveram e a satisfação e envolvimentodo seu pessoal. Na Novartis, a definição de metas vinculadaà finalidade gerou um enorme benefício para os pacientes epara os acionistas dela. Como dizem: "Um bom medicamento nuncadeixa de ser eficaz." &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Srikant Datar é professor Arthur Lowes Dickinson de contabilidade na Universidade de Harvard. Srikant recebeu o prêmio George Leland Bach por excelência em sala de aula na Universidade Carnegie Mellon University e o título de professor emérito na Universidade de Stanford. Ele é coautor do livro-texto de contabilidade de custos “Cost Accounting: A Managerial Emphasis” e de “Rethinking the MBA: Business Education at a Crossroads”. Na área de pesquisa, Srikant tem interesse por gestão de custos e áreas de controle de gestão, incluindo gestão baseada em atividades, qualidade e produtividade. As descobertas dele foram publicadas em diversas publicações renomadas como Accounting Review, Journal of Accounting and Economics e Journal of Accounting Research. Srikant integra o conselho de administração da Novartis AG, ICF International, KPIT Cummins Info Systems Ltd., Stryker Corporation e Harvard Business Publishing. Formou-se com honra na Universidade de Mumbai. Após se formar, ele recebeu medalhas do Indian Institute of Management de Ahmedabad e do Institute of Cost and Works Accountants of India. Ele é contador público, fez dois mestrados e doutorado na Universidade de Stanford.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>