<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_29ukk34x</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Quando as pessoas fazem apresentações,geralmente cometem um de dois erros. Ou ficam tão nervosas que pensam demaisno discurso ou estão tão acostumadas a falar que nãopensam nisso o suficiente. Mas os dois tipos de pessoas têm o mesmoproblema. Não interagem com o público. E ninguém diz a elas que estão agindoerrado. Principalmente os diretores podem viverem uma bolha e não obter feedback verdadeiro. Gravei um executivo que estávamos capacitandoe quando viu o vídeo, ficou chocado. Ele disse: "Eu sou terrível. Sou muito entediante."  Orientei-o aobservar os quatro passos a seguir. Primeiro, seja aberto. A maioria das pessoas fica nervosa noinício de uma apresentação, fazendo gestos de proteção,retraindo-se. Isso envia um sinal negativo para seupúblico bem no momento em que você quer atraí-los. A maioria das pessoas não consegue sermuito aberta fisicamente quando está caminhandopara o palco. Então, minha dica seria: imagine que vocêestá tendo uma conversa com um bom amigo. Seja o mais aberto possível, como seriacom essa pessoa. Segundo, estabeleça uma conexão. Um discurso eficaz envolve estar namesma sintonia, encontrar algo em comum. Isso tem a ver em parte com o conteúdo, mas também com a apresentação. Diminua a distância entre você e o seupúblico. Aproxime-se. Faça contato visual. Se fizer uma apresentação de PowerPoint,não se concentre no computador e na tela. Mova-se em direção ao público e apenasvolte nos pontos de ruptura naturais. Terceiro, mostre entusiasmo. A maioria dos empresários acha que quandovai para o trabalho, deve deixar todas as emoções na porta. Os discursos se destacam pela emoção. Mesmo se for um assunto chato, descubrasua conexão com ele. O que está em jogo para você? Mostre sua paixão para o público. Não tente controlar seus gestos ou pensarconscientemente sobre seu tom de voz. Em vez disso, gaste cinco minutos antesdo discurso pensando na emoção que deseja transmitir – entusiasmoao apresentar uma nova ideia, raiva pela concorrência – e deixe isso penetrar. Quarto, concentre-se no público. Mantenha-se conectado e ajuste seu discurso dependendo do quevocê vir – acelerar ou diminuir o ritmo, fazerperguntas se as pessoas parecerem confusas. No longo prazo, seu impacto não dependede como você faz a apresentação, mas como o público irárecebê-la. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Nick Morgan é presidente e fundador da Public Words, uma empresa de consultoria e coaching em comunicações. Nick já foi contratado por empresas Fortune 50 para escrever para diretores executivos e presidentes e treinou pessoas para proferir declarações no congresso, aparecer no "Today Show" e lidar com a comunidade de investimento. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ele é o autor de "Trust Me: Four Steps to Authenticity and Charisma", "Working the Room: How to Move People to Action Through Audience-Centered Speaking" e "Give Your Speech, Change the World: How to Move Your Audience to Action". Além disso, atuou como editor da Harvard Management Communication Letter de 1998 a 2003. Também escreveu diversos artigos para publicações locais e nacionais. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Nick tem doutorado em literatura e retórica pela Universidade da Virgínia e um diploma de bacharel em literatura inglesa pela Universidade de Princeton.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>