<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_2n2l6b17</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿O que é necessário para se tornar executivo atualmente? Nossa nova pesquisa mostra que a chave é o patrocínio, uma relação de enorme reciprocidade. Todos os executivos bem-sucedidos dependem de patrocinadores comprometidos que os impulsionaram, mas também têm protegidos fiéis, que lhes dão mais amplitude e apoiam a sua ascensão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lembremos que até o diretor executivo mais bem-sucedido ainda precisa de patrocinadores,  talvez para conquistar um lugar na diretoria. Inclusive um gerente júnior precisa de protegidos para chegar aos primeiros degraus da escada da carreira. Acredito que os líderes bem-sucedidos trabalham dos dois lados da equação ao longo das suas carreiras. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há quatro regras básicas para uma relação realmente recíproca. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em primeiro lugar, para ser um bom patrocinador, você precisa estar pronto para capacitar seus protegidos à liderança. Encoraje-os a pensar grande, sonhar grandes sonhos. Compartilhe seus contatos de negócio. Crie visibilidade na organização. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em segundo lugar, e esta é a parte difícil, você precisa colocar sua reputação em jogo e assumir riscos para os seus protegidos. Peça favores em prol deles. Dê apoio, especialmente se eles cometerem um engano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Do outro lado do negócio, há outros dois aspectos. Para ser um bom protegido, você precisa realizar as tarefas para o seu patrocinador com louvor. Os conceitos básicos são lealdade, desempenho, dedicação, discrição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por último -- considero isso muito importante para protegidos -- também é importante construir a reputação e o legado do seu patrocinador.  Sabe, você tem habilidades especiais para oferecer. Use aquelas que complementem a habilidade de seu líder. Transmita fluência cultural, habilidades matemáticas. Esteja pronto para aplicar conhecimentos de gênero no escritório e nas comunidades. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sylvia Ann Hewlett é economista e presidente fundadora do Center for Work-Life Policy (CWLP), um grupo de pesquisa com sede em Manhattan. Além disso, dirige o programa de gênero e políticas na School of International and Public Affairs da Universidade de Columbia. É autora de dez artigos da Harvard Business Review e blogueira de destaque no Harvard Business Online.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sylvia é especialista em política de gênero e local de trabalho, bem como uma renomada conferencista internacional. Proferiu a palestra de abertura do Dia Internacional da Mulher no FMI, fez um discurso de destaque no evento Emerging Markets Leadership Summit da Pfizer, em Dubai, e discursou na Casa Branca. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sylvia é autora de onze livros, incluindo "Winning the War for Talent in Emerging Markets", que destaca a importância do recrutamento de mulheres nos países em desenvolvimento. Graduou-se na Universidade de Cambridge e tem doutorado em economia pela Universidade de Londres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>