<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_47y2562e</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Quando era diretor de eficáciaorganizacional de uma empresa de bens de consumoembalados, fiz um relatório para o vice-presidentesênior de recursos humanos. No final do meu primeiro ano fiscal naempresa, minha chefe pediu para se reunir comigopara analisarmos nossos resultados do ano. A ideia era ver se o trabalho realizado tinha nos ajudado a alcançar nossosobjetivos. O que mais me surpreendeu é que ela começoua reunião compartilhando seus próprios objetivos. Essas eram as metas do diretor para ela.Fiquei surpreso porque era a primeira vez que estava ouvindosobre elas, isso no fim do ano. Por isso, sugeri: "E se, no início desse ano fiscal, começássemos o processo de planejamentode metas discutindo as metas que o diretor lhedeu? E a partir daí, eu posso definir meusobjetivos alinhados a isso. E, mais importante, ao tentarcumpri-las, posso trabalhar de forma que você tenhaainda mais sucesso, fazendo o cargo parecer ainda melhor aos olhos do resto da empresa". Ela achou que era uma grande ideia. Tivemos a reunião. Definimos as metas. O que não esperava era o impacto que isso teria no nosso relacionamento detrabalho. Até aquele momento, eu diria que erabom, mas formal. Ela fazia o trabalho dela e confiava que eu faria o meu. Não havia muita colaboração. Mas como estávamos alinhados com relaçãoàs metas e aos objetivos do ano, estávamos semprerefletindo, colaborando e trabalhando juntos. No fim daquele ano fiscal, os resultados falaram por si. Não só fomos muito mais eficazes como departamento, mas, tanto pelos nossosparâmetros quanto os do resto da empresa, a naturezada nossa relação de trabalho foi muito maisprodutiva. Como ela sabia que eu tinha os melhoresinteresses em mente e estava focado em alcançá-los, a confiançaem mim cresceu exponencialmente e continuamos a ter uma relação muitopositiva e eficaz. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Brad Holst é diretor executivo de estratégia de comunicação e inovação da Mandel Communications, Inc., onde trabalha como coach executivo de comunicação, consultor, palestrante principal, designer e facilitador de treinamento. Na Mandel, Brad lidera os esforços de comunicação, pesquisa e inovação centrados no cliente, além de ter desenvolvido e implementado soluções de comunicação, treinamento e coaching para uma gama diversa de clientes globais, de start-ups a grandes nomes da lista Fortune 50.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Entre as funções anteriores de Brad estão cargos de liderança na The Walt Disney Company, The Clorox Company e Armor All Products.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Brad se formou em administração de empresas pela Universidade Estadual da Califórnia, em Fullerton.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>