<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_47fhkppp</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	No desenvolvimento de outras pessoas, acredito naquela máxima para apresentações: "Antecipe a mensagem, dê a mensagem e repita a mensagem". Quando desenvolver alguém, ajude-o a compreender as oportunidades de desenvolvimento. Dê feedback, para que saiba especificamente quais são as oportunidades de desenvolvimento. Depois, ajude-o a criar um plano para se aprimorar nessas oportunidades de desenvolvimento.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	É muito simples, mas nem sempre simples de fazer. Você precisa garantir que os indivíduos ouçam o que você diz. Quando isso não acontece, talvez seja necessário tentar mais vezes para transmitir a mensagem. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	É o que disse: "Antecipe a mensagem, dê a mensagem, repita a mensagem" e continue oferecendo feedback. Lembre-se de voltar ao tema e dizer "foi assim que se saiu nessa tarefa" ou "nessa reunião da equipe vi que isso funcionou bem, aquilo talvez você possa fazer diferente". Lembre-se de manter as linhas de comunicação aberta. Quase ninguém vem ao trabalho pensando:"Quer saber? Vou fazer um péssimo trabalho hoje".  As pessoas querem ser bem-sucedidas – ajude-as. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Tive uma líder, no início da minha carreira de profissional de aprendizagem e desenvolvimento, que viu potencial em mim. Ela conhecia minhas oportunidades de desenvolvimento e sabia que podia exigir mais de mim. Aprendi a desenvolver outras pessoas com ela. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Recebi uma tarefa que exigia maior esforço. Ela disse: "Vai ser difícil para você, já que nunca fez isso antes, mas vamos  conversar sobre o que você aprenderá com essa tarefa, sobre como posso ajudá-la  e com que frequência nos reuniremos para conversar sobre o andamento do projeto".  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	A definição desse modelo me ajudou muito. No fim, tive um excelente resultado naquele projeto. Tanto ela quanto eu ficamos muito satisfeitas. O cliente também ficou satisfeito. Foi muito positivo e uma das melhores lições que aprendi com ela. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Robin Jarvis é gerente sênior da equipe de desenvolvimento de liderança da H-E-B, uma organização varejista sediada no Texas. Robin é responsável pelo programa de desenvolvimento de liderança, pelos programas de direcionamento de talentos, pelo conjunto de avaliação da H-E-B e pelo programa interno de bolsas de estudos. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Robin entrou para a H-E-B em 2008 depois de 9 anos com a Dell, onde ocupou diversos cargos no departamento de Recursos Humanos, incluindo generalista de RH, gerente sênior de aquisição de talentos e diversos cargos em aprendizado e desenvolvimento. 	&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ela já havia sido consultora sênior de desempenho no departamento de treinamento e desenvolvimento da SEMATECH, Inc., onde foi responsável pelo desenvolvimento de um programa de orientação de novos contratados, reconhecido nacionalmente, bem como pelo desenvolvimento de um programa global de habilidades empresariais. Robin colaborou com Debra R. France no desenvolvimento do programa de orientação SEMATECH. Seu artigo "Quick Starts for New Hires" foi publicado na edição de outubro de 1996 da revista Training and Development. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Robin tem bacharelado em língua inglesa e ciências políticas pelo Monmouth College.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>