<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_4b0rex65</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Trabalho na Bain &amp; Company há 34 anos. E me perguntam: "Por que vocês se concentramna fidelidade de funcionários e clientes hátanto tempo? E por que passaram décadas obcecados pelo tema?"  No início da minha carreira,notei que as empresas que admirava, às vezes minhas clientes, outras vezes concorrentes de clientes, tinham algo em comum: uma enormefidelidade de clientes e funcionários. Orgulho de se associarem àquelasempresas. Outra coisa que notei foram osextraordinários resultados financeiros, muito maiores doque seriam previstos observando somente as ferramentasestratégicas clássicas de livros didáticos. Essas empresas superavam todos os dados econômicos que eu conhecia. Com o passar dos anos, nas equipes daBain, compreendemos que, com a fidelidade docliente, algo especial acontece. Eles voltam para comprar mais. Levam os amigos. Querem o seu sucesso. Dão ótimas ideias. Eles viram seu departamento de RP. E a fidelidade de funcionários é o quecria paixão e entusiasmo. Essas duas coisas caminham juntas. Por fim, essas empresas conquistaram essa fidelidade tratando bem osclientes. Com a mais alta ética. Não ficaram só falando ou criaram uma declaração de missão. Elas mediram se geravam resultadospositivos para as pessoas, fossem elas funcionários ou clientes. E a fidelidade se tornou um indicador donível de grandeza ética alcançado por umaempresa. O que se torna um ótimo indicador degrandeza financeira porque a fidelidade, da formacorreta, gera crescimento sustentável no longoprazo. Com os anos, conheci empresas como Enterprise Rent-A-Car, Vanguard MutualFunds, American Express, Rackspace,Chick-fil-A, empresas que têm grande fidelidade. Quando compreendemos a economia delas, vemos que crescem mais rápido do que asconcorrentes, gastando dinheiro de formas que economistasjamais preveriam que funcionaria. Quando conheci a Enterprise e a Vanguard,há 15 ou 20 anos, ambas eram empresas pequenas, denicho. Agora são as maiores de seus setores e do mundo. E não alcançaram isso usando dinheirofácil ou técnicas de Wall Street, mas tratando bem os clientes, para que eles saíssem e virassem a forçade vendas e a organização de marketing delas, levandomais clientes certos até lá. Não somente clientes lucrativos, masclientes que tratam funcionários bem evice-versa. Essa é a noção de uma empresa comocomunidade que tem a regra de ouro como objetivooperacional. A fidelidade acontece quando a empresafunciona seguindo a regra de ouro, criando uma comunidadeem que as pessoas tratam bem umas às outras. Entender essa conexão entre fidelidade eética me manteve tão obcecado em ajudar outraspessoas a também entenderem e criarem indicadoresque as ajudem para que, em vez de somente falar sobresua grandeza, possam ser incríveis todos os dias, em qualquerlugar. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Fred Reichheld é visionário e fundador do programa de fidelidade Loyalty Practice da Bain &amp; Company, que ajuda empresas a alcançar resultados por meio da fidelidade do cliente e do funcionário.  Ele criou o sistema de gestão Net Promoter® .&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;O trabalho dele na área de retenção de funcionários e clientes quantificou a ligação entre fidelidade e lucro. Frequentemente, Fred dá palestras em grandes fóruns de negócios. O trabalho dele sobre fidelidade foi amplamente abordado nos jornais Wall Street Journal, New York Times, Financial Times e nas revistas Fortune, Business Week e The Economist.  Ele é autor de oito artigos sobre fidelidade publicados na Harvard Business Review.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Fred é coautor do best-seller do New York Times, Wall Street Journal e USA Today “A pergunta definitiva 2.0: como as empresas que implementam o net promoter score prosperam em um mundo voltado aos clientes", que mostra como grandes empresas utilizaram o sistema de gestão Net Promoter System para focar os clientes e atingir excelentes resultados. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Fred é bacharel em administração de empresas pela Universidade de Harvard e fez MBA na Harvard Business School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>