<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_4sttjfq0</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Acredito que dois dos maiores mitos sobre as finanças são, primeiro, que elas ficam à parte no departamento financeiro e não interagem com o resto da organização. O segundo é que se trata de uma ciência extremamente precisa, porém nenhum deles é verdadeiro. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	A partir do momento que você entende isso, elas ficam muito mais acessíveis. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Meu exemplo favorito sobre isso é  o caso de uma empresa global de energia que estava se expandindo ao redor do mundo  e se viu em uma situação curiosa. Para os primeiros conjuntos de expansões, a equipe teve que elaborar o custo de capital. É um conceito-chave na área financeira que diz que devemos avaliar o quanto nosso capital é dispendioso quando vamos a mercados novos. Fato é que eles utilizaram o mesmo custo de capital em todos os lugares. Não é de se estranhar que eles tenham acabado em muitos lugares arriscados, expondo-se a fatores que nem imaginavam e desconsiderando esses riscos nos projetos. Isso gerou muitas dificuldades graves e quase os levou à falência. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Então, eles voltaram e tentaram corrigir até demais. Foram a diversos mercados novos  e tentaram elaborar um método supercientífico para avaliar o risco do país e o modo de alocar capital ao redor do mundo e chegaram até a terceira casa depois da vírgula. Claro que isso foi, de certa forma, ridículo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	O que eu amo ao ensinar esse caso é a característica dele -- e os alunos adoram porque apontam seus lápis e conseguem chegar àquela terceira casa depois da vírgula. Então, você dá um passo para trás e se pergunta: "O que eles conquistaram; isso está levando a boas decisões e como  os gerentes lidariam com esse tipo de sistema? &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Por fim, você percebe que nem o polo de simplicidade extrema, no qual tudo foi tratado com o mesmo custo de capital e fluxo de caixa, nem o de precisão extrema fazem sentido. Em vez disso, a forma certa de alocar esses recursos é pensar no custo de capital, mas também discutir com os gerentes quais riscos eles enfrentam, fazer um modelo disso nos fluxos de caixa e refletir bastante sobre isso, em vez de apenas colocar tudo em números. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Essa é a beleza da área financeira: conseguir olhar para projetos, avaliá-los, conversar sobre eles com números sem um senso excessivo de precisão, mas com rigor  econômico. É isso que devemos fazer quando alocamos recursos com uma organização. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Mihir A. Desai é professor Mizuho Financial Group de finanças, pró-reitor de planejamento e assuntos universitários na Harvard Business School e professor de direito na Harvard Law School. Entre suas especialidades estão política fiscal, finanças internacionais e finanças corporativas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;O trabalho de Mihir tem enfatizado a elaboração adequada de política tributária em um cenário globalizado, os vínculos entre governança corporativa e tributação e os mercados internos de capital das empresas multinacionais. Ele é ativo em vários programas de educação executiva na HBS, incluindo o GMP (Programa de gerentes gerais), no campus e ao redor do mundo. Lançou, com o professor Joe Lassiter, a primeira disciplina de inovação e empreendedorismo para estudantes de graduação da Harvard Business School, que também foi incluída no currículo de educação geral do Harvard College, onde ele leciona uma disciplina eletiva do segundo ano sobre gestão financeira internacional e é um dos professores de economia pública.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;As experiências profissionais de Mihir incluem o trabalho na CS First Boston e na McKinsey &amp; Co., além de consultoria para várias empresas e organizações governamentais. Ele já escreveu para a Harvard Business Review sobre o papel do diretor financeiro global e sobre a estrutura de propriedade adequada de operações globais. Suas publicações acadêmicas têm sido destaque em importantes periódicos de economia, finanças e direito.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mihir fez doutorado em economia política na Universidade de Harvard, MBA como bolsista Baker da Harvard Business School e bacharelado em história e economia na Brown University. Ele foi bolsista da Fulbright na Índia.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>