<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_5iswnohx</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿No final dos anos 1940, vários bombeirosmorreram em um incêndio florestal em Mann Gulch, Montana. É uma história, uma tragédia, que nosensina muito sobre o poder da intuição e alguns dos perigos deusar a intuição para tomar decisões. Wag Dodge era o chefe da brigada debombeiros. Eles saltaram de um avião para combaterum incêndio em Mann Gulch, no final da década de 1940, achando que era um incêndio de rotina, noinício. No entanto, depois de uma hora Dodge,sendo o membro mais experiente da equipe, percebeu quese tratava do chamado "blowup", que aquele incêndio iriapersegui-los em rápida velocidade. Eles precisavam tentar escapar. Por isso, todos começaram a correr parao cume sob orientação dele. Logo, ele percebeu que não chegariam atélá ou pelo menos que vários nãoconseguiriam fugir do incêndio. Não sabendo o que fazer, ele inventouuma estratégia na hora, algo nunca feito antesna história do combate a incêndiosflorestais. Ele acendeu um fósforo e jogou em uma área com grama, sem nenhuma árvore. Essa área com grama queimou rapidamentee virou uma área queimada, cheia defuligem. E ele deitou nesse local. Chamou todos os membros da equipe para deitarem na sujeira também. Todos olharam para ele como se fosse umlouco. Perseguidos pelo incêndio, eles disseram:"Como você pode parar e fazer isso?"  Eles correram para o cumee todos, com exceção de dois, morreram ao serem perseguidos pelaschamas. Wag Dodge levantou-se depois que o fogopassou por cima dele, se sacudiu e estava são e salvo. Veja que ele privou o fogo de combustívelao queimar aquela área de grama. Desse modo, ele sobreviveu. Ele seguiu sua intuição, seu instinto. O que é intuição? É a capacidade de reconhecer padrões combase na experiência passada, ver uma situação e conseguirrelacioná-la com outras ações que você realizou no passadoe depois conseguir inventar a estratégia certa ouobter uma estratégia a partir de algo que funcionou no passadoem sua experiência. Foi o que ele fez. Relacionou isso a uma série de condiçõese experiências pelas quais tinha passado. E inventou algo na hora. Esse é o poder da intuição, nossa capacidade para fazê-lo. Mas há um perigo aqui também. Wag Dodge não conhecia sua equipe muitobem e não tinha criado um clima de confiançaentre eles. Ele não tinha muito tempo para informara justificativa por trás de sua decisão. Esse é um dos riscos quando tomamos decisões intuitivas. As pessoas não entendem nossoraciocínio. Não é como passar por uma grande análiseformal, na qual elas podem acompanhar os passos.No caso da intuição, é como se fosse umrelâmpago. E elas não entendem: como você chegou aessa conclusão? Assim, não compram a ideia. E não seguem nossa liderança. Portanto, mesmo sendo uma estratégiabrilhante, uma escolha excelente, ninguém a adotou e muitos morreram. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Michael Roberto é uma grande autoridade nas áreas de tomada de decisões estratégicas, equipes seniores de administração e neutralização de ameaças ocultas em organizações. O professor Roberto estudou como as dinâmicas interpessoais causam falhas organizacionais catastróficas (como o acidente do ônibus espacial Columbia e a tragédia de 1996 no Monte Everest) e como estruturar processos de tomada de decisão para obter sucesso. Ele ajuda executivos seniores a alcançarem o consenso necessário para a implementação bem-sucedida de uma estratégia e a descobrir possíveis desastres antes que eles anulem a estratégia de uma organização. O livro mais recente dele, "Problemas ocultos, soluções à vista", ajuda líderes de negócios a encontrarem e evitarem problemas antes que aconteçam. No livro anterior, "Grandes líderes não aceitam sim como resposta", o professor Roberto mostra como gerenciar as dimensões interpessoais da tomada de decisões — os aspectos sociais, políticos e emocionais que muitas vezes determinam o sucesso. Além de suas palestras interativas, Michael criou um formato de encenação exclusivo e premiado para criar experiências de impacto maior e mais longo. Michael Roberto é professor curador de administração da Bryant University. Ele passou seis anos no corpo docente da Harvard Business School e é professor adjunto visitante de administração na Stern School of Business da Universidade de Nova York.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>