<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_74qxqddx</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	O impasse na carreira é um momento quando não vamos bem. Estamos insatisfeitos e nem sempre sabemos por quê. Seria o que fazemos diariamente? Ou o lugar onde trabalhamos? Seriam as pessoas com quem trabalhamos? Seriam os três motivos ou uma combinação? &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Há mais de 25 anos, as pessoas me procuram em momentos de impasse na carreira. Eu gostaria de falar brevemente sobre uma atitude que pode ser útil tomar diante de um impasse na carreira. Em suma, a atitude que sugiro é: aceite-o. Aceite-o. O impasse na carreira é um aviso. É uma mensagem de que há partes de si mesmo que não estão sendo vividas no cotidiano e que precisam ser vividas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	A dificuldade vem com o fato de que nosso instinto, quando estamos insatisfeitos ou sabemos que algo está errado, é afastar-nos do impasse, negá-lo, analisá-lo mais tarde, fugir dele. Minha sugestão é encará-lo, aceitá-lo como um aviso, analisar melhor essa insatisfação, permitir que ela lhe mostre algo. Qual é a mensagem por trás da infelicidade? O que não está sendo vivido em sua vida? &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Isso pode ser difícil porque sentimos que temos um compromisso sério com o cargo, com o local de trabalho e com as pessoas. Podemos nos sentir envergonhados:  "Entendi errado. Como pude entender errado? Pensei que seria dessa forma."  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Há diversos tipos de pensamentos e padrões de pensamento que podem intervir e nos impedir de observar bem o que o impasse está nos dizendo. Mas se conseguimos reconhecer essa resistência quando ocorre e nos lembramos que devemos encará-la e aceitá-la, seremos capazes de usar essa  oportunidade para nos abrir e entender qual precisa ser nosso próximo passo nessa fase da nossa vida. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Timothy Butler é membro sênior e diretor dos programas de desenvolvimento de carreira da Harvard Business School. Seu interesse de pesquisa se concentra na tomada de decisões e na relação entre a estrutura de personalidade e a satisfação no trabalho. O seu trabalho foi publicado em revistas como Fortune, Fast Company e Harvard Business Review. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;A pesquisa de Tim levou ao desenvolvimento de três instrumentos psicométricos, o Inventário de interesse em carreira de negócios, o Perfil de recompensas profissionais e de gestão e o Perfil de capacidades profissionais e de gestão. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Tim lecionou em programas de educação executiva e deu palestras em escolas de negócios na América do Norte, Europa e Ásia. Foi consultor de gerentes seniores em organizações que variam de pequenas startups de tecnologia a corporações da Fortune 500. Seus títulos publicados incluem "Discovering Your Career in Business", "Sucesso máximo: quebre os 12 hábitos que ameaçam a sua carreira" e "Como sair do impasse: como transformar crises em oportunidades". Conheça mais sobre o seu trabalho em www.careerleader.com. &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>