<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_7ereyqup</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿A maior parte da formação que tive  na carreira como especialista em indicadores foi técnica. Foi sobre estatística e gráficos  e todas as questões difíceis resolvidas com indicadores. Mas participei de um curso de formação, por recomendação de um colega, que não tinha nada a ver  com nenhum desses elementos.  Foi um ponto de virada em minha abordagem de indicadores. Era um curso sobre desenvolvimento pessoal e sobre como alcançar metas na vida e afins. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das técnicas que aprendemos se chamava "linguagem  sensorial". A linguagem sensorial consiste em  palavras que descrevem o que veríamos, ouviríamos, tocaríamos ou que cheiro ou sabor sentiríamos se algo estivesse acontecendo.  Essa linguagem não é natural para nós. Podemos perceber isso claramente nos negócios. Usamos jargões de gestão. Não usamos linguagem sensorial. Empregamos palavras como eficaz e eficiente, sustentável, confiável, qualidade, aprimorado, envolver, capaz. Há inúmeras palavras como essas. Nenhuma delas é sensorial. Quando lembro de como meus clientes  lutavam para encontrar indicadores significativos para as metas, eram metas cheias de palavras evasivas, dessa linguagem vaga e não sensorial em nenhum aspecto. Então pensei que era uma  oportunidade de testar se podíamos encontrar indicadores mais rápido mudando a maneira de escrever nossas metas. E foi isso o que começamos a fazer. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em vez de uma meta como: "Transformar o desempenho de nossos clientes", tínhamos uma conversa sobre a meta  antes mesmo de procurar indicadores para ela. A conversa seria: "O que queremos dizer com transformar? O que queremos dizer com desempenho?" Visávamos as palavras evasivas e tentávamos descrevê-las em linguagem sensorial. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a meta "transformar o desempenho de nossos clientes", podemos dizer: "Isso significa que,  quando nossos clientes trabalham conosco, conseguem atingir suas metas de negócios mais cedo ou com muito menos dinheiro". Isso é muito mais palpável  e voltado para o lado sensorial. Fica claro como obter indicadores para isso: "Qual é o tempo médio que  eles levarão para atingir essas metas? Que porcentagem das metas  alcançarão até as datas definidas para elas?" &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao usarmos palavras sensoriais para expressar metas,  nos sentimos muito mais comprometidos com elas. Podemos realmente senti-las. Podemos vê-las. Visualizá-las em nossa mente  para sabermos como serão  quando forem alcançadas. E, assim, graças aos poderosos indicadores de desempenho que conseguimos traçar para as metas, podemos monitorar nosso progresso rumo à conquista delas. Isso só alimenta o entusiasmo  e torna a realização das metas muito mais gratificante. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Stacey Barr é uma australiana especialista em mensuração do desempenho e criadora da metodologia PuMP.  Ela ajuda executivos, especialistas em planejamento e desempenho e consultores em desempenho a criarem indicadores de desempenho significativos e voltados para resultados, com foco, por parte da organização, na execução da estratégia e realização de objetivos de forma mais rápida e fácil, com maior engajamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Stacey presta consultoria a agências governamentais federais e estaduais, autoridades governamentais locais, corporações, organizações sem fins lucrativos e pequenas e médias empresas do mundo todo. Ela é também uma oradora pública. Anteriormente, ocupou cargos de pesquisa e consultoria no departamento australiano de agricultura e recursos econômicos, departamento do tesouro de Queensland e Queensland Rail.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Stacey fez bacharelado em estatística e matemática na Universidade de Queensland e pós-graduação em pesquisa estatística na Universidade Nacional da Austrália.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>