<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_7pmt9i6m</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Em todo o mundo, a disputa por talentos está acirrada. Muitas empresas estão preocupadas com seus pipelines de liderança. Porém, é difícil identificar funcionários com alto potencial. Uma pessoa inteligente e esforçada não necessariamente é um bom gerente ou executivo. E escolher as pessoas erradas pode gerar um desperdício de tempo e dinheiro. Como você decide quem será um líder eficaz no futuro? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primeiro, entenda o que potencial realmente significa. Em seguida, procure funcionários com certas características definidoras. Funcionários com alto potencial conseguem crescer e lidar com um grande orçamento ou número de funcionários e responsabilidades mais complexas. Eles também têm cinco características definidoras. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primeiro, a motivação certa para assumir a gerência. Para eles, liderança não tem a ver com prestígio. Trata-se de causar um impacto positivo em outras pessoas para o bem da empresa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo, eles têm quatro ativos de liderança essenciais. Eles sabem como dar sentido às informações e descobrir novas ideias. Eles envolvem as emoções e a lógica dos outros para comunicar uma visão convincente. Eles demonstram determinação e continuam na direção das metas apesar dos obstáculos. Além disso, buscam constantes oportunidades de aprendizado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Terceiro, além da motivação certa e dos ativos de liderança essenciais, funcionários com alto potencial se imaginam como líderes, desenvolvendo uma equipe efazendo a empresa ir para frente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quarto, funcionários com alto potencial têm as habilidades técnicas para fazer o trabalho ou podem aprendê-las com treinamentos e experiência no dia a dia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quinto, funcionários de alto potencial têm ou podem desenvolver o conhecimento especializado essencial para assumir um cargo de liderança -- por exemplo, sobreo mercado, tendências do setor ou certas práticas do negócio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pense nas pessoas que se reportam a você. Quem deve ser capacitado para um papel de liderança? Entre os que parecem promissores, avalie se há as cinco características que definem os líderes. Eles têm a motivação certa, os quatro ativos de liderança essenciais, uma visão de si como líderes,as habilidades certas ou capacidade de aprendê-las e o conhecimentoespecializado ou a capacidade de desenvolvê-lo? Se alguém atender a todos esses requisitos,ele ou ela será um excelente candidato para o desenvolvimento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Claudio Fernández-Aráoz é consultor sênior da empresa líder em recrutamento de executivos, a Egon Zehnder International, e ex-membro do comitê executivo global da empresa. Ele é um especialista em decisões de contratação e promoção. Claudio é um palestrante-chave de reuniões de negócios nas Américas, Europa e Ásia, bem como das principais escolas de negócios. Ele é o autor de dois livros: “Grandes decisões sobre pessoas: por que são tão importantes, por que são tão difíceis e como você pode dominá-las a fundo" e "Não é como nem o que, mas quem: saiba como se cercar dos melhores para ter sucesso." &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Claudio é um dos nomes mais respeitados do mundo com relação à identificação, ao desenvolvimento e à gestão de talentos. Ele é um palestrante convidado regular na Harvard Business School.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de entrar na Egon Zehnder International, Claudio trabalhou para a McKinsey &amp; Co. na Europa e serviu como gerente de operações e logística em Buenos Aires.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Claudio fez MBA na Graduate School of Business da Universidade de Stanford. Ele estudou engenharia industrial na Universidade Católica Argentina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>