<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_7spjnz5r</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Deixe-me contar a história de um fabricantefarmacêutico de genéricos que estava realizando a previsão das vendas. Um dos gerentes de vendas previu umcrescimento das vendas de 25% com relação ao ano anterior. Que notícia excelente! A alta gerênciaficou extasiada, eles amaram saber disso. O que esse gerente que não disse à altagerência foi que um dos seus principais concorrentes tiveram sua fábrica fechadapela FDA, pois não foram aprovados em umaauditoria. Se eles soubessem dessa informaçãoimportante, não teriam orçado um crescimento dasvendas de 25%, mas de 100%. Eles tiveram a oportunidade deliteralmente duplicar suas vendas, pois um concorrente principal não estava maisfuncionando já que a FDA tinha fechado suainstalação. Mas eles não perderam a oportunidadesomente para aquele ano. Eles perderam outra oportunidade maior. Eles poderiam ter consolidado seurelacionamento com um cliente importante pois conseguiram obter sucessoquando um dos seus principais concorrentes nãotinha sido capaz de agradar o cliente. Essa oportunidade perdida de consolidarum relacionamento com um grande varejista por muitos e muitos anos era a maior perda resultante dessa atividade enganadora desse gerente que não divulgou essainformação importante sobre as fábricas do concorrente terem sido fechadas pelo período de umano. Da mesma forma, no outro lado doespectro, há situações em que os gerentesescondem, ou encobertam, más notícias e não estãodispostos a compartilhá-las com os executivos seniores no processo orçamentário. Deixe-me dar um exemplo de uma situaçãoem que um gerente olha ao redor da mesa e todas as outras divisões estão projetando umcrescimento das vendas de 10% a 15%. Esse gerente sabe que eles estão no processo de perder uma contaimportante e que suas vendas provavelmente irão sofrerum declínio de 20% até eles encontrarem umsubstituto para essa conta importante. Mas não querendo perder crédito juntamente aos seus colegas, ele diz: "Sim, nós provavelmente tambémpoderemos gerenciar 10% a 15% no crescimento das vendas." E é isso que a organização utiliza noprocesso orçamentário. Seis meses após o início do ano, elespercebem que não vão conseguir obter um crescimentode 10% a 15% nas vendas, e que, na realidade, as receitas estão emdeclínio. No entanto, a organização poderia ter respondido muito diferente se eles soubessem disso desde o início. Eles poderiam ter aumentado sua campanha de marketing,poderiam ter encontrado fontes de receitaem outras divisões ou outras regiões. Mas todas essas oportunidades foramperdidas, porque esse gerente não estava disposto a compartilhar essamá notícia a tempo. Portanto, nos dois exemplos, aprendemos lições sobre as falhas humanas. E as lições são realmente as mesmas. Você deve ser franco no processo orçamentárioe não deve revelar boas notícias ou esconder más notícias deforma seletiva. E não é apenas o desempenho da organização que sofre. A reputação dos gerentes é prejudicada, e isso leva muitomais tempo -- provavelmente até mesmo mais tempo que a organização -- para se recuperar. Dessa forma, como jovens gerentes, eualtamente recomendo que vocês sejam francos duranteo processo orçamentário para o bem da organização e para o bem das suas própriascarreiras. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;V.G. Narayanan é professor de administração de empresas com título Thomas D. Casserly, Jr. na Harvard Business School, onde leciona nas áreas de controle e relatórios financeiros, medição de promoção de desempenho corporativo e diversos cursos de formação executiva. A pesquisa dele inclui tópicos de contabilidade de gestão, avaliação de desempenho e como incentivos financeiros podem ser usados como catalisadores para criar hábitos desejáveis e utilizar outros motivadores, como pressão dos pares.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;V.G. tem trabalhos publicados na Contemporary Accounting Research, Harvard Business Review, Journal of Accounting and Economics, Journal of Accounting Research, Journal of Cost Management, Journal of Economics and Management Strategy e Management Science. Ele é membro da American Accounting Association e do Institute of Chartered Accountants da Índia. Ele atua no conselho de administração do Leader Bank e no conselho de curadores da Fessenden School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;V.G. tem bacharelado em comércio pela Universidade de Madras e um MBA pelo IIM Ahmedabad da Índia. Ele também tem um mestrado em estatística e um mestrado em economia pela Universidade de Stanford, além de doutorado em administração de empresas pela Graduate School of Business da Universidade de Stanford.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>