<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_8g7qnjb5</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Às vezes, quando você faz parte da gestão ou exerce uma função de alto nível, precisa sair do escritório. Isso acontece com bastante frequência. Você pode ficar fora por um dia, outras vezes por uma semana ou, ainda, por um mês. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se não criar um estilo de gestão no qual se sinta confortável em delegar e confiar em seu grupo para realizar algumas das tarefas pelas quaisé responsável, pode enfrentar uma situação muito difícil. Pode ficar em uma situação na qual nunca conseguirá sair da empresa. Uma situação na qual não conseguirá atender a outros projetos ou iniciativas,pois suas tarefas não podem ser delegadas a ninguém. Não é uma situação agradável. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro aspecto disso é que, ao delegar,você está dando às pessoas a oportunidade de desenvolver o potencial delas. Pode até mesmo estar formando seu sucessor. Isso torna a delegação muito importante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eu poderia pensar em muitas histórias. A mais recente foi um serviço ou conjunto de atividades que deleguei a alguém quando precisei ficar afastada por um mês. Fiquei encantada vendo a emoção dele ao saber que foi selecionado para a tarefa.Quando fiquei sabendo do empenho dele nas tarefas no mês todo, então -- até cheguei a sentir medo de ele assumir meu trabalho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Porém, como gerente esse é o tipo de sentimento que me agrada. Isso me dá a sensação de que estou fazendo a coisa certa. Permito que essa pessoa se desenvolva e também estou basicamente criando condições, caso eu precise me afastar, para saber que posso delegar a tarefa e que ela será realizada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esther Alegria é vice-presidente de produção e gerente geral da Biogen Idec, empresa líder no mercado de fármacos e biotecnologia. Ela começou sua carreira na indústria farmacêutica como técnica de controle de qualidade da American Cyanamid e Warner Lambert. Durante 11 anos, Esther também trabalhou para a Wyeth Biotech, tendo ocupado vários cargos, incluindo o desenvolvimento de teste de controle de qualidade como diretora assistente de garantia da qualidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de seu atual cargo como diretora de produção da Biogen Idec, trabalhou na empresa como diretora assistente de gerenciamento da qualidade do produto e diretora de garantia da qualidade/controle de qualidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esther é doutora em química pela Universidade do Havaí. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>