<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_93leu458</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Sou consultora de gestão e gerencio reuniões para as pessoas, busco talentos e faço muito coaching. Uma das minhas orientações aos clientes é não deixarem de ter uma pauta, de fazer um trabalho pré-reunião e de fazer qualquer tipo de trabalhopré-organização que a reunião exija. Pensamos no tempo previsto, no que deve ser feito, na lista de tarefas obrigatórias e incorporamos tudo isso a uma pauta muito apertada e direta. Entregamos essa pauta a todos antes da reunião. Trata-se de umagestão de reunião direta, quase como um curso de introdução a reuniões. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Sou sócia-diretora de uma empresa de consultoria chamada Cambria Consulting. Agenciamos talentos e prestamos diversos serviços. Somos umas 30 pessoas. Quando me tornei diretora de gestão há alguns anos, eu era responsável por fazer as reuniões. Era responsável pelas reuniões de equipe e pelas reuniões com meus sócios colegas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Agora vejo que eu caía de paraquedas nas reuniões. Eu ia despreparada e com uma vaga ideia do que deveria acontecer. Todos falavam, muita coisa era dita, simplesmente íamos embora e muitas coisas não aconteciam. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Comecei a pensar: "O que está havendo?" A consistência e aquilo que precisava acontecer não estavam acontecendo. Do nada, tive essa epifania: eu não estava fazendo para minha empresa o que eu fazia para meus clientes. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Não estava pensando na pauta do jeito que eu precisava pensar, não estava me preparando para a reunião e, acima de tudo, não estava fazendo itens de ação. Se quiser que algo aconteça, você deve articular o que as pessoas precisam fazer e até quando. É bem direto, mas eu não estava fazendo isso. Assim, passamos a adotar pautas, que distribuíamos com antecedência, com tempo previsto. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Comecei a encarar minha empresa como um cliente. E, veja só, fazemos reuniões organizadas,diretas e bastante produtivas, finalizando com itens de ação com os quais começamos a reunião seguinte para garantirmos um dinamismo. E funciona! &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Ellen Kumata, diretora-gerente da Cambria e líder da coaching na Cambria, tem mais de 20 anos de experiência trabalhando com empresas da revista Fortune 500 e alinhando sistemas de RH para apoiar estratégias empresariais. Uma reconhecida líder inovadora em coaching executivo, Ellen já deu coaching a executivos seniores em importantes empresas de diferentes setores. Entre seus clientes, há empresas de consultoria de gestão de serviços financeiros, de produtos de consumo, seguradoras, fabricantes, editoras e empresas de telecomunicação, além da NASA e outros órgãos federais. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de iniciar seus trabalhos na Cambria, Ellen foi diretora da Hay/McBer, onde gerenciou projetos de larga escala de consultoria de recursos humanos. Ela foi professora titular de direito comercial na Universidade do Estado da Califórnia, em Stanislaus, e professora assistente de direito comercial na Universidade Estadual de Michigan. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ellen tem bacharelado em psicologia pela Universidade de Michigan, doutorado em direito pela Universidade Estadual de Wayne e mestrado em relações industriais e gestão de pessoal pela London School of Economics and Political Science. &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>