<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_93dox28t</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿No atual mundo profissional globalizado,se você não compreender as diferenças culturais,terá problemas para se comunicar,colaborar e avançar na carreira. Sei disso graças a anos realizando consultoria para empresas ao redor do mundo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diferenças culturais óbvias -- como o sotaque, o nome ou a aparência de uma pessoa -- são apenas a ponta do iceberg. Questões difíceis de perceber, que estão abaixo da linha d'água, por assim dizer, representam desafios maiores. Mas são essas as diferenças que afetam a maneira como as pessoas pensam e trabalham. Assim, é importante perceber e administrá-las. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma grande área de diferença cultural envolve o fato de priorizar tarefas ou relacionamentos. Em culturas orientadas para a tarefa, as pessoas querem concluir as coisas rapidamente. Talvez digam: "Vamos parar com a conversa fiada". ou "Tempo é dinheiro". Em culturas orientadas para o relacionamento, elas querem conhecer um ao outro primeiro, criar confiança, gerar uma sensação de conforto e sinceridade antes de começar as atividades. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por isso, se souber que vai para uma reunião com pessoas de outra cultura, entre em contato com elas antes. Pergunte quanto tempo gostariam de inserir no cronograma para as apresentações. Use suas respostas para criar um cronograma que atenda às necessidades de todos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra diferença cultural importante é se as pessoas enfatizam ou não as democracias participativas e as hierarquias respeitosas. Em culturas participativas, as pessoas se sentem confortáveis em discordar ou discutir uma opinião com alguém de maior escalão.Em culturas hierárquicas, porém, as pessoas geralmente mostram um pouco mais de respeito ou credibilidade ao ponto de vista dos meus superiores. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se estiver trabalhando com pessoas de uma cultura hierárquica, você pode discordar de alguém de maior escalão, mas o modo como faz isso é importante. Dê a sua opinião durante um intervalo, não na frente do grupo. Reconheça a autoridade da pessoa perguntando: "Você está aberto a ouvir outra perspectiva?" &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se sim, diga: "Eu entendo a sua opinião,e com base na minha experiência, tenho outra solução possível. O que você pensa sobre isso?" Com essa abordagem, você mostra respeito pelo status da pessoa e permite que ela crie uma solução alternativa com você. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma terceira diferença cultural crítica é a atitude das pessoas com relação ao risco. Em culturas orientadas para o risco, as pessoas geralmente prosseguem com os negócios, mesmo se os detalhes não estiverem totalmente resolvidos. Em culturas avessas a riscos, elas preferem resolver todos os detalhes primeiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por isso, se você fizer negócios com pessoas de culturas avessas a risco, prepare-se para muito planejamento. As partes vão querer definir todos os envolvidos e as reuniões, especificar as pautas detalhadas. Vão querer confirmar os horários e documentar todas as suas decisões. Com pessoas da cultura voltada a riscos,você provavelmente não precisará de tanta preparação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;As diferenças culturais não precisam causar problemas. Ao compreender e administrá-las, você transforma potenciais obstáculos em trampolins para o sucesso intercultural. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gene Daley é um consultor independente que promove oficinas e webcasts nas áreas de liderança, equipes, vendas e eficácia global e virtual. Ele atua nas Américas, na Europa, Ásia e Índia, principalmente nos setores de alta tecnologia, ciências da vida, mídia e entretenimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde 2001, Gene pesquisa e promove webcasts de formação de equipes virtuais em várias plataformas (incluindo LiveMeeting, Connect Pro, GoToMeeting, WebEx e HPVC) e é um importante recurso para as iniciativas de "Train-the-Trainer" (Formação de instrutores) que deixem os consultores, instrutores e líderes de negócios confortáveis, confiantes e preparados para apresentar e promover encontros virtualmente. Ele tem experiência anterior como executivo de contas na Wilson Learning e atuou em vários cargos de atendimento ao cliente, desenvolvimento e gestão de vendas na General Electric.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;É formado em marketing pela Universidade de Massachusetts, na Isenberg School of Management de Amherst, e tem um MBA da Carlson School of Management da Universidade de Minnesota. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>