<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_9fepbbrj</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿DES DEARLOVE:  Olá. Sou Des Dearlove. Bem-vindo ao The Idea. Meu convidado hoje é o professor ClaytonChristensen. Clay, seja bem-vindo. CLAY CHRISTENSEN:  Obrigado, Des. DES DEARLOVE:  O que exatamente é a inovaçãotransformadora? Explique. CLAY CHRISTENSEN:  Uma inovação transformadoranão é uma inovação revolucionária que torna os bons produtos muito melhores. Mas ela tem uma definição muitoespecífica: transformar um produto que costumava sertão caro e complicado que poucas pessoas, com muitodinheiro e muitas habilidades, tinham acesso aele. Uma inovação transformadora torna-o muitomais acessível, de forma que muito mais pessoas tenhamacesso a ele. DES DEARLOVE:  Então, nos dê um exemplodisso. A maioria das pessoas conhece o setor decomputadores e como ele se desenvolve. Talvez você possa usá-lo como exemplo. CLAY CHRISTENSEN:  Sim. No início, a primeira manifestação datecnologia digital foi um computador mainframe. Ele custava vários milhões de dólares etreinar as as pessoas para operá-lo levava anos. Isso significava que as maiores corporaçõese as maiores universidades podiam ter só um. Então, chamamos atenção para o problema,para que os especialistas o resolvessem para nós.Mas depois houve uma sequência de inovações— do mainframe ao micro ao desktop ao laptope, agora, o smartphone, que democratizou atecnologia a ponto de todos terem acesso a ela nomundo todo. E estamos muito melhor assim. Mas foi muito difícil para os pioneirosdo setor aproveitarem essas novas ondas. A maioria delas foi criada e dominada pornovas empresas. DES DEARLOVE:  Então, esse processo dá origem ao dilema doinovador, que foi o título de seu livro de 1997. CLAY CHRISTENSEN:  Sim, isso mesmo. DES DEARLOVE:  Mas como as pessoas evitamisso? Você pode explicar o dilema em si paranós? CLAY CHRISTENSEN:  Sim, o dilema é: emtodas as empresas, todo dia, todo ano, as pessoas batem àporta da alta gerência, dizendo: "Tenho umnovo produto para nós."  Alguns deles envolvemfabricar produtos melhores por preços mais altos para seus melhores clientes. Uma inovação transformadora geralmentefaz você buscar novos mercados, de pessoas que nãosão sejam clientes. E o produto que você deseja vender paraeles é muito mais acessível e simples do que os que seus clientes atuais compram. Então, a escolha a fazer é: "Devemos fazer produtos melhores para vendermospor lucros maiores aos nossos melhores clientes? Ou devemos fazer produtos piores, quenenhum dos nossos clientes compraria e que afetamnossas margens? O que devemos fazer?" Na verdade, é esse o dilema. Foi o dilema que a General Motors e a Fordenfrentaram ao decidir: "Devemos descer e competir com a Toyota, que veio de baixo, ou fazer SUVs ainda maiores para pessoasainda mais ricas?" E agora que as coreanas Hyundai e Kia ganharam o mercado de baixo custo daToyota, ela tem o mesmo problema. Não é porque a Toyota dormiu no ponto. Mas por que ela investiria para defendera parte do mercado menos lucrativa, que são os subcompactos,quando tem o privilégio de competir com aMercedes? A Chery está vindo da China, fazendo omesmo com os coreanos. DES DEARLOVE:  Então, algo que admiromuito em suas ideias é que elas realmente tiveramum impacto. Quero dizer, parte desse raciocínio semdúvida influenciou toda uma geração de gerentes,incluindo pessoas como Steve Jobs. A biografia dele diz que ele leu seu livro e foi muito influenciado porele. Talvez o Apple One e o Apple II sejamrespostas ao dilema do inovador. Mas você também teve contato com AndyGrove, da Intel. CLAY CHRISTENSEN:  Sim, nunca imagineique pudesse algum dia conhecer essas pessoas, muitomenos ajudá-las. Mas aprendi muito com o Andy Grove. O que aconteceu foi que eu estava na HBScuidando da minha vida. Do nada, Andy Grove me ligou e disse: "Olha, sou um homem ocupado. Não tenho tempo para ler bobagens deacadêmicos. Mas alguém me contou sobre sua teoria. Gostaria de saber se você pode vir aquiapresentar o que está aprendendo para mim e minha equipee nos dizer como isso se aplica à Intel". Para mim, foi uma oportunidade única. Então, viajei para lá. Mas acontece que o Andy é meio rude. Ele disse: "Sabe, aconteceram umas coisaspor aqui. Só temos 10 minutos para você, então sónos diga o que significa para a Intel". E eu disse: "Andy, não posso, porque nãotenho opinião sobre a Intel. Mas a teoria tem uma opinião. Então, eu preciso descrever a teoria." Aí, ele se sentou impaciente e, 10 minutosdepois, me interrompeu e disse: "Olha, eu entendisua teoria boba. Diga-nos o que ela significa para aIntel".  Ele entendeu o que entendeu. E de fato compreendeu. Eu disse: "Andy, preciso de mais cincominutos para descrever como esse processo de transformaçãofuncionou em um setor totalmente diferente, só paravocê visualizar o que pode acontecer com aIntel".  Descrevi como pequenas usinas de aço entraram no mercadocom vergalhões e depois subiram no mercado. Quando eu terminei, Grove disse: "Ah,entendi. O que isso significa para a Intel é... eele descreveu como havia duas empresas vindode baixo e a Intel precisava descer e não deixarelas subirem para competir com eles [a Intel]. Isso deu muito certo. DES DEARLOVE:  O resultado foi o processadorCeleron. CLAY CHRISTENSEN:  Sim, isso mesmo. Eu pensei sobre isso. Se fosse levado a dizer a Andy Grove oque ele deveria fazer, não teria dado certo,porque ele sabia muito mais sobre microprocessadores do que eujamais saberia. Mas em vez de dizer a ele o que pensar,eu lhe ensinei como pensar. Assim, ele chegou às própriasconclusões. Isso mudou a forma como eu ensino. Mudou a forma como eu falo. A lição é que se, por qualquer razão, omodo como eles viam o mundo era: só há dados disponíveissobre o passado. Quando ensinamos as pessoas a se orientarempor dados, baseadas nos fatos e analíticas, quandoolharem para o futuro, de certo modo estamos condenando-as aagir quando o jogo acabou. A única maneira de olhar para o futuro,sendo que não há dados, é ter uma boa teoria. Não pensamos nisso, mas sempre que tomamosuma atitude, ela é baseada em uma teoria. Assim, ao ensinar os gerentes a olharpelas lentes da teoria para o futuro, você pode ver ofuturo com muita clareza. Foi isso que a teoria da inovação disruptivafez. DES DEARLOVE:  Clay Christensen, muitoobrigado por conversar com a gente. CLAY CHRISTENSEN:  Obrigado pelo seu tempo,Des. Foram perguntas ótimas. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false"/></asset:video>