<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_9f825qi4</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Há uma interessante observação histórica sobre o molho de soja Kikkoman.  Como você deve saber, a Kikkoman é a maior vendedora, o maior e mais bem-sucedido  comerciante de molho de soja do mundo.  Trata-se de uma grande empresa de origem japonesa. Eles esperavam ter muito sucesso em um grande mercado de alimentos e bebidas, os Estados Unidos.  Entraram nos EUA na década de 1950.  Como a maioria das empresas japonesas, vieram pela Costa Oeste, na Califórnia,  vendendo molho de soja para supermercados asiáticos ao longo da Costa Oeste. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eles vendiam muito pouco porque, nos anos 1950, os americanos não costumavam consumir molho de soja.  Era um produto estrangeiro e,  também, um produto exótico.  Normalmente comiam em restaurantes chineses, quando saíam para comer fora. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;O molho de soja era pouco usado na alimentação e eles não conseguiam descobrir como aumentar o sucesso dele nos EUA e como vender mais.  Então, o presidente da empresa, ao visitar os EUA, estudou como os americanos consomem alimentos  e disse: "Aprendi sobre as  diferenças entre a forma como  os americanos e  os japoneses comem. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duas diferenças principais. Uma delas é que os americanos não comem muito sushi. No Japão, comemos muito sushi  e quando comemos, mergulhamos  o sushi em um  pouco de molho de soja. Outra diferença é que os americanos comem muito mais carne, principalmente bovina, do que nós no Japão. A carne bovina é muito mais cara no Japão que nos EUA. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Então, nos reunimos e dissemos: "Sabe, em vez de  tentar levar os consumidores americanos a agirem como  os japoneses, por que não mudamos a forma de vender nossos produtos e tornamos esses produtos aceitáveis para  os consumidores americanos?" &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Então, fabricamos uma marinada para churrasco, o "teriyaki", feita para que os americanos mergulhassem ou marinassem os pedaços grandes de  churrasco e depois jogassem  fora a marinada. Assim, o volume de vendas de molho de soja disparou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Então, você pode imaginar: há uma grande lição aqui.  Em vez de tentar levar um consumidor a mudar a forma de agir, mude seu produto para atender ao que o consumidor quer fazer, como ele vive. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma maneira simples de pensar nisso é pensar no marketing de seu produto de fora para dentro, não de dentro para fora.  Pense no cliente com sua empresa, e não na sua empresa com o cliente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rohit Deshpandé é professor de marketing Sebastian S. Kresge da Harvard Business School. Atualmente, ele leciona no programa de Gestão para Presidentes/Proprietários. Antes, lecionava marcas globais, marketing internacional e marketing no primeiro ano do MBA. Além de ser professor de marketing, Rohit participou da equipe de projeto e implementação do MBA em liderança e responsabilidade corporativa na Harvard Business School, com foco em ética e governança corporativa. O principal interesse de sua pesquisa é a criação e a implementação da cultura corporativa com foco no cliente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rohit é autor de vários artigos técnicos, estudos de casos e monografias já publicados. Os livros mais recentes dele incluem “Developing a Market Orientation,” “Using Market Knowledge” e “The Global Market: Managing the Challenges and Opportunities of Globalization.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de ingressar na Harvard, ele era professor E. B. Osborn de marketing na Amos Tuck School of Business Administration do Dartmouth College. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele fez doutorado na Universidade de Pittsburgh e MBA na Northwestern University. Além disso, fez mestrado em administração e bacharelado na Universidade de Mumbai. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>