<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_a6k97hmk</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Seu coração bate mais rápido, aperto no peito, você sente o rosto ficar quente. A maioria de seus pensamentos é negativa e de apreensão. Seu temperamento fica mais explosivo, aumentam os níveis de ansiedade e a falta de alegria. Nossa atual ética de trabalho requer "Mais!"  "Maior!"  "Mais rápido!" É isso o que nós valorizamos. É isso que é visto como alto desempenho. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Isso está criando um novo ponto de virada para os níveis de estresse com quais temos de lidar. Perdemos nosso referencial de como é se sentir calmo, feliz, relaxado, concentrado. Na realidade, o estresse é crucial para o crescimento, pois sem estresse acabaríamos atrofiados ou estagnados. O estresse só se torna perigoso e tóxico na ausência da fase de recuperação. Se você pensar em um músculo, ele efetivamente cresce não quando você está levantando o peso, mas sim quando você está em repouso. E se você tivesse uma vida pessoal incrivelmente satisfatória, gratificante e revigorante? Há alguma dúvida de como isso se refletiria no trabalho? Quando eu vou para a aula de dança, esqueço completamente do trabalho. Me encho de energia para que, ao voltar ao trabalho, eu tenha um alto desempenho. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	O que aumenta a resiliência é a capacidade de se envolver em atividades que nos deixem alegres. Isso parece muito simples, mas normalmente são essas as primeiras atividades que sacrificamos quando ficamos muito ocupados e estressados. E deveria ocorrer o contrário. Fazer atividades que você adore não serve apenas para se sentir bem, é uma estratégia para ter alto desempenho. Mesmo pequenas alterações nessas áreas podem ter um profundo impacto na qualidade de sua vida e na qualidade de seu trabalho. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Annie Perrin é vice-presidente sênior na The Energy Project, uma empresa que ajuda as pessoas e organizações a promover a energia, o comprometimento, o foco e a produtividade, explorando a ciência de alto desempenho. Annie facilitou e treinou líderes seniores em organizações como o Barclays Bank, o Google, a Sony Pictures Entertainment, a Cleveland Clinic e o Wachovia Bank. Ela é um dos co-autores de "Understanding the Dance Therapy Group".&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Durante 15 anos, Annie foi uma psicoterapeuta especializada em sobreviventes de trauma. Ela trabalhou sete anos com crianças traumatizadas no Andrus Center em Yonkers, Nova York, e com os sobreviventes do 11/9. Em 2004, Annie foi homenageada pelo Sanctuary Institute com o “Sanctuary Hero Award” por seu excelente trabalho no campo do trauma.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Annie obteve bacharelado em educação e também é graduada em dança pelo Buffalo State College. Ela fez mestrado em terapia de movimento de dança no Hunter College.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>