<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_alrxzp1z</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Creio que um dos principais fatores desucesso para uma negociação bem-sucedida é estarpreparado. Posso contar minha própria experiência como dono de empresa, onde tenho quenegociar com o sindicato trabalhista a cada trêsanos. É preciso preparar algo semelhante aoque eu fazia quando jogava futebol. Ou seja, quando eu jogava futebol nafaculdade, me preparava antes de um jogo no sábado treinando, sabendo exatamente que funçõeseu iria desempenhar e me preparando fisicamente.O mesmo se aplica às negociações. Eu tinha que saber antes de me sentar com o sindicato o que pedir especificamente quanto ao aumento desalário que eu estava disposto a conceder. Tinha que prever o que eles pediriam. Prever como eu responderia à contraproposta efetiva deles. É preciso saber a ordem em que você fará certas propostas. Você deve prever o que a outra parte dirá em resposta ao que você pedir. Deve prever o que ela pedirá. A negociação ideal é uma atividade maravilhosamente bem orquestrada, em quevocê sabe com antecedência o que vaiacontecer. Tenho um conselho. Se acontecer algo inesperado durante asnegociações, fique muito à vontade para dizer à outra pessoa: "Depois dareiuma resposta a você". Nada obriga você a dar uma resposta imediata a qualquerproposta apresentada. Se não estiver preparado, não há problema em dizer: "Depois darei umaresposta a você. Vamos discutir estes outros pontos". Mas esteja preparado de forma que, quandovocê sair de lá, não deixe algo em jogo de que se arrependa e pense: "Nossa, não previ que isso aconteceria". &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Steven S. Rogers é conferencista sênior sobre gestão e leciona finanças empresariais nos programas de educação executiva da Harvard Business School. Ele também ministra a disciplina de experiência de imersão em campo para desenvolvimento de liderança do programa de MBA, na qual os alunos criam seus próprios empreendimentos.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Steven lecionou na Kellogg School of Management da Northwestern University, nos programas de MBA, doutorado e educação executiva nos Estados Unidos, Toronto, Alemanha e Hong Kong. Ele recebeu 26 vezes o prêmio de Professor de Destaque pelo programa executivo e duas vezes o prêmio Lawrence Levengood de professor de MBA de destaque do ano.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de integrar o corpo docente da Kellogg, ele era proprietário e diretor de duas fábricas e de uma empresa de operação de varejo.  Antes de virar empresário, Steven trabalhou na empresa de consultoria Bain &amp; Company, na Cummins Engine Company e na UNC Ventures, empresa de capital de risco. Ele se tornou diretor do corpo docente do programa Inner City Initiative for Competition (ICIC), que ensina empresários dos centros urbanos a fazer suas empresas crescerem.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;
Steven é bacharel pelo Williams College e fez MBA na Harvard Business School.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>