<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_aypy3rdv</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Mês passado, peguei um voo de Chicago a Londres. Entrei e encontrei alguém no meu  assento. Peço para me mostrar o cartão de embarque porque ele pode estar no lugar errado. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	No cartão de embarque dele, vejo o meu nome, com o meu número de assento. "Como conseguiu esse cartão de embarque?" &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	"Fui até a sala e a atendente me deu esse cartão." &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	"Sim, mas esse não é você." &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	"Não, mas soube que você vai dar uma palestra." &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	"Isso não significa que pode roubar minha identidade." &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Chamo a comissária. Digo: "há uma confusão aqui, duas pessoas com o mesmo nome e mesmo cartão de embarque. Está claro que uma delas não sou eu". Ela concorda e resolve o caso. Volto e penso no tamanho do risco à segurança. Como um cara mostra o passaporte dele, entra no avião com meu cartão de embarque e ninguém nota? &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Decidi escrever uma carta para a companhia aérea. Escrevo a carta, que só fazia uma pergunta simples: Como o processo falhou a ponto de permitir que outra pessoa passasse pelo controle do aeroporto com meu cartão? Eles me respondem dizendo que sentem muito e que me darão 10.000 milhas como pedido de desculpas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Muitas empresas fazem isso, vezes demais. Quando um cliente reclama, ele quer entender por que aquilo aconteceu. Como será resolvido. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Em vez disso, pensam que só quer ganhar alguma coisa com a reclamação. Há muitos tipos diferentes de clientes que reclamam. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Um deles é o negociador, que quer ganhar algo em troca com a resolução. O segundo cliente que reclama é o racional, só quer compreender como aquilo pode acontecer. Meu caso nessa situação. E o terceiro tipo é o cliente que diz: "Quero saber se, após minha reclamação, vocês consertaram o processo". &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	É fácil para empresas lidar com o negociador. É mais difícil dar justificativas para problemas. Mas a maior dificuldade é mudar o processo para que o problema não se repita. No fim, a única forma de melhorar é  melhorando processos. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Pense no cliente que reclama como seu amigo. Não trate todos da mesma forma. Somente alguns são negociadores que querem produtos gratuitos. Outras são os mais valiosos, que tentam ajudar sua empresa a melhorar. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Nirmalya Kumar trabalha no conselho executivo da Tata Sons, uma empresa membro do Tata Group que detém a maior parte das ações dessas empresas. Um conhecido acadêmico e autor de diversos livros e estudos de caso na área de inovação em marketing, Nirmalya concentra-se em iniciativas que possam colocar o marketing novamente na pauta de CEOs e elevar o papel dele para moldar o destino de uma empresa.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Nirmalya já fez parte do corpo docente da Harvard Business School, do International Institute for Management Development da Suíça e da Kellogg School of Management da Northwestern University. Ele aparece nas listas "Melhores professores de administração de empresas do mundo" e "50 professores de administração de empresas mais influentes" da Thinkers50. Nirmalya recebeu diversos prêmios para professores, incluindo a nota máxima de quatro estrelas para docentes no guia de programas de MBA da Business Week. Ele já trabalhou com mais de 50 empresas da Fortune 500 em 50 países diferentes como coach, líder de seminário e palestrante nas áreas de estratégia, marketing, branding, varejo e distribuição.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;A formação de Nirmalya inclui diplomas de bacharelado em comércio pela Universidade de Calcutá e pela Universidade Shivaji, um MBA da Universidade de Illinois e um doutorado em marketing da Kellogg Graduate School of Management.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>