<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_b8d18ov8</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	No mundo atual, sinto cada vez mais que a cultura é mais poderosa que a estratégia. Conforme nos recuperamos, há empresas demais obcecadas com a estratégia. Quando falo em cultura, é a forma como  resolvemos as coisas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Há algumas semanas, fui para Los Angeles e fiquei no  Beverly Wilshire Hotel. Os melhores hotéis do mundo são ótimos em  fazer o processo de check-in  simplesmente desaparecer. Chego com minhas malas. Estou muito cansado. Tenho uma reunião em duas horas. E tudo que penso é na reunião em duas horas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	De alguma forma, o porteiro pega as malas e provavelmente vê  meu nome nelas. Em um instante, chego à recepção e só preciso assinar. "Seja bem-vindo de volta ao Beverly Wilshire Hotel, Sr. Carayol." &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Fico surpreso. Porque nunca me hospedei lá. E digo: "Sinto muito, mas nunca fiquei aqui". E ela mexe no sistema. "Junho de 1988. O senhor estava com um grupo de 12 pessoas  da Marks &amp; Spencer". Isso me deixou chocado. E eu disse: "Quer saber? Isso que é um bom atendimento." &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	E ela diz: "O senhor está tão satisfeito, que vou lhe dar um  upgrade de suíte". E tudo está perfeito.Subo para a suíte. Vou tomar banho, me trocar e descer  para moderar a reunião. Mas antes, tuíto. Tuitei sobre a experiência para as poucas  pessoas que me seguem. Contei sobre o ótimo atendimento, fui para o  banho, saí. Quando pego o celular, há um tuíte de resposta. De Ben Trodd, gerente geral do  Beverly Wilshire Hotel. "Muitíssimo obrigado pelo comentário. Vou até aí agradecê-lo pessoalmente." &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Nunca vi algo assim acontecer antes, um tuíte  para o universo e uma organização consegue ser  tão ágil e focada no cliente. E vou para a reunião. Passa-se uma hora e faço um intervalo de cinco minutos. Podemos trocar os cafés? Trocar a água? Os funcionários do hotel aparecem em seus uniformes  com a inscrição Beverly Wilshire Hotel e trocam tudo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Alguém tira meu café e coloca uma garrafa  de champanhe Dom Perignon na minha frente. Digo: "Desculpe,  obrigado pela oferta, mas só queria um café". E ele diz, "Ben Trodd, gerente geral , Beverly Wilshire  Hotel, muito obrigado pelo tuíte desta manhã". E isso é tudo. É cultura? Treinamento? Processo? Procedimento? KPIs? É cultura. Depois de tudo isso, já de volta a Londres,  vejo que recebi muitos tuítes com comentários  sobre a história. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	E um cara comenta. Ele diz: "Fico no mesmo hotel em Londres há seis anos.  Toda semana, nesses seis anos, chego no mesmo  hotel na segunda-feira. Tenho uma experiência um pouco diferente. Toda segunda eu ouço: 'O senhor já se hospedou aqui antes?'" Cultura. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;René Carayol é um palestrante de negócios e uma personalidade da mídia que se concentra em liderança, cultura e transformação de negócios. Ele é um professor convidado da Cass Business School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;René apresenta vários programas de negócio da BBC, incluindo o "Pay off Your Mortgage in 2 Years" (Pague sua hipoteca em 2 anos) e escreveu os livros "Corporate Voodoo" e "My Voodoo". Ele fala regularmente na BBC Radio 5 Live e foi membro das diretorias da PepsiCo e IPC Media. René forneceu suporte em liderança a organizações como a Prime Minister's Strategy Unit, a Home Office e a McKinsey &amp; Company.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;René presidiu e discursou em conferências de todos os setores de negócio ao redor do mundo e realizou entrevistas ao vivo com personalidades influentes, que vão de Bill Clinton, Mikhail Gorbachev e Colin Powell a Sven-Göran Eriksson, Sir Bob Geldof e Sir Richard Branson. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Em 2004, ele recebeu um MBE pelo excelente serviço prestado à comunidade de negócios. Ele é bacharel em economia pela London School of Economics.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>