<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_buuf40cp</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Acredito na simplicidade. Por exemplo, se faço exercícios, tenho uma dieta equilibrada, equilíbrio entre trabalho e vida pessoal e durmo bem, sei que terei uma vida longa e saudável. Essa é minha filosofia. Aplico esse princípio aos processos de negócios e obtive  sucesso até agora. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Ou seja, identifique os indicadores de qualquer processo de negócios e monitore-os diariamente. A chave é ter a disciplina para o monitoramento diário. É necessário ter alguns limites de controle. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Se um indicador variar ou ficar fora de controle, tome uma atitude imediata para que volte ao controle. Assim, você sempre terá um processo  estável e sustentável que, assim como um corpo saudável, sempre gerará bons resultados. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	É assim que funciona.  As ações tomadas para garantir a estabilidade do processo gerarão ideias para a melhoria de processos. Simples assim. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	O modelo trata de simplicidade. Ou seja, identificar os principais indicadores, monitoramento diário, ter o controle. E as ações tomadas para garantir essecontrole gerarão a melhoria de processos. Simples. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Srikanth Kommu é diretor de pesquisa e desenvolvimento da MEMC Electronic Materials, Inc. desde 2005. A MEMC é uma empresa líder no mundo na fabricação e venda de wafers e produtos intermediários relacionados para os setores de semicondutores e energia solar. Os wafers fabricados pela MEMC são base para a construção de semicondutores e células solares no mundo todo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Anteriormente, ele trabalhou como engenheiro sênior no departamento de desenvolvimento de tecnologia lógica da Intel. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ele fez bacharelado em engenharia química no Instituto de Tecnologia da Banaras Hindu University e mestrado e doutorado em engenharia química na Universidade de Washington, em Saint Louis. Em 2009, Srikanth concluiu o programa de Gestão Geral na Harvard Business School.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>