<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_cdomqcyg</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Um dos trabalhos mais difíceis de qualquer executivo é gerenciar equipes de projetos com eficácia.  Gerenciei várias equipes de projetos na State Street Corporation durante 30 anos. Sei que quando todos se sentam ao redor de uma mesa de reunião, raramente têm a mesma pauta, meta ou motivação. Mas contra o fracasso, há alguns passos  possíveis para que todos entrem em sintonia e ajudem a equipe a alcançar os objetivos. Alguns anos atrás, liderei uma equipe que precisou converter os sistemas internos de uma empresa adquirida para os da State Street. Eu trabalhava com um gerente da outra empresa, que não estava feliz com a aquisição — nem comigo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primeiro, precisei ganhar a confiança dele.  Se você tiver um membro da equipe que se oponha à meta do projeto, reconheça a dificuldade da posição dele. Crie empatia com ele  e explique que você não tem todas as respostas. Peça ajuda dele. Essa abordagem o tornará mais  vulnerável como líder de equipe, mas gera a confiança necessária para criar um grupo de trabalho mais coeso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Você também precisa de tempo nas reuniões de projeto para ouvir a opinião de todos os membros da equipe. Ouça as contribuições, depois repita o que eles falaram para  saberem que foram ouvidos. Ao tomar uma decisão, explique por que certas contribuições foram ou não usadas. Isso toma um tempo. Mas quando todos sentirem que contribuíram para o projeto, você terá um grupo mais empenhado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;A parte mais difícil do trabalho em equipe é remover o ego do processo. Todos querem defender um território e isso pode conflitar com as metas do projeto. Como gerente de equipe, você precisa  liderar pelo exemplo. Ao mostrar que coloca o projeto à frente do seu interesse pessoal ou profissional, você exemplifica o que deseja da sua equipe. Provavelmente eles seguirão sua liderança. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Não é fácil gerenciar uma equipe de projeto. Mas se você criar confiança, ouvir ativamente, explicar suas decisões e mostrar a atitude certa, estará no caminho certo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pamela Paton é uma vice-presidente sênior da State Street Corporation e diretora administrativa dos grupos de gestão de relacionamento global e desenvolvimento corporativo da empresa. Durante a carreira de 30 anos com a State Street, Pamela teve o papel de aumentar a responsabilidade em uma ampla gama de linha de negócios, tecnologia, atendimento ao cliente e funções de venda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nomeada vice-presidente sênior e diretora de suporte de vendas globais em 2002, Pamela supervisionou iniciativas e estratégias de vendas/marketing globais. Ela gerenciou o grupo de operações de vendas globais e gestão de relacionamento por diversos anos e foi responsável por explorar estratégias, assim como o empenho da State Street para responder a centenas de respostas a pedidos de propostas e apresentações de vendas a cada ano. Em 2009, Pamela&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;tornou-se gerente de relacionamento dentro do grupo de gestão de relacionamento global, que se concentra nos principais clientes da empresa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;No seu atual papel, ela trabalha no comitê de gestão, a principal equipe sênior de estratégia e definições de políticas da empresa. Além disso, ela preside a Rede de Mulheres Profissionais de State Street, uma rede global de funcionários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>