<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_dgv1f16y</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Falando em planos de negócios, meu primeiro empreendimento fracassou por falta de um. Vou contar a história. Estava em um avião e conheci a pessoa sentada ao meu lado. Começamos a discutir uma ideia. Logo percebi que era uma excelente ideia que adorei e decidi levar adiante. Formamos parceria e pensei em criar um plano de negócios,  escrever mais a respeito, conversar sobre os riscos, o que fazer. Então pensei, "não, a ideia é muito boa.Meu instinto está certo. Vamos em frente". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Investi no empreendimento e três meses depois comecei a questionar qual o resultado. Meu sócio dizia: "Estamos indo bem. Vamos em frente. Tudo vai dar certo." Nove meses depois, vi sinais claros de falência e percebi que havia me enganado. A ideia era boa, mas as pessoas não iriam comprar. Tive de fechar o empreendimento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alguns anos depois, tive outra ideia, encontrei um grupo de pessoas, mas percebi meu erro. Eu disse, "não, agora não sem um plano de negócios". Fizemos uma reunião e analisamos todo o plano, os pressupostos, conversamos e esclarecemos dúvidas. "Meus pressupostos fazem sentido? Estou indo na direção certa? Tudo vai dar certo?" &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Então, quando criei um plano de negócios e investi nele, estava muito mais confiante. Achei que tudo daria certo. Três meses após o início, me sentia bem.Muito confiante de que estávamos no caminho certo. Passaram-se sete anos e agora a empresa é um grande sucesso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vejam o poder de um plano de negócios. Quando fiz MBA, coloquei meu plano de negócios em competições e  apresentei o plano a investidores. Eles ficaram impressionados  e dispostos a investir no empreendimento na hora, só porque eu tinha um bom plano de negócios. Por isso, sinto que um plano de negócios é fundamental para seu sucesso. Não há como evitá-lo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prashant Pundrik é funcionário da cadeia de suprimento da COP (ConocoPhillips Asia Ventures Pte Ltd). A COP é a terceira maior empresa de energia integrada dos Estados Unidos, com base nas reservas confirmadas e na produção de óleo e gás natural. Sediada em Houston, Texas, a empresa atua em quase 40 países ao redor do mundo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de juntar-se à COP, Prashant trabalhou na fábrica da Asian Paints, a maior fabricante de tintas da Índia. A experiência anterior de Prashant inclui, também, consultoria em tecnologia da informação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prashant é mestre em engenharia mecânica e em administração de empresas pela Universidade Nacional de Cingapura. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>