<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_f4cyogno</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿No mundo de hoje, preparar-se para umacrise não é luxo, e sim necessidade. Você será pego desprevenido ou assumirá o comando da situação? A organização deve ter um plano de crise e seudepartamento deve ter uma função nele. Como professor e consultor de gestão decrises, ajudei muitas empresas a desenvolver os planos de emergência e continuidade denegócios necessários para sobreviver. Embora cada desastre seja exclusivo e cada empresa, diferente, seu departamento pode tomar medidas para preparar você para o pior. Primeiro, como gerente, defina exatamenteo que o departamento faz, perguntando: "O que fazemos  que é mais importante para a empresa?" Digamos que seu departamento seja definanças. Quais de suas funções são essenciais? Pode ser contas a pagar, contas areceber ou folha de pagamento. O importante é você e sua equipe definirem e priorizarem suas funções críticas. Envolva sua equipe neste esforço. Todos nós já ouvimos a frase: "Pessoas dispensáveis devem ficar emcasa durante a crise". Uma vez identificadas suas responsabilidades críticas, vocêsaberá de quais pessoas e de quais recursos realmente precisa. Segundo, preveja os desafios que certos desastres podem apresentar. O desastre pode ser algo tão simples e inesperado como um cano quebrado, mas pode interditar seu escritório, arquivos e sistemas computacionais. Violência no local de trabalho, infelizmentecomum, pode levar a perda de tempo e grave impactoemocional sobre os funcionários. Simule possíveis ocorrências para validar seus planos de resposta. Avalie como esses desafios afetam acapacidade de realizar suas funções críticas na empresa:  "O que acontece com as contasa pagar se não tivermos acesso ao escritório?" "Como fazemos a folha de pagamento se ficarmos sem internet?" Tenha uma conversa séria com a equipe sobre formas de minimizar o impacto de um desastre. Se você perder seu escritório físico, outra empresa poderia hospedar seu departamento? Se pessoas centrais não puderem chegar aotrabalho em Boston, a equipe de Houston pode assumir a tarefa? É tentador dizer: "Vamos trabalhar decasa". Mas quando analisei essa solução para clientes, descobri que muitos funcionários na maioria dasempresas não têm banda larga, nem os equipamentos necessáriospara o acesso, nem mesmo as orientações para trabalhar de casa. Após terminar a avaliação e desenvolver estratégias, verifique se as informações estão por escrito eacessíveis de imediato. Elabore listas de contatos, um processo de notificação e estratégiase medidas de resposta. Se aprendemos algo com os últimosacontecimentos, foi que um desastre pode ocorrer a qualquer momento e lugar. Em uma crise, você será observado pelos executivos, bem como pelo governo, mídia epopulação. Não se pode dizer: "Não esperávamosisso, não estávamos preparados". Você devia ter previsto isso e devia terse preparado. Então, faça isso. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Steven B. Goldman, EdD, é um especialista e consultor internacionalmente reconhecido na área de continuidade de negócios, gestão de crises, recuperação após desastres e comunicações em situações de crise. Ele é experiente em vários aspectos dessas disciplinas, incluindo gestão de programas, desenvolvimento de planos, treinamento, exercícios e estratégias de resposta.  Steven dá palestras a respeito de comunicações em situações de crise e dirige exercícios práticos em sala de aula no programa "Radiological Emergency Planning: Terrorism, Security, and Communication" da Harvard School of Public Health. Ele apresenta duas oficinas de desenvolvimento de cenários nas conferências anuais do Disaster Recovery Journal.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;A carreira de Steven é única, já que ele já foi engenheiro profissional, representante corporativo, planejador de continuidade dos negócios, responsável pela resposta em tempos de crise e gerente de programas de continuidade de negócios globais de empresas da Fortune 500. Ele já publicou muitos artigos e realiza diversos seminários anualmente sobre os diversos aspectos da gestão de crises. Steven desenvolveu e realizou o primeiro conjunto de cursos de desenvolvimento profissional "Planejamento de gestão de crises" para a Risk and Insurance Management Society (RIMS).&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Steve fez doutorado na Universidade de Massachusetts em Lowell. Sua tese de doutorado abrangeu pesquisa sobre liderança e o status do planejamento para crises em diversos sistemas escolares de Massachusetts. Ele fez mestrado em engenharia nuclear no Instituto de Tecnologia de Massachusetts.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>