<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_fbrnfsj0</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Estamos aprendendo com a mídia que a mudança pela qual estamos passando agora é algo  que se estenderá para além das empresas de mídia. Um dos principais elementos que ela nos ensina é que precisamos prestar mais atenção ao consumidor. O consumidor tem muito mais controle do relacionamento do que costumava ter. Isso acontecerá cada vez mais em quase todas as empresas de agora em diante e é algo com que as plataformas digitais lidam. Elas fazem a correspondência entre compradores e vendedores, um motivo para o eBay ou a Amazon funcionarem tão bem. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Você encontra o que procura muito mais facilmente do que antes. Toda empresa precisa considerar que os consumidores podem encontrar informações onde quiserem e precisa entender o que o consumidor quer, ir atrás dele e criar um relacionamento com ele para mantê-lo e fazê-lo entender por que deve permanecer com o produto. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Um ótimo exemplo disso é uma empresa chamada Nespresso. Ela criou um negócio 15 anos atrás que exigia que se comprasse o café diretamente dela. Eles gostavam disso, ficavam atrás do consumidor e queriam que ele tivesse uma boa experiência, para que ligasse e encomendasse o café pelo telefone, embora pudesse comprar a máquina em várias lojas. Essa ligação era a primeira conexão que a empresa tinha com o cliente, incentivando-o a ligar para encomendar e fazendo tudo que podia para entregar todas as caixas.Mas usava essa oportunidade para conversar com o cliente. Algo interessante aconteceu. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Surgiu a Web e eles também abriram algumas lojas. Podia haver contato pessoal nas lojas,mas depois na Web, eles criaram um site no qual era possível encomendar o café deles. E muitas pessoas passaram a encomendar o café pela Web. O interessante foi que elas não pararam de ligar. Gostavam tanto da experiência de ligar que, mesmo que não estivessem comprando pelo banco no celular, continuavam ligando e fazendo perguntas sobre o café para fazer receitas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Quanto à empresa, em vez de acabar com a central de atendimento e demitir pessoas para tentar encurtar a duração das ligações, ela fez o contrário. Investiu mais nisso, acrescentou mais pessoas e criou uma rede social à moda antiga, mas a  melhor rede social. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	A empresa conversa com os consumidores e clientes e aprende tanto, constantemente, que incentiva as pessoas a ficarem no telefone com os clientes, conversar mais com eles,bater papo sobre os novos cafés que estão vindo e explicar como a empresa faz tudo o que faz. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	O negócio cresceu vertiginosamente.  Eles ficaram extremamente felizes e ganharam mais e mais clientes a cada mês, embora seguissem na contramão da publicidade tradicional. Para eles, o boca a boca é o que importa nesse negócio e o networking social e tudo que está no centro do relacionamento com o consumidor está no coração do negócio. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Eles investiram nisso, mesmo que os indicadores e sinais demonstrassem que deveriam mudar, por não haver motivo financeiro direto para ficar ao telefone com essas pessoas sendo que elas encomendavam pela Internet. Mas, na verdade, elas continuaram ligando,continuaram falando ao telefone e mantiveram o relacionamento. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Larry Kramer é professor adjunto de gestão de mídia na Newhouse, escola de comunicações públicas da Universidade de Syracuse. Entre 2008 e 2010, foi consultor sênior na Polaris Venture Partners, empresa nacional de capital de risco com mais de US$ 3 bilhões de investimentos em capital semente, empresas em estágio inicial e injeção de capital de crescimento. Ele foi presidente da CBS Digital Media em 2005 e 2006 e consultor da CBS em 2007. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Nos dez anos antes de ingressar na CBS, Larry também foi o CEO e fundador da MarketWatch, Inc., abrindo o capital da empresa em 1999. Ele tem mais de 20 anos de experiência como repórter e editor do The Washington Post, onde chegou ao cargo de editor-chefe assistente, e do San Francisco Examiner, onde trabalhou como editor executivo. Larry recebeu vários prêmios por reportagens, dentre os quais o National Press Club e o Gerald Loeb por reportagens sobre negócios. Ele já foi convidado para palestras em várias universidades, dentre as quais a Harvard Business School e a Universidade da Pensilvânia e, por dois anos, foi juiz do prêmio Pulitzer. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Larry fez MBA na Universidade de Harvard e graduou-se em jornalismo e ciência política na Universidade de Syracuse.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>