<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_gbdv6c3a</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Há benefícios e desafios ao liderar um grupo de inovação em uma grandeempresa. É o que faço na Microsoft e é ótimo por muitas razões. Tenho a infraestrutura de apoio e osuporte de ótimos profissionais do jurídico, RHe marketing. Mas também pode haver aspectos negativosnas equipes de inovação de grandesempresas. Às vezes, devemos aceitar uma estratégiaexistente ou, por termos tantos recursos, perdemoso espírito empreendedor. Como superar esses desafios? Primeiro, defina claramente o que o grupofará e o que é sucesso para você. Você espera gerar ideias para novas linhasde produto, novos recursos para um produtoexistente, uma nova unidade de negócios? Você ajudará grupos de negócios centraisda empresa a crescerem mais rápido apoiando iniciativasde inovação deles? Fale com os líderes seniores da empresa,assuma uma função no grupo e verifiquese todos da cadeia de gestão estão alinhados. O papel da minha equipe na Microsoft éfornecer produtos transformadores que agreguemvalor comercial e impactem grupos de negóciosexistentes. Segundo, conheça os grupos de negóciosexistentes, descubra os desafios e metas deles, pense em como seu grupo pode ajudar aacelerar a inovação, entenda a cultura deles e busque grupos interessados porinovação e que aceitam ótimas ideias, inclusive asprovenientes de fora da equipe. Terceiro, comece a colaborar com esses grupos o quanto antes. Ao envolvê-los desde o início, vocês podemdefinir metas mútuas, compartilhar responsabilidade e assumir o mesmo compromisso com o produtofinal. Meu grupo trabalha com unidades de negóciosparceiras em toda decisão importante, desde o quecriar até como comercializar. Somos uma equipe estendida para eles eeles, para nós. Quarto, informe-se sobre as mudanças nos seus grupos parceiros. Mesmo a melhor inovação pode ficar órfãse o grupo com o qual você a criou mudar aestratégia. Observe o que é importante hoje, mas tambémo rumo que as coisas tomarão. Se perceber que haverá mudança, seja ágile proativo para conseguir o melhor resultado paratodos. Inovar em uma grande empresa é bemdiferente de criar uma empresa. Para ter sucesso, é preciso aproveitar osbenefícios e enfrentar cuidadosamente os desafios. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Umaimah Mendhro é diretora de estratégia de produto e marketing no Startup Business Group da Microsoft , um grupo de incubação corporativa que investe em diversas tecnologias novas e oportunidades de negócios. Sua função é trabalhar com startups em fase inicial dentro da empresa e ajudar a converter investimentos tecnológicos em negócios reais que valham milhões de dólares. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Umaimah tem mais de nove anos de experiência em gestão estratégica de produtos, gestão de P&amp;L, desenvolvimento de negócios e marketing nos setores on-line e de consumo. Liderou trabalhos de consultoria estratégica com a McKinsey &amp; Company e a Endeavor, entre outras empresas, nos setores sociais e corporativos, nos EAU, na África do Sul e no Paquistão.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Umaimah cofundou e atualmente gerencia uma organização corporativa social, a thedreamfly.org, com a missão de reunir comunidades em conflito em torno de causas em comum. Atualmente, a Dreamfly tem operações no Paquistão, no Afeganistão, na Índia e em Ruanda. Umaimah tem bacharelado em desenvolvimento humano pela Cornell University e um MBA da Harvard Business School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;24/2, sexta-feira, 16h&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Umaimah Mendhro &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Área da baía de São Francisco &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Software computacional &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Atual &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Diretora, Startup Business Group, Pesquisa e estratégia corporativa na Microsoft &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Fundadora e presidente da dreamfly &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Anterior &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Co-presidente do Harvard Business School Club of Puget Sound &lt;/P&gt;&lt;P&gt;MBA e bolsista Baker na Harvard Business School &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Colaboradora de eMBA na Endeavor &lt;/P&gt;&lt;P&gt;ver tudo&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Formação educacional &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Harvard Business School &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Cornell University &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Lahore University of Management Sciences &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Recomendações &lt;/P&gt;&lt;P&gt;6 pessoas recomendaram Umaimah &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ligações &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mais de 500 ligações &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Experiência de Umaimah Mendhro &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Diretora, Startup Business Group, pesquisa e estratégia corporativa &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Microsoft &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Empresa pública; mais de 10.001 funcionários; MSFT; setor de software computacional &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Junho de 2009 a atual (2 anos e 9 meses) &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Liderança de planejamento e gestão estratégicos para um portfólio de empresas nos setores móvel, de jogos e de consumo on-line para o Startup Business Group da Microsoft. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Fundadora e presidente &lt;/P&gt;&lt;P&gt;dreamfly &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Organização sem fins lucrativos; 1 a 10 funcionários; setor de gestão de organização sem fins lucrativos &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Novembro de 2007 a atual (4 anos e 4 meses). &lt;/P&gt;&lt;P&gt;thedreamfly.org: conectando comunidades em conflito em torno de causas em comum &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Co-presidente &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Harvard Business School Club of Puget Sound &lt;/P&gt;&lt;P&gt;2010 a 2011 (1 ano) &lt;/P&gt;&lt;P&gt;MBA, bolsista Baker &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Harvard Business School &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Instituição de ensino; 1001 a 5000 funcionários; setor de ensino superior &lt;/P&gt;&lt;P&gt;2007 a 2009 (2 anos) &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Colaboradora de eMBA &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Endeavor &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Organização sem fins lucrativos; 51 a 200 funcionários; setor de gestão de organização sem fins lucrativos &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Junho de 2008 a julho de 2008 (2 meses) &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Colaboradora &lt;/P&gt;&lt;P&gt;McKinsey &amp; Company &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Parceria; mais de 10.001 funcionários; setor de consultoria de gestão &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Maio de 2008 a julho de 2008 (3 meses) &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Gerente de produto &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Microsoft Corporation &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Empresa pública; mais de 10.001 funcionários; MSFT; setor de software computacional &lt;/P&gt;&lt;P&gt;2002 - 2006 (4 anos) &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Analista de negócios &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Deloitte Consulting &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Parceria; mais de 10.001 funcionários; setor de consultoria de gestão &lt;/P&gt;&lt;P&gt;2001 - 2002 (1 ano) &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Formação de Umaimah Mendhro &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Harvard Business School &lt;/P&gt;&lt;P&gt;MBA, Gestão geral &lt;/P&gt;&lt;P&gt;2007 a 2009 &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Bolsista Baker (entre os 5% melhores) &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Cornell University &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Bacharelado em desenvolvimento humano; programa de e-learning em ciência da computação &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Graduação com alta distinção (entre os 5% melhores) &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>