<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_gftibzdc</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿O que é um criador de categoria? É alguém que oferece inovação de produtos combinada com inovação no modelo de negócios. É a melhor estratégia de crescimento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Anheuser-Busch InBev redefiniu a categoria de bebida ao lançar a Bud Light Lime-a-Rita, uma bebida que mistura malte com margarita pronta para beber. A empresa criou uma nova bebida que superou as cinco marcas de bebidas com crescimento mais rápido em um fator combinado de 10.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Keurig fez algo parecido quando lançou um sistema exclusivo para preparar cafés individuais em casa ou no trabalho em cápsulas de café pré-medidas. Todos esses esforços tiveram sucesso porque os inovadores focaram na criação de categoria. Eles encontraram uma necessidade em seus mercados e confiaram nas reputações atuais para impulsioná-la para frente. Minha empresa ajudou centenas de empresas a aumentar as vendas e ganhar vantagem competitiva usando esse método. Nossas pesquisas mostram que os criadores de categoria aumentam a receita 4 vezes e a capitalização de mercado 6 vezes mais rápido que outras empresas de altocrescimento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Então, como se tornar um criador de categoria? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primeiro, foque a pesquisa de mercado na previsão do futuro, não no passado. De acordo com um estudo de 2009 do Boston Consulting Group, apenas 20% a 35% do orçamento de pesquisa de mercado são gastos em estudos estratégicos, com foco no futuro. Pesquisando sobre as empresas dos EUA de maior crescimento, concluímos que essa porcentagem deve ser de, no mínimo, 50%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em seguida, crie equipes temporárias de elite focadas na criação de categoria. Dê uma tarefa de seis meses a funcionários de alto desempenho de marketing, vendas, P&amp;D, finanças e operações. Não há nada melhor para um funcionário de alto desempenho do que uma chance de ser empreendedor com altos recursos da empresa. Dê a eles recursos para viagens e pesquisa e a oportunidade de apresentar os resultados para altos executivos. Deixe claro que você está disposto a investir em ideias e nos principais pilotos que tenham potencial para criar novas categorias, mesmo que elas não ofereçam lucro em curto prazo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por último, procure boas ideias fora de sua categoria que você possa comprar ou emprestar. Criadores de categoria bem-sucedidos não ficam presos a quem inventou um conceito, desde que encontrem um modo de aproveitá-lo. A Apple não inventou o MP3 player mas acrescentou ao iTunes uma estética e um modelo de varejo inovador. A Chobani não inventou o iogurte grego, mas criou uma versão atraente para o paladar americano e um segmento de iogurte que rende US$ 2 bilhões em um mercado de US$ 6 bilhões por ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;O medo de arriscar impede muitas empresas de criar novas categorias. Não seja uma delas, porque as recompensas de lançar uma nova categoria são boas demais para deixar passar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eddie Yoon&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diretor do The Cambridge Group&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eddie Yoon é diretor do The Cambridge Group, uma consultoria em gestão de propriedade da Nielsen, com sede em Chicago. Eddie se especializou em desenvolver estratégias de crescimento e modelos de negócios inovadores para empresas de bens de consumo embalados e bens duráveis. Até o momento, o trabalho dele gerou aproximadamente US$ 1 bilhão em vendas incrementais para os clientes. Ele se interessa particularmente pela criação de categoria e inovação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de ingressar no The Cambridge Group, Eddie trabalhou como consultor na Sibson &amp; Company, onde atuou nas áreas de estratégia organizacional e integração de fusões globais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eddie fez graduação em ciência política e economia pela Universidade de Chicago. Ele também é colaborador regular da Harvard Business Review e da rede de blogs do HBR.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>