<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_h0h9tn3z</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿O primeiro ponto sobre conversas difíceis, uma das causas delas, é fazer suposições. Todos fazem isso, em vez de fazer o teste de realidade. As pessoas acham que sabem o que o outro pensa e sente e preparam a reação delas, seja de defesa ou de ataque, com base nessa suposição. A primeira dica é: não faça suposições, baseie-se na realidade. Descubra o que está acontecendo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tive um chefe que aceitava tudo sem questionar. Na verdade, ele acreditava no que diziam e era um dos piores contraexemplos  de como tentar resolver uma conversa ou ter uma conversa difícil com alguém. Alguém lhe contou que eu havia feito algo e ele me disse: "Por que você fez isso?"Fiquei perplexa, pois ele estava  totalmente enganado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eu me senti atacada, mas, por usar inteligência emocional, a conversa não degringolou. Falei: "Primeiro, deixe-me dizer o que houve e dar a minha versão das informações". É isso o que você precisa fazer ao gerenciar pessoas. Isso é importantíssimo. Muitas vezes, você tem uma reação, a adrenalina começa a subir e você perde a cabeça. Faça uma pausa. Verifique com a pessoa. Basear-se na realidade é dizer: "Um cliente nosso me informou hoje que você não produziu os resultados esperados e eu gostaria de ouvir a sua versão. O que você me diz sobre isso para que eu entenda o que houve?" Faça o teste de realidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Você pode fazer perguntas do tipo: "Por que você acha que o cliente ficou chateado? Bem, você tem esse ponto de vista e o cliente outro. Onde acha que está o disparate nessa questão? O que acha que deu errado? Está na nossa comunicação? O que acha que está acontecendo?" Fazendo perguntas, você convida o outro a compartilhar a realidade em vez de atacar. Portanto, não tire conclusões precipitadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;O segundo ponto é: seja qual for a emoção, use um tom neutro. Esforce-se, ao máximo, para fazer uma "contenção da emoção." Não estou dizendo para bloquear suas emoções, e sim contê-las tempo suficiente para decidir o que fazer com elas. Se seu tom de voz for carregado, você provocará uma reação defensiva na outra pessoa ou um contra-ataque. Tente não subir o tom de voz por mais que esteja com raiva. Você pode dizer: "Eu estou realmente muito chateado agora, quero ficar calmo e ter uma conversa produtiva, mas está difícil, pois estou nervoso e quero que saiba o motivo". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Próxima dica. Use a primeira pessoa do indicativo no início da frase. "Eu achei muito humilhante o comentário que você fez na reunião dizendo que minha ideia era patética. Pode não ter sido sua intenção, talvez tenha sido um deslize, mas eu achei muito desagradável. Fiquei com raiva, me retirei e não quis falar com você nos últimos dois dias por não saber como lidar com isso. Realmente gostaria que você me tratasse com respeito nas reuniões e quero ter um bom relacionamento profissional com você, um relacionamento respeitoso". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em vez de dizer: "Você me acusou! Você me humilhou na reunião e isso me deixou muito zangado! Quem você pensa que é?" Assim, você aumenta o conflito, em vez de neutralizá-lo. A meta é sempre neutralizar o conflito. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entenda a diferença entre comunicação assertiva e comunicação agressiva. É assertivo dizer: "O relatório que você terminou atrasou em dois dias e estou muito desapontado e chateado, pois havíamos combinado que você o deixaria na minha mesa quarta-feira de manhã. Estou decepcionado. Realmente, preciso que você honre seus compromissos, preciso ter a certeza de que vai cumprir suas obrigações e de que posso contar com você. Isso é muito importante para mim." &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em vez de dizer: "Você disse que entregaria quarta-feira de manhã e cadê? O que você quer que eu faça? Fazer o relatório por você?" É claro que a pessoa vai se sentir ofendida. As pessoas não vão ficar do seu lado. Portanto, não podemos nos esquecer disso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;A última coisa que quero dizer é: não diga o que a pessoa devia fazer. Atenção: a palavra é D-E-V-I-A. Não diga às pessoas o que elas "deviam" fazer. Se você começar a dizer às pessoas o que elas "deviam" fazer, normalmente apontando assim, você vai perder pessoas. Elas vão se fechar e ficar na defensiva. Pode-se dizer algo como: "Você já pensou em fazer isso?" Ou: "Será que seria bom ligar para o cliente na quarta-feira em vez de esperar ele nos ligar na sexta-feira? Vamos mostrar que estamos bem interessados, pois queremos muito fazer negócios com ele". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Não diga o que as pessoas deviam fazer. Mesmo quando você sabe o que deveriam fazer, diga algo como: "Eu agradeceria muito se você fizesse isso". Em vez de: "Você devia fazer isso". Essas são algumas dicas que podem  ajudar você a ter aquelas conversas difíceis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lauren Mackler é uma coach executiva e pessoal, autora de best-seller e palestrante renomada internacionalmente. Durante os últimos 25 anos, ela atuou como psicoterapeuta, executiva corporativa, coordenadora da prática de consultoria em capital humano da empresa Arthur Andersen e referência em comportamento humano, liderança e desempenho profissional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lauren é autora do bestseller internacional “Solemate: Master the Art of Aloneness and Transform Your Life” e colaboradora do livro “Speaking of Success” com Stephen Covey, Ken Blanchard e Jack Canfield. O trabalho dela é apresentado frequentemente na mídia, em veículos de comunicação como CNN, FOX, The Wall Street Journal, Huffington Post, London Daily Mail, Boston Globe e Boston Business Journal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>