<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_h50g2nao</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	No Trader Joe's, criamos uma cultura focada no indivíduo. Riscamos a palavra "consumidor" do nosso vocabulário. Em vez disso, temos "clientes". São pessoas que escolhe comprar no Trader Joe's e que escolherão voltar. Para nós, essa é uma diferença fundamental. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Pensamos no cliente em tudo que fazemos.Criamos a atmosfera para gerar uma experiência de compras surpreendente. Essa experiência é muito diferente do simples atendimento ao cliente, quando faço algo para você. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	A experiência do cliente envolve o que ele sente quando faz compras no Trader Joe's, o que acha da empresa. Trata-se da experiência interna e externa. Para nós, a experiência do cliente foi a mágica. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Quando começamos a nos concentrar na experiência do cliente, começamos a ter fãs fervorosos. Acredito que, para o Trader Joe's, a experiência do cliente é um dos verdadeiros segredos para a mágica acontecer. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Doug Rauch é membro sênior de 2011 da Iniciativa de Liderança Avançada na Universidade de Harvard. Trabalhou durante 31 anos com a Trader Joe's, os últimos 14 como presidente. Desempenhou um papel fundamental no crescimento da empresa, desde a pequena rede de 17 lojas no Sul da Califórnia até a história de sucesso no varejo aclamada nacionalmente, com mais de 325 lojas em 27 estados.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Doug desenvolveu a premiada filosofia de compras e o programa de alimentos com marca própria do Trader Joe's e promoveu o foco na experiência do cliente e o Trader Joe's University, um programa de liderança pessoal. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Como membro sênior da Harvard, Doug se concentra em um projeto desenvolvido para resolver problemas de fome e obesidade nacionais e abrirá uma série de lojas de varejo que redistribuirão o excedente de estoque de restaurantes e supermercados para as cidades do interior. Doug tem um EMBA pela Claremont Graduate University.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>