<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_hjeu0oye</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿"Ninguém consegue assoviar uma sinfonia. É preciso uma orquestra para tocá-la." H.E. Luccock&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;O que uma sinfonia tem de tão bonito? A harmonia, a sinergia, a forma como cada instrumento contribui para que o todo fique muitíssimo melhor do que a soma de suas partes. No papel de gerente, você é como um maestro que não só quer que sua equipe toque a música, mas que ela dê o seu melhor para fascinar, superar e encantar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pergunta é: como? A resposta é a seguinte: Pegue a batuta e reja.Promova confiança para que o vínculo entre os membros seja fortemesmo se eles estiverem distantes um do outro. Crie a identidade com base no objetivo comum e na diversidade. Facilite a tomada de decisão em cada etapa do projeto.Transforme conflito em uma força positiva e construtiva. Incentive comunicação aberta para gerar colaboração. Recompense o desempenho depois de uma avaliação eficaz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assim, você começa a ouvir a música. O som da invenção, da colaboração, da possibilidade. O som de pessoas inspiradas trabalhando juntas para criar algo surpreendente,novo, promissor e, além de tudo, bonito. Desempenho que chama atenção e convida ao aplauso.Você, sua organização, seus colegas e seus clientes vão gostar do som que isso tudo faz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false"/></asset:video>