<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_ip440r6x</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Definir metas não é uma atividadesolitária: Para uma boa definição de metas, é precisoter uma boa rede de relacionamentos. Se você não tiver contato com as pessoascertas, não terá as informações corretas sobre suaempresa ou sobre o ambiente competitivo para definir metasadequadas e adaptá-las conforme necessário em nossos ambientesde negócios tão dinâmicos e complexos. Uma gerente que entendeu isso muito bemfoi Taran Swan. Taran foi a primeira gerente da Nickelodeon da América Latina. Quando assumiu esse cargo, sabia que nãohaveria muita margem de erro, porque, francamente,a empresa duvidada do sucesso das operações na América Latina. Portanto, era importante que toda a empresada América Latina atuasse como um caranguejo. Para isso, ela queria garantir que elescolaborassem. Quando todos estavam definindo metas parasuas respectivas funções ou áreas, ela sempreos incentivava a verificar se eles tinhampensado no impacto que as ações realizadas causariam nosoutros. Acreditava que eles precisavam trabalharcomo um caranguejo andando pela praia. Precisavam saber caminhar como ocaranguejo. Por isso, sempre perguntava às pessoas,"Ray, você verificou como isso afetará a Valerie? Valerie, você perguntou à Stephanie o que isso significará para a operaçãodela?" Taran mantinha o mesmo padrão. Ao desenvolver metas para o grupo e adaptá-las -- o que precisava ser feitocom frequência, pois aconteciam muitas coisas diferentes emvários países da região -- ela definiu uma lista de colegas esuperiores para os quais enviava uma cópia da listade metas e do progresso deles quanto às próprias metas,para receber feedback e mantê-los informados sobre oque estava fazendo. Ela fez isso porque sabia que precisavatomar algumas atitudes ousadas e aproveitar recursos valiososda organização. Considerava importante que houvesse transparência para todas as partesrelevantes, para que entendessem as intenções dela e confiassem nela. Ela também precisava e desejava conhecer o pensamento coletivo sobre as decisões complicadasque estava tomando. Então, fazia uma reunião trimestral, naqual convidava um subconjunto desses indivíduos para sejuntar a ela e sua equipe, analisar o progresso deles equais seriam as novas metas. Afinal, era uma adaptação contínua, jáque, quando os planos de negócios enfrentam a realidade,você descobre que as coisas mudam. Algumas pessoas temiam que ela estivessecomunicando demais ou que ela parecesse indecisa. Taran não se preocupou muito com isso e,no final das contas, a Nickelodeon da América Latina foi muitobem-sucedida. De fato, ela se tornou uma pessoa conhecidapela reputação de atuar em equipe, por ser umapensadora muito transparente e cumprir suas metas, mesmoem circunstâncias muito difíceis. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Linda A. Hill é professora Wallace Brett Donham de administração de empresas na Harvard Business School. É presidente do corpo docente da iniciativa de liderança e presidiu inúmeros programas de Educação Executiva da HBS, como o seminário da Young Presidents’ Organization e o programa de Liderança de Alto Potencial.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ela é ex-presidente do corpo docente da unidade de comportamento organizacional. Linda foi coordenadora de curso durante o desenvolvimento da nova disciplina obrigatória de MBA em liderança e comportamento organizacional.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;É autora de vários artigos e livros, incluindo “Aprender a ser gestor: o que precisa para construir uma carreira de sucesso na área da gestão”. Linda é autora de muitos artigos da Harvard Business Review e contribui para a série Harvard Business School Publishing com os artigos “Managing Up”, “Hiring” e “Becoming a New Manager”.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;As atividades de consultoria e educação executiva de Linda foram nas áreas da gestão de mudança, gestão de relacionamentos nas organizações, implementação de estratégia global, inovação, gestão de talentos e desenvolvimento de liderança.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Entre as organizações com as quais trabalhou, estão a General Electric, Reed Elsevier e IBM. Ela fez pós-doutorado na Harvard Business School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Linda fez bacharelado em psicologia no Bryn Mawr College e mestrado em psicologia educacional e doutorado em ciências comportamentais na Universidade de Chicago.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>