<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_j1pgdb8w</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Os gerentes costumam ter uma relação deamor e ódio com a mensuração do desempenho. Eles se interessam pelos resultados, masdetestam medir. Por isso, tenho a satisfação de levar mais de 20 anos de experiência emestatística para meu coaching de mensuração dodesempenho. Um pouco de rigor estatístico ajuda gerentes a evitar fazer economia,medir as coisas erradas e gerar os resultadoserrados. Uma boa mensuração do desempenho é definidacomo evidência objetiva do grau em que um resultado dedesempenho está ocorrendo ao longo do tempo. É preciso verificar se seus KPIs estão mostrando um quadro correto. Por exemplo, atendi Bridget, que trabalha em uma empresa de software.Ela viu que o número de bugs relatadospor clientes estava crescendo. Mas quando ela começou a medir o númerode bugs a cada 100 horas de trabalho de desenvolvimentode software, ela percebeu que o número de bugs que aequipe estava produzindo havia, na verdade, diminuído. Há cinco métodos de medir desempenho. Todos têm prós e contras e vocêprecisará decidir qual é o melhor para o que você está tentando medir. Primeiro, contagem. Contar é o modo mais fácil de quantificaralgo em observação, como o número de clientessatisfeitos  ou de produtos vendidos. Mas só funciona quando o tamanho dapopulação não muda. Quando o tamanho da população estámudando, é melhor usar o próximo método:porcentagens. Este é um ótimo método para saber quantouma certa população dinâmica apresenta uma característica específicaao longo do tempo. Mas ele supõe que seu resultado é brancoou preto. Estejam os clientes satisfeitos ou não. Ele não informa em que medida está acontecendo a característica que vocêestá medindo. O terceiro é somas e totais. Trata-se de indicadores contínuos, comoo custo total do afastamento de um funcionário que semachucou ou o tempo gasto com venda por telefone.Mas como a contagem, esse método podeenganar se o tamanho do escopo ou oportunidadevaria. Próximo: medidas. Elas são excelentes quando se querentender em que medida um resultado em particularestá acontecendo em toda a população e não apenas se está ou não acontecendo. Por último, proporções. Proporções são uma ótima maneira de medirprodutividade. No entanto, saiba que é muito fácil tornar suas medidas desnecessariamentecomplexas ao usar proporções. Verifique se elas mostram algo sensato, como a medida de Bridget da razão entrebugs e horas de desenvolvimento de software. Observe bem sua mensuração do desempenhoe decida qual é a melhor maneira dequantificar o que você está tentando avaliar. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Bryan A. Garner é advogado, lexicógrafo e professor nos Estados Unidos e autor de vários livros sobre uso e estilo do inglês, incluindo “Garner’s Modern American Usage” e “The Elements of Legal Style”. Fundador e presidente da LawProse, Inc., empresa de Dallas que oferece cursos de redação clara para advogados e juízes, ele é professor pesquisador emérito de direito na Dedman School of Law da Southern Methodist University. Ele é o redator-chefe de todas as atuais edições do dicionário jurídico Black’s Law Dictionary.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Enquanto cursava direito, foi editor assistente do Texas Law Review. Bryan trabalhou para o juiz Thomas M. Reavley do tribunal de apelação da 5ª circunscrição judiciária dos Estados Unidos antes de entrar para o escritório de advocacia Carrington, Coleman, Sloman &amp; Blumenthal, em Dallas, onde trabalhou como advogado litigante. Com Antonin Scalia, juiz da suprema corte dos Estados Unidos, ele escreveu dois livros: “Making Your Case: The Art of Persuading Judges” e “Reading Law: The Interpretation of Legal Texts”.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Bryan é bacharel em direito pela Universidade do Texas e doutor em direito pela School of Law da Universidade do Texas. &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>