<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_j320i2dr</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	As universidades, como toda organização, precisam de recursos  para financiar as atividades que promovem. Portanto, a filantropia e as relações com os doadores são uma importante tarefa para a universidade  cumprir sua missão. Assim, certa vez eu queria levantar recursos significativos para um dos centros de atenção que chefiava para conseguirmos fazer nosso trabalho. Reuni um doador visitante  com o corpo docente para os professores falarem  sobre o trabalho que estava sendo feito. Durante a reunião, percebi que  o doador não estava interessado, apenas  pela linguagem corporal dele. Ele parecia um balão se esvaziando durante  a conversa. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Felizmente, ele foi generoso não só em sua  disposição para ajudar, mas também ao me dar tempo para  persuadi-lo.  Ele concordou em vir por três dias. Assim, logo consegui montar outro grupo, estudantes de pós-graduação que  estavam trabalhando em projetos de pesquisa nas  dissertações.  Pude ver de novo nessa reunião,  apenas pela linguagem corporal, como o doador se animou  com o trabalho que esses jovens brilhantes estavam fazendo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Como nas vendas, é preciso convencer e  identificar – nas vendas, o cliente e, aqui, o  doador – o que motiva a pessoa.  O doador estava especialmente motivado para investir  no futuro  e o caminho para isso era investir naqueles alunos muito brilhantes. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Ele não estava nem um pouco interessado nos professores, e sim em facilitar as habilidades desses jovens brilhantes de transformar o mundo em que vivemos. Então, chegamos a um acordo. No final do segundo dia, ele foi embora com um grande sorriso, na certeza de que conseguiu girar a chave  para abrir as portas do futuro. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Jorge I. Domínguez desenvolve muitas funções na Harvard University. Ele é professor Antonio Madero de economia e de política mexicana e latino-americana, vice-diretor para assuntos internacionais, conselheiro sênior de estudos internacionais do reitor da Faculty of Arts and Sciences e presidente da Harvard Academy for International and Area Studies. Ele é autor e coautor de vários títulos, incluindo "Consolidating Mexico's Democracy: The 2006 Presidential Campaign in Comparative Perspective,” “The Construction of Democracy: Lessons from Practice and Research” e “Between Compliance and Conflict: East Asia, Latin America, and the ‘New’ Pax Americana”. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Jorge foi presidente da Associação de Estudos Latino-Americanos (LASA) e da diretoria da Latin American Scholarship Program of American Universities (LASPAU). Atualmente, é membro do conselho editorial das publicações “Political Science Quarterly”, “Foreign Affairs En Español”, “Cuban Studies” e “Foro internacional”, além de ser editor assistente da revista “Foreign Policy”. Ele também foi editor da série de televisão vencedora do prêmio Peabody “Crisis in Central America”, do canal Public Broadcasting System. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Sua pesquisa atual concentra-se em relações internacionais e política interna dos países latino-americanos.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>