<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_jgzmtrmp</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Como gerente, provavelmente você conhece bem a atual estratégia da sua organização e as novas oportunidades de mercado que sua unidade está buscando. Ao entender como você ajuda sua empresa a executar a estratégia dela atualmente, você consegue identificar oportunidades para melhorar a posição estratégica dela no futuro. Por exemplo, talvez você acredite que mudanças na sua equipe de vendas ajudarão a empresa a expandir-se para um novo mercado. Ou talvez você pense que investir em algum equipamento ajudará a organização a alcançar maior eficiência de processos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seja qual for sua ideia, você tem poucas chances de receber apoio, inclusive verba, a menos que você crie um estudo de viabilidade sólido para isso. E o que é um estudo de viabilidade sólido e como se cria um? Comece observando como sua empresa compete no mercado atualmente. O que diferencia você de seus concorrentes? Se sua empresa fechasse hoje, que importante necessidade do cliente não seria atendida? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elaborar seu estudo de viabilidade convincente envolve a identificação de oportunidades estratégicas e benefícios para os clientes,  parceirose sua organização. Vincule esses benefícios a retornos financeiros específicos. Por exemplo, sua ideia vai gerar novas receitas? Ela vai reduzir custos? Desenvolva uma projeção do fluxo de caixa e identifique quais premissas você está formulando para projetar retornos financeiros. Depois de desenvolver um estudo de viabilidade claro e sólido, você está preparado para elaborar seu discurso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um bom discurso responde a três perguntas logo nos primeiros minutos:  "Por que esta oportunidade?"  "Por que agora é a hora certa de aproveitá-la?" "Por que nós somos as melhores pessoas para colocá-la em prática?" Também é importante conhecer o público de seu estudo de viabilidade e discurso. Para ganhar o apoio do público, explique logo no início o que você precisa que eles façam  e o que eles ganham apoiando sua ideia. Esclareça o papel que eles precisarão desempenhar para garantir que seu projeto gere os benefícios que você identificou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao explicar a gerentes como desenvolver um excelente estudo de viabilidade, costumo usar a analogia de garotos de cinco anos jogando futebol, um esporte tão popular em todo o mundo. Assim que o árbitro apita, todos os jogadores dos dois times correm atrás da bola. Eles não sabem muito bem o que farão quando pegarem a bola. Eles só sabem que querem estar onde a ação acontece. Aprender a criar um bom estudo de viabilidade permite que você jogue como profissional. Quando profissionais jogam futebol, eles observam o campo todo. Eles identificam uma meta estratégica que precisam atingir. Depois, eles identificam as ações específicas que precisam ser tomadas para mover a bola na direção certa e os recursos e as capacidades que serão necessários. Eles garantem que todos entendam e se comprometam com as mesmas metas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Criar estudos de viabilidade convincentes para suas ideias sempre foi importante. Hoje em dia, é ainda mais. Domine essa habilidade vital e você poderá ajudar sua empresa a jogar como profissional, além de garantir um lugar em uma equipe vencedora. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lynda Applegate é professora Martin Marshall de administração de empresas da Harvard Business School e ministra cursos de gestão empresarial e de tecnologia e inovação. A atual pesquisa e as publicações recentes de Lynda concentram-se nos desafios relacionados ao desenvolvimento de novos empreendimentos e na liderança de uma inovação radical nos negócios, diante da significativa turbulência tecnológica e mercadológica, no mercado de capitais e nos regulamentos. Ela é presidente da unidade de gestão empreendedora e da carteira de programas executivos da Harvard Business School.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de juntar-se ao corpo docente da HBS, Lynda lecionou nas Universidades de Michigan, de Washington e do Arizona. Os trabalhos dela em pesquisa e ensino receberam diversos prêmios, incluindo o prêmio Greenhill da Harvard Business School pelas excelentes contribuições à Universidade, o prêmio Berol por excelência em pesquisa e o prêmio Apgar por inovação em ensino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lynda trabalha como consultora internacional e já fez parte do conselho de administração de empresas públicas e privadas. Atualmente, ela é membro do corpo de diretores do conselho de tecnologia de Massachusetts e já serviu como membro do corpo consultivo da indústria para a NASDAQ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>