<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_jhcm7yre</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Ainda me lembro da primeira avaliação de desempenho que recebi. Na verdade, ainda a carrego comigo. Eu tinha 22 anos, era um jovem engenheiro industrial no programa de treinamento em manufatura da General Electric. Não tinha feito a transição emocional do mundo da escola para o do trabalho. Meu pensamento era "5 da tarde, cadê a festa?" &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Um dia meu chefe, Ray Moeller, me chamou e me entregou uma avaliação de desempenho.A General Electric tinha quatro níveis de desempenho. Excelente, acima da média, média e abaixo da média. Li a avaliação. Nenhum X na coluna excelente. Nenhum X em acima da média. Todos na média ou abaixo da média. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Então, ficou pior. Ray Moeller escreveu muito, detalhando todos os meus defeitos, falhas, pontos fracos, até chegar à última caixa de seleção, onde está escrito, como se dizia: "Ele é o tipo de pessoa que você contrataria se houvesse oportunidade?" Duas caixas de seleção:  "Sim" e "Não". Ray marcou "Não". Se Ray pudesse contratar Dick Grote de novo, não o faria, então me senti desse tamanho. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	A única coisa que impediu que eu cavasse um buraco e me enfiasse foi o que Ray escreveu na última seção, "Outros comentários pertinentes". Nessa seção, escreveu:  "Até chegar aqui, tenho certeza de que ele não sabia de nenhum problema, sinto que nunca discutiram nenhum com ele". &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Era verdade. Ninguém disse àquele jovem que não fazia um bom trabalho. E não fazia. Ray teve a coragem de me dizer. Como resultado dessa coragem e daquele feedback direto afirmando que eu não tinha um bom desempenho, comecei a trabalhar. Acabei tendo uma ótima carreira. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Mas me pergunto o que aconteceria se Ray fosse como os gerentes que dizem: "Essa história de avaliação de desempenho não funciona e eu odeio confrontos" e, em vezde dizer a verdade, desse voltas no assunto e escrevesse algo muito simpático. Eu nunca saberia que não estavam satisfeitos com o meu trabalho. Mas Ray teve coragem de dizer a verdade.Como resultado de ouvir uma verdade há tantos anos, estou sentado aqui hoje. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Dick Grote deixou o mundo corporativo em 1977 para iniciar a própria empresa de consultoria, especializando-se exclusivamente no campo de gestão de desempenho. Desde então, ele criou sistemas de gestão de desempenho para centenas das organizações mais conhecidas e respeitadas do mundo, incluindo Texas Instruments, JCPenney, Caterpillar, American Airlines, a cidade de Houston, o escritório de orçamento do congresso dos EUA, Raytheon, a ferrovia Burlington Northern Santa Fe e o estado da Geórgia. Seus clientes internacionais incluem Swarovski, o governo da Malásia, Qatar Petroleum, A.P. Møller-Mærsk A/S, Novo Nordisk e Brunei Investment Agency.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Parcerias anteriores incluem trabalhos com a General Electric, United Airlines e Frito-Lay. Dick também já trabalhou com a LucasFilm para ajudar George Lucas a integrar as cinco empresas dele (incluindo Skywalker Sound e Industrial Light and Magic) em "uma empresa, uma cultura".&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ele é o autor dos livros “Discipline Without Punishment”, “The Complete Guide to Performance Appraisal”, “O indicador de performance: perguntas e respostas”, “Forced Ranking: Making Performance Management Work” e “How to Be Good at Performance Appraisals”.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Dick tem bacharelado em inglês e engenharia industrial pela Colgate University e mestrado em arte renascentista pela Southern Methodist University.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>