<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_k2yyjt88</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Em grupos colaborativos, muitas vezes o não especialista, o excluído, oesquisito ou aquele que não é responsável dá a contribuição mais inovadora eimportante. Você precisa estruturar maneiras de ouviressa pessoa ou sempre a abafará. Eu chamo isso de "colaboração peladiferença". É uma maneira de ouvir a voz dissidenteou transformadora. Se não fizer isso, terá um pensamento degrupo. Em 2002, cofundei a Hastac com outraspessoas das áreas de mídia digital e novas formasde aprendizagem. Temos cerca de 8.500 membros no mundotodo. São acadêmicos, codificadores, programadores,artistas e empreendedores. Logo ficou claro que, para trabalharmosem conjunto com sucesso, precisávamos encontrar novasformas de colaborar, ensinar e aprender. Aqui estão três dicas que usamos parafazer a colaboração pela diferença acontecer. Primeiro, discuta as diferenças de formademocrática. Explore as diferenças, mas não asatribua a um grupo ou uma pessoa específica. Por exemplo, ao trabalharmos com uma equipede três coreanos e três americanos, damos a todos duasfichas. Na primeira, cada pessoa escreve umaoportunidade percebida e o desafio de colaborar com o outro grupo. Na segunda, cada pessoa escreve umaoportunidade e um desafio que ela mesma gera para osoutros. As pessoas não escrevem os nomes ou ogrupo delas. Recolhemos e embaralhamos as fichas e umfacilitador lê todas voz alta sem identificar quem está dizendo o quê de quem. Isso é sempre interessante, pois na horaque você lê, percebe que os dois lados estão preocupadose animados com as mesmas coisas. É um ótimo dispositivo de atenção, quefoca não nas diferenças, mas nasoportunidades e nos desafios de todos os indivíduos quetrabalham juntos. Segundo, deixe que os não especialistasfalem primeiro. Trabalhamos muito com aprendizagem na eradigital em escolas. Se for uma reunião de duas horas, naprimeira hora pedimos para ouvir apenas os estudantes.Temos professores, diretores, administradorese os pais lá, mas eles precisam começar areunião ouvindo as crianças. Os adultos percebem que essas crianças sabem muito mais que eles, os adultos, sobre as oportunidades da era digital. Inverta a relação entre o especialista eo novato para ouvir algumas ideias nas quais nuncatinha pensado. Terceiro, pergunte o que está faltando. Quando nos reunimos, temos sempre ummomento quando paramos e perguntamos: "O que está faltandopara nós?" Sempre cabe a uma pessoa dizer o que estáfaltando. Mas ninguém sabe com antecedência de quemserá a responsabilidade. A pessoa que está conduzindo a reuniãoliteralmente tira o nome de uma cartola. Isso faz todo mundo prestar atenção, porque ninguém sabe se vai ser chamado. Inevitavelmente, percebemos que algo nãoestava tão claro quanto pensávamos. Isso muitas vezes desvia a conversa, mas afinal descobrimos que estávamos nadireção errada e que foi bom termos nos desviado. A colaboração pela diferença tem a vercom desconstruir seus hábitos antigos, estruturar um modo de ouvir a voz quieta e adotar métodos que forçam você a examinaro que acha que sabe para encontrar os erros. É preciso um sistema, uma estrutura paraisso, porque a menos que você interfira, acolaboração pode levar ao pensamento de grupo, não àverdadeira inovação. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Cathy Davidson é professora Ruth F. DeVarney de inglês e professora de estudos interdisciplinares no John Hope Franklin Humanities Institute da Duke University. Em 2002, cofundou o HASTAC (Colaboratório Avançado de Humanidades, Artes, Ciências e Tecnologia ou "haystack"), uma rede virtual de inovadores com mais de 8.400 membros.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;O trabalho mais recente de Cathy se concentra em tecnologia, colaboração, cognição, aprendizagem e era digital. Suas publicações incluem "Revolution and the Word: The Rise of the Novel in America", "The Future of Thinking” e "Now You See It: How the Brain Science of Attention Will Transform the Way We Live, Work, and Learn”. Em 2010, o presidente Obama a nomeou para um mandato de seis anos no Conselho Nacional de Ciências Humanas, um cargo confirmado pelo Senado em julho de 2011.  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Cathy é formada pelo Elmhurst College e tem mestrado e doutorado pela Universidade de Binghamton. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>