<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_ko8festv</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Em plena era dos negócios globais, muitas vezes é difícil introduzir novasideias de projeto. As decisões de investimento, em muitasempresas grandes, são centralizadas e os tomadores dedecisões analisam dezenas de propostas a cada ciclode financiamento. Independentemente do cargo que ocupa naempresa, você pode precisar mandar seu estudo deviabilidade para alguém que nunca conhecerá pessoalmente outalvez precise apresentá-lo em umawebconferência. Nessas situações, seu estudo de viabilidadepor escrito deve ser independente. Ele precisa fazer todo o trabalho difícilde conseguir verba. E como ele faz isso? Tendo décadas de experiência em desenvolvimento e avaliação de estudosde viabilidade e sendo autor de um livro sobre estetema, posso dizer que os estudos que conseguemverba são aqueles que contam as histórias maisatraentes e inesquecíveis. Seu estudo de viabilidade deve ser comoum romance curto de aventura, tendo a empresa como protagonista. A narrativa conta que a empresa estáatendendo a uma necessidade ou aproveitando uma oportunidade aoimplementar sua ideia. O clímax acontece quando o projeto apresentaexcelentes resultados. Veja como escrever essa história: Em primeiro lugar, identifique umanecessidade estratégica ou uma oportunidade da qual você quer tratar. Após identificar a necessidade ou aoportunidade, mostre como sua ideia favorece importantesobjetivos estratégicos ou organizacionais. Do contrário, abandone a ideia ou aaperfeiçoe. Vamos supor que novos centros de estratégiada sua empresa estejam penetrando mercados na Ásia e que você tenha uma ideia para um novoproduto. Seu estudo de viabilidade deve explicar como o produto agradará segmentosespecíficos de clientes na Ásia. Em seguida, defina a abordagem do projeto,ou seja, como sua ideia será implementada, e relacione-a com o objetivoestratégico. Por exemplo, explique como você testará um protótipo do novo produto em um mercadoasiático de alto nível. Tudo isso exige pesquisa e preparação. Por fim, descreva os benefícios que seuprojeto proporcionará se for financiado, bem como os custos quevocê terá para colocá-lo em prática. Ao descrever os benefícios, evite metasvagas como "melhorar a satisfação do cliente","cortar custos" ou "impulsionar as vendas". Em vez disso, especifique mais. Por exemplo: "vamos reduzir as devoluçõesde produtos em 10%, economizando US$ 300.000" ou "vamos reduzirnossa emissão de carbono em 5%". Ao falar dos resultados, estime o custo para implementar suaideia. No entanto, não forneça uma estimativadetalhada de todos os custos, e sim resuma os principaisinvestimentos e despesas do projeto. Por exemplo: "precisamos de US$ 450.000para comprar novos equipamentos" ou "teremos que ampliar a fábrica em 900 metros quadrados, o que custaráUS$ 750.000". Para conseguir financiamento, seu estudo de viabilidade precisa contaruma história convincente . Essa é a única maneira de ganhar a atençãodos tomadores de decisões e fazer sua ideia se destacar namultidão. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Ray Sheen é presidente e fundador da empresa de consultoria Product &amp; Process Innovation, Inc., na qual é especialista em desenvolvimento de produtos com foco em retenção, trabalhando com corporações na análise e melhoria da estratégia de negócios, no desenvolvimento de engenharia e na melhoria da fabricação. Ele apoia muitos tipos de projetos, inclusive de desenvolvimento de software, construção de instalações, melhorias ambientais, marketing e mudança organizacional. Ensina e presta consultoria a empresas de todo o mundo sobre a incorporação de melhores práticas no processo de desenvolvimento de produtos.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ray tem certificação de PMP (Profissional de gestão de projetos) pelo Project Management Institute, além de ser membro da Product Development Management Association. Ele oferece treinamento e consultoria sobre todos os aspectos da gestão de projetos, desenvolvimento de produtos, formulação de estratégia e design de fabricação em várias universidades. Também é instrutor no Instituto de inovação da China.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ray passou 10 anos na ativa na força aérea dos EUA. Foi piloto instrutor na aeronave T-38 Talon e engenheiro de projeto de vários simuladores de voo e participou do desenvolvimento de novos produtos, desde grandes sistemas de armas aeroespaciais complexos até pequenos produtos de consumo. Ele trabalhou na General Electric, no setor aeroespacial, na equipe corporativa da empresa e na unidade de distribuição e controle elétricos.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ray se formou em engenharia mecânica na Academia da Força Aérea dos Estados Unidos e fez mestrado em engenharia astronáutica no Instituto de Tecnologia de Massachusetts.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>