<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_l3aimdyf</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Se trouxer a pessoa certa para a empresa, você aumenta as chances de manter essa pessoa. Isso faz todo sentido. Por sinal, quando digo "pessoa certa", não me refiro a um clone de você, o gerente. Refiro-me à pessoa certa conforme as habilidades, os requisitos do trabalho, a cultura etc. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Vou lhe dar um exemplo -- a Southwest Airlines. Eles são famosos pela forma como selecionam e entrevistam os candidatos. Conversei com um piloto de avião contratado pela Southwest Airlines que pôde confirmar seu processo bastante interessante. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Ele passou por uma série de entrevistas -- o "desfile de beleza", se preferir. As pessoas queriam saber suas atitudes, suas crenças, como ele interagia com as pessoas. Até queriam saber: ele é divertido? Ele é engraçado? Mas um piloto precisa ser engraçado? Não sei. Isso é algo que procuravam para se encaixar no contexto da cultura. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Seis meses depois, estava entrando em um voo da Southwest Airlines. Um casal que estava à minha frente percebeu que tinha esquecido as mamadeiras. Eles tinham o bebê, mas não as mamadeiras, e entraram em pânico. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Olharam para baixo na pista e viram a mala azul no asfalto. Disseram: "É ali que as mamadeiras estão!". O piloto ouviu isso,  desceu correndo pelas escadas, foi até o porta-bagagens e apontou. Eles apontaram "Sim! Sim!" para a mala azul. Ele apontou para a mala. Abriu a mala azul, encontrou as mamadeiras e subiu correndo pelas escadas. E todo mundo no avião aplaudiu. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Agora, quantos pilotos correriam na pista para pegar uma mamadeira? É isso que a Southwest Airlines procura -- a capacidade de deixar a arrogância de lado, de interagir com as pessoas dessa forma.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Por isso, é muito importante considerar quem está contratando ou trazendo para a empresa. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Sharon Jordan-Evans é pioneira na área de retenção e comprometimento de funcionários. Ela foi coautora do bestseller do Wall Street Journal “Ame-os ou perca-os: conservando os bons profissionais de sua equipe” com Beverly Kaye, que agora está na quarta edição e foi traduzido para 20 idiomas. O livro seguinte, “Eu amo meu trabalho: 26 maneiras de conquistar suas metas" também se tornou um campeão de vendas do Wall Street Journal e foi traduzido para 15 idiomas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Sharon tem uma empresa de consultoria, The Jordan Evans Group, onde treina executivos de alto desempenho e faz palestras sobre comprometimento e retenção. Como coach corporativa e palestrante, ela trabalha com empresas da lista Fortune 500, como AMEX, Boeing, Disney, Monster, Lockheed e Sony. O site dela é: www.jeg.org&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>