<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_l8njj3qo</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Uma grande questão que os gerentes ou CEOsenfrentam é: até onde ir para proteger ou salvar aempresa? A grande questão é se você mentirá para salvar sua empresa. Há um CEO de uma empresa queremanufatura motores de jatos que conheço e sobre quemescrevi. Ele estava passando pela auditoria anualde sua empresa. Estava prestes a assinar um documento quedizia: "Eu não conheço nenhuma circunstância que afetea condição financeira de minha empresa." Ia assinar quando recebeu uma ligação e ficou sabendo que vários aviões foramparados em aeroportos como resultado de possíveis problemas empeças que ele fabricou para aqueles motores deaviões parados. Ele não sabia se eles eram os culpados,mas poderiam ser. Ficou angustiado:  "Devo assinar essesdocumentos? Se formos nós, isso pode ter um grandeefeito sobre a condição financeira da empresa".  Ele recebeu mais ligações. Mais aviões foram parados. No total, 11 aviões foram parados nosolo, talvez por causa de uma peça que ele fabricou para esses motores. Então, ele precisava decidir o que fazer:"Devo assinar estes documentos?"  Ele consultou um primeiroadvogado, procurando alguma orientação jurídica sobre o quefazer. Esse advogado disse: "Não assine isso dejeito nenhum. Se sua empresa for considerada culpada evocê tiver assinado o documento e não tiver divulgado isso, teráum problema para resolver". Então, ele fez o que todo CEO em pânicofaria e consultou outro advogado. O outro advogado diz: "Nada disso, vocênão sabe se é culpado. Você não tem a responsabilidade de revelaro problema. É sua responsabilidade proteger a empresae se você diz que algo está errado ou podeestar, os bancos podem entrar em pânico e cortar os créditos, as pessoas podemperder o emprego". Portanto, ele enfrentava um verdadeirodilema:  "Eu assino os papéis ou não?"  Agora, comoum consumidor, acho que há alguns produtoscom os quais o CEO tem a responsabilidade moral de nãose arriscar. Como passageiro, se eu for voar naquele avião e o CEO tiver algum indício de quepode haver algo errado com uma peça do motor, queroque ele diga: "Não entre nesse avião."  Ao nãodivulgar isso, ele corre esse risco. Então, ele foi confrontado com a decisãoe decidiu assinar os documentos que diziam que elenão sabia de nada. Basicamente, ele mentiu para salvar aempresa. Por fim, não houve uma descoberta conclusiva, não conseguiram determinar dequem foi a culpa. Então, um ano depois, o CEO vendeu aempresa, tamanha a culpa que sentiu de ter assinado osdocumentos. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Jeffrey L. Seglin, professor adjunto no Emerson College, é autor de "The Right Thing", uma coluna semanal sobre Ética geral distribuída pelo New York Times Syndicate. É autor ou coautor de mais de uma dúzia de livros sobre ética, negócios e escrita, incluindo "The Right Thing: Conscience, Profit and Personal Responsibility in Today’s Business" e "The Good, the Bad, and Your Business: Choosing Right When Ethical Dilemmas Pull You Apart". Anteriormente, Seglin trabalhou na revista Inc. como editor executivo, além de ter escrito artigos para publicações como o The New York Times, as revistas Fortune, Sloan Management Review e Harvard Management Update. É membro do grupo de ética do Poynter Institute for Media Studies e foi membro residente do Center for the Study of Values in Public Life na Harvard.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>