<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_n12ugenk</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Hoje, na sociedade, lideramos com desconfiança. Lideramos com uma atitude defensiva. O mundo mudou radicalmente. Não há ninguém nos negócios hoje que tenha sob controle os recursos e a responsabilidade para fazer bem seu trabalho. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Precisamos entrar em contato com divisões e silos para que as tarefas sejam realizadas. Precisamos persuadir. O ato de persuasão é o ato de fazer com que uma pessoa perceba que algo é útil para ela. Focar no outro, não em você. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Quando alguém está atrás da mesa, apoiado na mesa para sua apresentação, está menos aberto a ouvi-lo.Se conseguir levar alguém a sair da mesa para caminhar pelo corredor até a cozinha para pegar um café, ou dar uma volta no quarteirão para almoçar ou, melhor ainda, para jantar, isso gera uma autenticidade instantânea, uma genuinidade. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	A persuasão não precisa se esconder atrás de nada. Na verdade, é justamente o contrário. A confiança é resultado de experiências.É resultado da capacidade de um indivíduo de criar empatia. "Encontre uma forma de ajudar e de se importar. Essa é nossa pauta para hoje e prometo ajudá-lo a fazer isso. Então, um brinde!" "Um brinde." &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Estou sempre lembrando da festa de ação de graças italiana, grande e lotada, com a qual cresci em Pittsburgh, onde as pessoas podiam erguer a voz e gritar à mesa e rir alto. Se eu baixar minha guarda, há uma grande chance  de você baixar a sua e se abrir, não só  para baixar a guarda, mas para receber. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Todos os sonhos, a esperança e aspiração que você tiver  irão juntos com outras pessoas. Sua capacidade de persuadir será  sua marca de sucesso. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Como fundador e CEO da Ferrazzi Greenlight, Keith Ferrazzi trabalha para transformar comportamentos antigos que impedem organizações globais de alcançarem suas metas estratégicas em novos comportamentos que aumentem o valor para os acionistas. O instituto de pesquisa Greenlight, pertencente à empresa, comprovou a correlação entre os relacionamentos positivos e o sucesso da empresa, especificamente no que diz respeito ao desempenho das vendas. Com base em uma década de envolvimento prático com importantes organizações globais, Keith aperfeiçoou as técnicas de coaching colaborativo e motivação dos principais públicos que transformam positivamente o comportamento organizacional.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Keith é autor de “Nunca almoce sozinho” e do livro “3 pessoas para mudar sua vida”, que foi o mais vendido na lista do New York Times. Ele deu palestra em diversas organizações, incluindo a Merrill Lynch, Goldman Sachs, Microsoft, Organização das Nações Unidas, Facebook, Fórum Econômico Mundial, Kraft, GM, Century 21, AT&amp;T e Aon. Keith foi colaborador da CNN e da CNBC e convidado dos programas Larry King Live e Today Show. Seus textos foram publicados na Forbes, Inc., BusinessWeek, The Wall Street Journal e Harvard Business Review.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Keith foi nomeado “Líder global do amanhã” pelo Fórum Econômico Mundial, como um dos “40 melhores líderes comerciais com menos de 40” pela Crain’s Business e um dos americanos mais criativos pelo Who’s Really Who. Ele fez MBA na Harvard Business School e bacharelado na Universidade de Yale.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>