<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_n9b8huxy</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Eu trabalho com consultoria, então vivoresolvendo problemas. Quando alguém descreve um problema, euentro de cabeça. Mas descobri que, embora a resolução deproblemas faça eu me sentir bem, não é sempre o que aoutra pessoa precisa. Às vezes, como minha esposa sempre melembra, a pessoa só precisa que eu ouça. E por incrível que pareça, isso é tãodifícil quanto resolver um problema. Apenas ouvir significa deixar queafirmações com as quais você não concorda pairem noar. Mas se estiver interessado em se conectarcom outros, mostrando respeito, ajudando-os a sesentirem melhor e, afinal, resolvendo os problemasjuntos, ouvir vale mais do que a pena -- éessencial. Então, qual a melhor maneira de ouvir comeficácia? Não só as palavras, mas também as emoçõesnão ditas e as preocupações além das palavras? Primeiro, ouça. Apenas ouça, sem fazer outras coisas aomesmo tempo. Pensar no que você vai dizer em seguida conta como "outrascoisas". Apenas se concentre no que a pessoa estádizendo. Segundo, repita novamente. Isso parece meio bobo no começo, masfunciona como mágica. Se alguém disser que está irritado com adecisão que você acabou de tomar, repita que ele está irritadocom a decisão que você tomou. Isso mostra que você está ouvindo ecomunica à outra pessoa que ela foi ouvida. Terceiro, faça perguntas. Investigue os pensamentos e sentimentosda outra pessoa mais profundamente. A pergunta: "Você não acredita realmentenisso, não é? " não é uma boa pergunta. Você não está tentando provar seuargumento, e sim entender melhor o que estáacontecendo. Lembre-se de que ouvir não é o mesmo queconcordar. Não o obriga a tomar nenhuma açãoespecífica. Na verdade, isso pode reduzir a necessidadede fazer outra coisa além de ouvir. Pois em muitos casos, as pessoas apenasquerem ser ouvidas. Em outras palavras, às vezes apenas ouviré resolver o problema. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Peter Bregman é o diretor executivo da Bregman Partners, Inc., uma empresa de consultoria global de gestão que aconselha os diretores executivos e suas equipes de liderança. Ele fala, escreve, e fornece conselhos sobre como liderar e como viver.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;O mais novo livro de Peter é "18 minutes: Find Your Focus, Master Distraction, and Get the Right Things Done.” Ele é um colaborador regular da Harvard Business Review, Fast Company, Forbes, National Public Radio (NPR), Psychology Today e CNN.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Peter começou sua carreira ensinando liderança em expedições no deserto e nas montanhas e, em seguida, mudou-se para o ramo de consultoria com o Hay Group e a Accenture antes de fundar a Bregman Partners em 1998. Ele prestou consultoria a diretores executivos e líderes seniores em muitas das principais organizações do mundo, incluindo Allianz, American Express, Brunswick Group, Goldman Sachs, Morgan Stanley, Deutsche Bank, JPMorgan Chase, FEI, GE Capital, Merck, Clear Channel, Nike, UNICEF e muitos outros.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Peter tem bacharelado da Universidade de Princeton e um MBA da Universidade de Columbia.  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>