<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_nbls8gxd</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Imagino que muitos de vocês tenhamparticipado de reuniões de negócios que não tinham uma finalidade clara ou não deramresultado. Se já participou de alguma, você sabe como pode ser difícil manter o foco ou até mesmo ficaracordado. Sou consultora e coach há muitos anos e posso dizer que, em muitas empresas, reuniões bem conduzidas são antes uma exceção do que uma práticanormal de negócios. Tenho uma notícia boa e outra ruim. A ruim é que reuniões ineficazesdesperdiçam muito tempo e recursos e podem baixar omoral da equipe. A boa notícia é que há uma chance para gerentes se destacaremcomo líderes eficazes, aprendendo a ser facilitadores de reunião habilidosos. Assim como na vida, a percepção de vocêno trabalho determina como as pessoas o consideram e reagem a você. Ao conduzir uma reunião, você é o alvo da atenção de todos. A maneira como se prepara e age molda as percepções, o quanto você parece confiante ouinseguro, seu nível de competência e suashabilidades como comunicador. Pense na pior reunião que você já teveque suportar e o que fez dela uma experiência negativa. Talvez o facilitador não estivessepreparado ou fugia do assunto constantemente. Talvez o tom dele o fizesse parecer tímidoou arrogante ou ele tenha deixado as pessoas tomaremo controle, não alcançando os objetivos da reunião. Agora pense nas suas habilidades de gestãode reuniões. Tente identificar quais aspectos na condução de reuniões você faz bem e quais seriam as oportunidades para melhoria. Não importa o que descobrir naautoavaliação, recomendo que você evite ser crítico ou autocrítico, pois ninguém nasce com todas as habilidadesnecessárias para ser gerente ou líder eficaz. Como qualquer habilidade, aprender a fazerreuniões produtivas exige tempo, paciência e prática, mas o esforço vale a pena. Lembre-se: quanto mais eficaz for areunião, melhores serão os resultados. É a sua oportunidade de destacar-se comolíder. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Lauren Mackler é uma coach executiva e pessoal, autora de best-seller e palestrante renomada internacionalmente. Durante os últimos 25 anos, ela atuou como psicoterapeuta, executiva corporativa, coordenadora da prática de consultoria em capital humano da empresa Arthur Andersen e referência em comportamento humano, liderança e desempenho profissional.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Lauren é autora do bestseller internacional “Solemate: Master the Art of Aloneness and Transform Your Life” e colaboradora do livro “Speaking of Success” com Stephen Covey, Ken Blanchard e Jack Canfield. O trabalho dela é apresentado frequentemente na mídia, em veículos de comunicação como CNN, FOX, The Wall Street Journal, Huffington Post, London Daily Mail, Boston Globe e Boston Business Journal.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>