<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_ngmnl1ku</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Minha definição pessoal de liderança evoluiu muito nos últimos 14 anos e nos meus 10 anos como CEO. Acho que um bom ponto de partida é falar sobre o que a liderança não é. Não se trata de um conceito abstrato. Não é estritamente filosófica e não está reservada apenas para a alta gerência. Para mim, a liderança está viva. Ela é real. É vibrante. É pessoal. Em nossa organização, como líderes,consideramos cada indivíduo, não importa a posição dele na empresa. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Fazemos isso porque reconhecemos que cada pessoa tem um conjunto único de experiências que pode ajudar nossa organização a crescer. Com base nessa filosofia, desenvolvemos nosso conceito de liderança usando três princípios bem simples. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	O primeiro deles é aprender, porque isso é a essência do crescimento organizacional. O segundo é ensinar, porque todos os indivíduos na organização têm dons e talentos que podem compartilhar de modo pessoal e profissional para apoiar o crescimento da organização. E, finalmente, compartilhar, porque é isso que liga o processo de aprendizagem e ensino e  o torna real. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Descobrimos que, quanto mais pudermos fazer isso, quanto mais sucesso tivermos, mais estaremos alimentando as ideias dentro da empresa.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Gosto de usar um exemplo que descreve bem como trabalhamos. Nosso principal negócio é a distribuição de gás natural: ou seja, mantemos as pessoas aquecidas no inverno. Por exemplo, estamos no mês de junho e está frio lá fora. Você tenta ligar seu aquecedor, mas ele não funciona e você chama a empresa. Quem é a última pessoa que você deseja ver ao abrir a porta? &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	A resposta é fácil. Sou eu, o CEO, o chamado líder da empresa. E, nesse momento, a pessoa que está lá fora representando a empresa, solucionando o problema para o cliente, é o líder da empresa. 	Afinal, aprendi que o poder da organização é estimulado, na verdade, pelo poder de cada um. E o sucesso de qualquer organização gira em torno de como conseguimos capturar talentos, experiências e dons únicos para o melhor da empresa  como um todo. Para mim, essa é a essência da liderança. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Laurence Downes é presidente do conselho e CEO da New Jersey Resources (NJR) e sua principal subsidiária, a New Jersey Natural Gas (NJNG). A New Jersey Resources está na lista da revista Fortune das 1000 empresas mais ricas, com mais de US$ 3 bilhões de receita anual. A empresa fornece gás natural e serviços de energia limpa a clientes em Nova Jersey e nos estados do litoral, desde o Golfo até a Nova Inglaterra e Canadá. Laurence entrou na NJR em março de 1985 e foi nomeado vice-presidente sênior e diretor financeiro em janeiro de 1990. Em março de 1995, foi eleito presidente e CEO da NJNG e membro do conselho de administração da NJR. Em julho de 1995, foi nomeado presidente e CEO da NJR. Em setembro de 1996, foi nomeado presidente do conselho de administração da NJR. Laurence obteve um bacharelado em administração de empresas em junho de 1979 pelo Iona College, além de um mestrado em administração de empresas pela mesma faculdade em 1981. É diretor e ex-presidente da American Gas Association e do Natural Gas Council e curador da American Gas Foundation. Ele também é ex-presidente e atual membro da comissão da New Jersey Commission on Higher Education. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>