<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_o890dx28</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿No início de 2009, lançamosum novo negócio na Índia.Achávamos que havia umaenorme oportunidadeno mercado de lavanderias.Na Índia, se você for rico,consegue pagar todas asconveniências modernas.Tem máquinas de lavar roupas em casa eótimas formas de deixaras roupas limpas.Se não for rico, hásoluções muito acessíveisdisponíveis para você.Os lavadores, ou dhobis,buscam suas roupas, que sãolavadas em grandes tanquescomunitários, batidas contra pedras edevolvidas cerca de sete dias depoispor preços muito baixos.As roupas nem sempreserão as mais limpas,demora um pouco, mas é acessível.Faltava um serviço intermediárioentre esses dois extremos,razão pela qual decidimos inovar.Introduzimos um formatode quiosque com máquinade lavar roupas e secadoraintegradas que ofereceserviços de limpeza acessíveise de alta qualidade.A economia deste modelonos permitiria dar aooperador dos equipamentos noquiosque um ótimo salário.Pensamos que assim teríamos sucessoatraindo e retendo talentospara permitir que o modelode negócios funcionasse.Alguns meses depois,fomos pegos de surpresa.Estávamos pagando saláriosmuito altos pelo trabalho,mas tínhamos uma taxa deretenção muito baixa.As pessoas deixavam o trabalho enós continuávamos contratandoe treinando pessoas, mas o modelode negócios não funcionava.Trabalhamos com algunsconsultores locais queentendiam bem do mercado eeles disseram: "O problema éusar uma mentalidade ocidentalno mercado indiano. Pague um salário justoàs pessoas e pague-lheso valor adicional de outras formas.Você deve dar a elas passagemde ônibus, vale-refeição,plano de saúde e pequenos benefíciosfacilitem e melhorem a vida delas.É isso que funcionapara este funcionárioneste mercado específico". Seguimos arecomendação dele e as taxas de retençãodispararam e o modelo denegócios passou a funcionarmuito bem.Aprendi algumas liçõesimportantes com isso.Primeiro, é sempre importantelembrar que, não importaa sua inteligência, um plano denegócios que parece ótimo no papelnem sempre funcionará no mercado.Adaptando um velho provérbio,nenhum plano de negóciosjamais sobreviveu ao primeiroencontro com um mercado.Você precisa ir para o campo,testar, aprender e descobriro que há de errado com a ideia.O segundo ponto a se lembraré nunca descartar aimportância da especialização.Pessoas que compreendem omercado e suas nuances.É muito difícil, se você for ortodoxoe já tiver uma visão de mundo,criar um novo mercado semum toque de raciocínio inovadorporque você trará sua mentalidadeantiga para o novo mercado,o que pode gerar todotipo de problemas.Considerando esses dois pontos,você pode aumentar muitosua capacidade de inovar.E quando for a Bangalore,lembre-se de passarno quiosque-lavanderiaVillage Laundry Service.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Scott Anthony é diretor administrativo da Innosight Asia Pacific, empresa de consultoria, treinamento e investimento que trabalha com empresas da lista Fortune 500, start-ups, organizações sem fins lucrativos e autoridades nacionais para melhorar a capacidade de gerar crescimento voltado para a inovação.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Anteriormente, Scott foi presidente do departamento de consultoria da Innosight, onde trabalhava com empresas da lista Fortune 500 e start -ups em segmentos como mídia, produtos de consumo, banco de investimento e saúde. Antes de entrar para a Innosight, Scott era pesquisador sênior com o professor da Harvard Clayton Christensen gerenciando um grupo que trabalhava para desenvolver as pesquisas de Christensen sobre inovação.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ele escreveu três livros sobre inovação: “Seeing What's Next,” com Clayton Christensen; “Inovação para o Crescimento” com Mark Johnson, Joe Sinfield e Elizabeth Altman; e “The Silver Lining: An Innovation Playbook for Uncertain Times”.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ele escreve regularmente para a Harvard Business Online e é diretor editorial da Strategy &amp; Innovation, publicação quinzenal da Innosight.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Scott é bacharel em economia pelo Dartmouth College e fez MBA na Harvard Business School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>