<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_p85h6wyx</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Para mim, gestão de alto nível significa criar uma situação vantajosa para mim e minha chefe. Tive uma ideia para um grande projeto de marketing um dia. Na minha teleconferência semanal, -- que faço como muita disciplina para falar com ela regularmente -- comecei atendendo a ligação e falando: "Isso é o que eu tenho para esse segmento de clientes, que significa muito para nós. Essa ideia pode ser algo tremendo, pensando no que pode proporcionar para nós." Ela concordou com a ideia e começamos a trabalhar na proposta para isso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta mostrou [que], na verdade, estávamos certos de que seria algo de alto risco, mas que traria muitos benefícios. Por isso, precisávamos discutir e decidir se faríamos isso ou não. Em cada ligação semanal, discutíamos um pouco como estávamos desenvolvendo aquilo e o que poderia significar. Ampliamos isso para algo que nos permitisse fazer um bom trabalho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em cada ligação, foi importante para mim me manter bem alinhado aos nossos valores, ao nosso processo de raciocínio de como fazemos negócios, a como realmente confiamos nas iniciativas que temos. E como fazemos para entregar o projeto com a equipe nos apoiando no caminho certo? Nesse caso, foi isso o que aconteceu. Por último, tivemos um grande evento em que os clientes nos deram um ótimo feedback. A lição que aprendi é muito simples. Sempre que trabalho com minha chefe, formo uma parceria. Não é trabalhar para ela. É trabalhar com ela. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vineet Kapoor é diretor de iniciativas estratégicas da Synthes Asia Pacific. A Synthes é uma empresa global líder na indústria de equipamentos médicos que desenvolve, produz e comercializa instrumentos, implantes e biomateriais para fixação, correção e regeneração cirúrgica do esqueleto e de cartilagens. A Synthes Asia Pacific atende mercados como Japão, China, Índia e Austrália. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anteriormente, Vineet foi diretor administrativo das operações da Synthes na Índia, onde ele desenvolveu e gerenciou uma equipe de líderes composta por diretores de vendas, marketing, atendimento ao cliente, operações, finanças e RH. Nesse período, ele dirigiu a transformação estratégica e multiplicou o crescimento dos negócios na Índia, revendo e reestruturando as principais áreas da empresa para melhor alinhá-las com as dinâmicas do mercado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vineet é associado ao Instituto de Contadores Públicos da Índia e bacharel em comércio pela Universidade de Delhi, Índia. Ele participou do programa de Gestão Geral da Harvard Business School. Além disso, é profissional treinado em Programação Neurolinguística (PNL) para coaching e excelência interpessoal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>