<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_pwo37494</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Ao longo da minha carreira noesporte e no entretenimento,vi que eu obtiveconhecimentos de marketing.Passei os primeiros anos da carreirana NBA e escrevi grande parteda cartilha do marketing esportivo.Depois fui para a MTV, onde fiz o mesmona música e no entretenimento.Mesmo assim, minha crescenteconfiança de que conheciao espaço de marketingneste mundo foi abaladauns anos atrás, ao escrever um livro.Por um lado, isso pode parecerbem estranho.Porém, o legal domarketing de hoje em dia,principalmente quando se tratade livros, é que todo diaobtemos indicadores que nosmostram nosso nível de sucessoe podemos ficar obcecadospelos rankings de livros que são publicados on-line.Lembro de três diasseguidos em particular.No domingo, eu participeido programa de rádioLondon Sports News.Foi ótimo, pois meu livro era sobreas Olimpíadas de Londres 2012.Coincidentemente, foi antesdo Natal, época perfeitapara venda de livros,e, como havia nevado,não havia eventos esportivos.Então, o apresentadorteve que conversar comigodurante as três horas de programa.Eu pensei que venderia muitos livros.No dia seguinte, dei palestra parauma plateia da área de negócios—umas 900 pessoas— sobre osdesafios e as oportunidadesnos quais ela tem impacto.Mais uma vez, achei que seriauma oportunidade razoávelde marketing.Fiquei de olhos atentos.No outro dia, eu não tinhanenhum compromisso.Sendo um dia útil comum, eu estavano trem a caminho do trabalho,quando li algo sobre as Olimpíadascom que discordei veementemente.Então, copiei o linkem uma publicação que fizno Twitter expressandomeu desacordo.Algumas pessoasrepassaram minha opinião.Acho bem interessanteobservar o impacto de cada umdesses eventos sobre as vendas.Em disparado, o maiorimpacto foi o tuíte;o segundo maior foi falar paralíderes empresariais da comunidade;e o terceiro maior impactofoi falar por três horaspara milhares de ouvintesdo programa de rádio.Acredito que isso meensinou alguns aspectossobre o mundo do marketing.Primeiro, devo melhorarminha voz no rádio, maso mais importante, na verdade, éque, se você acha que entendede marketing, mas esseconhecimento foi adquiridohá mais de dois anos, não confie nele.O mundo muda rápido demais.É preciso continuar aprendendo sempreo que tem impacto real sobre as vendas.Segundo, poucos dados vão longee é importante acompanharo que você está fazendode uma perspectiva demarketing e o impactoque suas ações têm sobre as vendas.Terceiro, na minha opinião, pensara partir de uma perspectivade marketing, na verdade,não é ser interessante para muitos,e sim ter uma forte convicçãoou forte visão que realmentetenha repercussãoem alguns.Isso é o que tem maiorimpacto direto sobre as&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Matt Rogan é o diretor executivo e cofundador da Two Circles, uma empresa de consultoria de marketing focada em ajudar os fornecedores no setor de esportes a aproveitarem os dados do cliente.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;A carreira de Matt foi construída trabalhando em uma estratégia comercial — na vida corporativa e no entretenimento e esporte profissional. Ele ocupou posições na NBA e MTV, bem como na consultoria de gestão e estratégia. Matt recebeu consultoria da Disney, das redes de televisão britânica, dos Parceiros Olímpicos (TOP) e patrocinadores olímpicos domésticos e vários clubes de futebol da Premier League.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Matt também tem experiência no planejamento de grandes programas de mudanças, pois chegou à Two Circles após um cargo como diretor da Lane4, uma empresa de consultoria focada na mudança com uma herança no esporte olímpico.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Matt também é diretor do conselho da European Sponsorship Association e co-autor de "Britain and the Olympic Games: Past, Present, Legacy." Ele possui um BHon em línguas modernas e medievais da Universidade de Cambridge.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>