<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_qjanwjyd</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿No final dos anos 1990,eu era presidenteda Boston Chicken, queacabou se tornandoa Boston Market.Naquela época, tínhamosentre 200 e 300 lojas.Eu rodava o paísvisitando essas lojas.O atendimento eraexcelente em um lugare péssimo em outro.Eu observava a comidaque eles estavamservindo.Em algumas lojas, acarne não era viradae pareciapassada demais.Havia bandejas molhadase bandejas sujas.Visitei outras lojasem que o serviçoera fantástico.Elas tinham umaenorme disparidade.Se eu estavavendo tudo issoe tendo essa impressão,imagine o que nossosclientes estavam falandode nós.Eu queria dizer a todos:"O que há de errado aqui? O que estamosfazendo de erradono treinamento dosnossos funcionáriossobre higiene básica,atendimento ao cliente,entusiasmo na loja?"Eu estava tendodificuldades nesse sentido.Frank Wells, diretorde operaçõesda Disney na época,era meu amigo.Ele faleceu há alguns anos emum acidente de helicóptero.Eraum grande executivo.Certa vez, eu dissea ele: "Frank,eu estou desesperado.Estou tendoum problema aqui.Lembrei que você saberesolver isso bem.Como vocêfaz?Como você consegueatingir consistênciaem todos essesdiferentes negócios?E todos ficam com carade Disney."Ele me disse: "Vocêquer mesmo saber?"Respondi: "Sim,por isso procurei você".Ele falou: "Nós teremosque fazer o seguinte.Vá para Orlandoalgum domingo à noitee, na segunda-feirade manhã,você será nossofuncionário.Mostraremos a vocêcomo orientamos todos osfuncionários da Disney."Algumas semanas depois, fui aOrlando em um domingo à noite.Às 8h da segunda-feira,eu estava nasala de aula.Havia outros 80 novosfuncionários da Disney.Um rapaz entrana sala e diz:"Preencham essesformuláriospara fazerem parte daDisney legalmente."Isso levade 10 a 15 minutos.Depois ele vira para nóse diz: "Agora são 8h20e os parques abrirãoàs 10h da manhã.Podem se retirar.Vão dar uma voltae observem-nosabrindo o parque.Conversem comquem quiserem.Vejam o que as pessoasestão fazendoe no que elasestão focadas.Permaneçam no parquepor uma hora ou maisdepois da abertura.Evivam essa experiênciado processo de abertura.Voltem para cá às 11h30para encerrarmos."Foi o que fiz.Saio,observo o que elesestão fazendo.As pessoas estãovarrendo as ruas.Elas estãoesfregando diversõescorrimãos.Elas estão cantando.Elas estão sedivertindo.Há uma energia,uma intensidade, umentusiasmo em tudo isso.E não é nada ensaiado.É tudobem natural.Às 10h, o parque abre.Os funcionários olham nosolhos dos visitantes.Eles cumprimentama todos.Oferecem ajuda.Era incrível.O nível de energiaera fenomenal.Então, eu vivi essaexperiência e voltei.Comecei a perceberque, em cada região,eu devia criar umaloja de treinamento.Eu devia escolher a melhor loja,aquela com a melhor gerência,o atendimento de qualidadesuperior, a loja mais limpatodos os dias e fazer comque os novos funcionáriosnessa região passempor essa lojapara que pudessemaprender a maneira certa.A moral da história é:vivenciamos valores.Não dá para ensiná-los.Não se colocam pessoasem uma sala de aulapara falar sobre eles.Elas precisamvivenciá-los na prática.E, depois dessaexperiência,você pergunta o queelas vivenciaram.Elas vão contaro que viveram,o que aprenderam.É isso.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Bruce Harreld é professor na Harvard Business School, onde leciona com foco em recuperação e execução de estratégia. Presidente do corpo docente do programa de educação executiva “Building New Businesses within Established Organizations”, ele também escreve e faz palestras sobre transformação corporativa e estratégia corporativa.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de entrar para a HBS, Bruce foi vice-presidente sênior da IBM, onde dirigiu o programa Emerging Business Opportunities, o qual gerou mais de 20 novos negócios para a IBM, incluindo negócios multibilionários em ciências da vida, Linux, computação ubíqua e mídia digital.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de trabalhar na IBM, Bruce foi presidente da Boston Chicken, Inc. e integrou o corpo docente da Kellogg School of Management da Northwestern University. Ele ocupou diversos cargos administrativos e foi vice-presidente da  Kraft General Food, Inc. Além disso, ele venceu o prêmio Accenture com Charles O'Reilly e Mike Tushman pelo artigo “Organizational Ambidexterity: IBM and Emerging Business Opportunities”.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Bruce fez MBA na Universidade de Harvard e é bacharel em engenharia industrial e pesquisa de operações pela Universidade de Purdue.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>