<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_rd6cl2g0</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Há diferentes tipos de planos de negócios que um gerente pode criar. Um tipo de plano de negócios é um plano de recuperação. Quando eu era gerente na BMG, a empresa  discográfica, recebi a tarefa de criar um plano de negócios de recuperação para uma aquisição  feita pela BMG na Itália. Passei muito tempo criando o plano de negócios perfeito para colocar novos sistemas de royalties na organização, novas tecnologias no armazém, mudar a estratégia de vendas e marketing e reconfigurar os relatórios financeiros. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Quando consegui criar um plano de negócios perfeito, pensei, "Bom, agora só preciso ir para a Itália e executar esse plano". Mas assim que cheguei lá, percebi que não tinha a equipe certa disponível para executar aquele plano. Os gerentes responsáveis  pelas diversas áreas funcionais, de  operações a finanças e marketing, não tinham a experiência, o conjunto de habilidades,nem a motivação para fazer  o trabalho. Assim, foi muito frustrante para mim porque percebi que não poderia atingir as metas intermediárias que constavam no meu lindo plano. Senti que havia fracassado na execução do plano de negócios que tinha  criado com tanta dedicação. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Mas isso me ensinou uma lição valiosa: Se não tiver a equipe certa disponível, mesmo se tiver o plano de negócios perfeito, não conseguirá executá-lo. No fim,  contratamos um ótimo diretor financeiro, um novo diretor de armazém e um novo diretor de vendas. Mas levou muito mais tempo que o previsto. Eu penso no que aconteceu e me pergunto: "Por que não tive esse insight tão importante, de que as pessoas são a principal ferramenta para qualquer gerente e estrategista?" &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Heide Abelli é vice-presidente de iniciativas de produtos especiais e diretora administrativa da Harvard Business Publishing, onde cria e lança novos produtos para usar programas de MBA e Educação Executiva. O trabalho dela inclui simulações destinadas a ensinar estratégia, análise de dados, finanças, marketing, gestão de mudanças, gestão de projetos e liderança por meio de dinâmica em equipe. Entre suas responsabilidades estão formar e gerenciar alianças de distribuição estratégica com outras organizações de publicação.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de ingressar na HBP, Heide foi integrante de uma equipe de investimento sênior composta por três pessoas da Monitor Vela LLC. Ela gerenciou ativos de um fundo de investimentos privados, participando de todas as tomadas de decisões sobre compra e venda de valores mobiliários, otimização de carteira, gestão de riscos, gestão de operações e arrecadação de fundos. Heide também foi gerente de linha na Bertelsmann AG, uma empresa de mídia global e diversificada. Na Bertelsmann, ela foi responsável pela liderança do “turnaround” da BMG Ricordi, uma divisão da empresa com sede na Itália. No grupo norte-americano de literatura da Bertelsmann, ela era subordinada ao CEO e responsável pelo desenvolvimento de negócios e pelo lançamento de uma nova divisão de publicações especializadas. Heide é autora e coautora de vários trabalhos premiados publicados.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ela fez MBA na Harvard Business School e bacharelado em economia no Wellesley College.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>