<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_rdc0plck</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Imagine que você está pilotando um avião. Você sabe o seu destino. Sabe que começou com um tanque cheio de combustível e tem um plano de voo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Todos esses elementos são importantes. Mas, para pilotar o avião do ponto A ao ponto B com segurança e pontualmente, você deve confiar em um conjunto de instrumentos do cockpit. As leituras desses instrumentos não  só ajudam a acompanhar o seu progresso, mas permitem fazer os ajustes necessários ao longo do caminho. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Como gerente, você está na mesma situação. Você pode conhecer sua meta final, mas se não tiver como verificar o progresso, como saberá  se ou quando chegou ao seu destino ou quanto se desviou do percurso? Assim como o piloto, que depende do painel de instrumentos, os gerentes dependem de um painel de medições e metas de desempenho associadas. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Para criar metas de desempenho, primeiro defina sucesso. Pode ser concluir o trabalho dentro do prazo, atingir zero defeitos, atrair  50% a mais de novos clientes no ano ou chegar a um milhão de dólares em vendas no final do trimestre. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Na maioria das vezes, é uma combinação de várias metas. Como o piloto, os gerentes devem monitorar o progresso  regularmente, senão colocarão a missão em risco. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Quando sua equipe entender como as metas de desempenho dela se conectam à estratégia da sua organização, se sentirá mais motivada para alcançá-las. Você pode até inspirar os membros da sua equipe a superarem as expectativas e ganharem prêmios, reconhecimento, bônus e o orgulho de um trabalho bem feito. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Como ferramenta, a gestão de desempenho  apoia a responsabilidade e ajuda a demonstrar sucesso. Isso não se dá apenas internamente,  mas também para clientes, investidores,financiadores, reguladores e muitos outros. Porém, verifique se os indicadores de desempenho que escolheu de fato irão ajudá-lo. Um gerente sênior com quem trabalhei  tinha que entregar um conjunto muito complicado de produtos e serviços para a empresa dele. Eu lhe perguntei: "Como você monitora o desempenho?" &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Ele orgulhosamente pegou uma planilha  com cerca de 100 indicadores que monitorava regularmente. Então eu lhe perguntei: "Qual a utilidade disso para melhorar o que você está fazendo?" Ele disse: "Esperamos que seja útil para nós algum dia." O principal objetivo é desenvolver indicadores úteis para as pessoas que precisam deles. Não meça nada apenas para mostrar que está medindo. Como disse o filósofo alemão, Friedrich  Nietzsche, a não ser que mantenhamos os olhos na bola, vamos perder de vista o que estamos tentando alcançar. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Alnoor Ebrahim é professor adjunto na unidade de administração geral e na iniciativa de empreendimentos sociais da Harvard Business School. O foco de sua pesquisa e ensino está nos desafios enfrentados pelas organizações do setor social nas áreas de gestão de desempenho, responsabilização e governança. Ele também é afiliado ao Hauser Institute for Civil Society do centro de liderança pública da Universidade de Harvard.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Alnoor é autor do premiado livro “NGOs and Organizational Change: Discourse, Reporting, and Learning” e é coeditor, juntamente com Edward Weisband, de "Global Accountabilities: Participation, Pluralism, and Public Ethics”. que compara dilemas de responsabilização em entidades sem fins lucrativos, empresas e poder público. Ele já recebeu prêmios de melhor artigo das revistas Nonprofit Management and Leadership e Nonprofit and Voluntary Sector Quarterly.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de integrar o corpo docente da HBS, Alnoor foi professor visitante Wyss na HBS e professor adjunto visitante na John F. Kennedy School of Government. Ele também ensinou na Virginia Tech por muitos anos, onde foi codiretor fundador do Institute for Governance and Accountabilities. Alnoor tem bacharelado em engenharia ambiental e civil pelo MIT e doutorado pela Universidade de Stanford, onde estudou planejamento e gestão ambiental.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>