<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_rl54gfx3</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿SUSAN DAVID:  Descobri que os líderes tendem a lutar contra o lado emocional epsicológico da mudança. Tendem a dizer coisas como: ou você estáno ônibus ou está fora dele. Eles são muito conservadores. Você está comigo ou está contra mim. No entanto, sabemos que a mudança maiseficaz acontece quando os líderes participam dela ecriam um espaço onde as pessoas são capazes deadotar a mudança. Essa é uma lição que aprendi aos 16anos. Quando eu tinha essa idade, meu pai, quetinha 42 anos na época, foi diagnosticado com câncer terminal. Foi uma experiência muito difícil etraumática para mim. Eu me sentia muito isolada. E eu tinha um professor de inglêsmaravilhoso que incentivou todos nós, sem nenhumapressão, a escrevermos um diário. Em algum momento, comecei a escrever nodiário sobre a tristeza e a dificuldade que euestava enfrentando ao ver meu pai de fato morrer na minhafrente. E esse professor de inglês comentava oufazia perguntas no diário: Como eu estava? Como estava me sentindo? Como estavam as coisas para mim? Escrevi no diário por vários meses até a morte do meu pai e depois dissotambém. E isso desencadeou uma odisseia realmente formadora de toda minhacarreira, pois fiquei muito interessada em sabercomo é que realmente se processa a emoção. Pesquisadores estudaram isso. Um exemplo é James Pennebaker, que descobriu que pessoas que escrevembrevemente -- 20 minutos por dia, durante um período detrês dias -- sobre experiências emocionalmente marcantes para elas têmmelhor desempenho. Elas têm menos depressão, menosansiedade, e vão menos ao médico, além de serem capazes de superar obstáculos deuma forma melhor e mais produtiva. Por exemplo, para conseguirem trabalhocom mais facilidade ao serem despedidas. Sabemos que o processamento de emoçõessaudável ocorre quando as pessoas encaram as emoções,ou seja, não as ignoram ou oprimem. Assim, elas também superam suas emoções. Adquirem uma percepção e compreensãodelas. E os líderes eficazes em promovermudanças são aqueles que criam o espaço onde aspessoas possam fazer perguntas, entender, falar sobre o que a mudança geranelas. Isso é essencial para o processamentoefetivo da mudança. E os líderes que são capazes de fazerisso provavelmente serão melhores naliderança. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Susan David é uma psicóloga empresarial conhecida pelo trabalho em pesquisas, programas de treinamento e palestras. Ela é especializada na aplicação de métodos com base em evidências científicas voltados para inteligência emocional, psicologia positiva, coaching e liderança de alto desempenho. Susan é fundadora e cofundadora do Instituto de Coaching do McLean Hospital da Harvard Medical School e é instrutora de psicologia na Harvard Medical School. Ela tem experiência na aplicação de descobertas de pesquisas em psicologia em ambientes corporativos, com especialização específica no desenvolvimento de líderes, envolvimento organizacional e gestão de mudanças. Susan frequentemente é convidada a falar em conferências internacionais. Ela foi a principal editora do “Oxford Handbook of Happiness” e “Beyond Goals: Effective Strategies in Coaching and Mentoring” e é uma colaboradora frequente da rede de blogs da Harvard Business Review.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Susan já foi premiada com dezesseis prêmios e bolsas de estudo, incluindo duas para pesquisas sobre o papel das emoções no coaching e no bem-estar. A Positive Psychology Network a nomeou pesquisadora de psicologia positiva internacional por três anos consecutivos. Ela foi autora de publicações científicas e editou e escreveu livros sobre comprometimento e psicologia positiva.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Susan tem bacharelados, honrarias, dois mestrados e um doutorado em psicologia.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>