<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_rl9f6ljb</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿As manchetes de negócios estão cheias dehistórias sobre empresas que pareciam promissoras,mas ficaram sem dinheiro. Apesar de produtos inovadores e ofertasde serviço atraentes, elas caíram em uma armadilha comum -- sucesso repentino,rápida expansão, e, então, desastre total. Já vi isso acontecer muitas vezes na vida comoconsultora estratégica e executiva. Agora, como professora adjunta e autora, aviso meus alunos sobre isso. Um número surpreendente de fracassos de negócios não se dá porfalta de boas ideias, clientes fiéis ou funcionários talentosos. Acontece por causa da gestão ineficientede caixa. Empresas bem-sucedidas evitam a armadilha decrescimento insustentável concentrando-se em quatro princípiosbásicos. Primeiro, entenda como os custosoperacionais e requisitos de capital de giro mudam àmedida que seu negócio cresce. O rápido crescimento afeta as margensquando se tentar manter os clientes felizes com atendimento mais rápido, uma ofertade produtos mais ampla ou condições de pagamento mais generosas. Mesmo quando os custos com empréstimosestão baixos, não subestime suas necessidades de caixadiárias. Como exemplo que pode servir de lição,sempre cito a história de um restaurante temáticoinaugurado com pompa em Nova York no começo dos anos 1990. As vendas inicias eram fortes e a empresacresceu agressivamente, adicionando mais 50 unidadescom vendas anuais de mais de US$ 300 milhões em um curto período de tempo. Mas isso não foi o suficiente para superaro débito acumulado. Em três anos, a cadeia declarou a falência.Segundo, após prever seus requisitos dede caixa, você precisa priorizar atentamente o uso do caixa e tomar medidas para reduzir suas exigências decapital de giro. Isso pode significar comprar consignado, oferecerdescontos aos clientes pelo pagamento antecipado, testar os termos dos fornecedores, ajustara produção para melhor atender os ciclos de demandaou descarregar o estoque regulador. Podem-se tomar diversas medidas paramelhorar a situação do capital de giro. Reforçar uma cultura da empresa focada na gestão de caixa ativa é essencial para o esforço. Terceiro, não se prenda ao demonstrativode resultados, porque os valores dele não são os únicosindicadores da saúde da sua empresa. O balanço patrimonial e demonstrativo defluxo de caixa também são importantes, então olhe além da primeiralinha e considere três ou mais indicadores, como dinheiroem caixa, contas a receber, níveis de estoque enovos pedidos. O erro que o restaurante temático dos anos1990 fez foi abrir restaurantes maiores e maissofisticados que impulsionariam mais vendas, mas também exigiam muito mais capital paraoperar. As empresas mais saudáveis são aslucrativas com bom fluxo de caixa, não necessariamenteaquelas com demonstrativos de resultados impressionantes. Quarto, não tenha medo de tomar medidas com base nos seus indicadores, mesmo queisso signifique aborrecer alguns dos seusclientes. As condições de pagamento que levam aobalanço muito alto de contas a receber precisam serrefreadas. Lembre-se: fazer todos os clientes felizes não é o objetivo. O crescimento sustentável é. Às vezes, deixar um cliente ir é a melhor resposta. Dinheiro é precioso. Não desperdice. A saúde financeira tem a ver com lucro egeração de caixa, não com participação de mercado. Se você focar nesses quatro princípiosbásicos, estará em melhor posição para obter sucessode longo prazo. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Heide Abelli é vice-presidente de iniciativas de produtos especiais e diretora administrativa da Harvard Business Publishing, onde cria e lança novos produtos para usar programas de MBA e Educação Executiva. O trabalho dela inclui simulações destinadas a ensinar estratégia, análise de dados, finanças, marketing, gestão de mudanças, gestão de projetos e liderança por meio de dinâmica em equipe. Entre suas responsabilidades estão formar e gerenciar alianças de distribuição estratégica com outras organizações de publicação.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Antes de ingressar na HBP, Heide foi integrante de uma equipe de investimento sênior composta por três pessoas da Monitor Vela LLC. Ela gerenciou ativos de um fundo de investimentos privados, participando de todas as tomadas de decisões sobre compra e venda de valores mobiliários, otimização de carteira, gestão de riscos, gestão de operações e arrecadação de fundos. Heide também foi gerente de linha na Bertelsmann AG, uma empresa de mídia global e diversificada. Na Bertelsmann, ela foi responsável pela liderança do “turnaround” da BMG Ricordi, uma divisão da empresa com sede na Itália. No grupo norte-americano de literatura da Bertelsmann, ela era subordinada ao CEO e responsável pelo desenvolvimento de negócios e pelo lançamento de uma nova divisão de publicações especializadas. Heide é autora e coautora de vários trabalhos premiados publicados.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ela fez MBA na Harvard Business School e bacharelado em economia no Wellesley College.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>