<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_s1n6k8g2</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿No dia 15 de abril de 2013, eu estavatrabalhando na maratona de Boston, uma das mais antigas corridas de longa distância do país, como voluntário em uma tenda médica. Meu pager disparou com a notícia de uma explosão na reta final. Demorou um pouco para entender que realmente foi explosão de bomba. Como trabalho em pronto-socorro, fui rápido para o hospital onde trabalhopara ajudar a supervisionar oatendimento. Quando entrei, logo após a chegada dos primeiros pacientes da corrida, fiquei impressionado de ver como odepartamento de emergência parecia uma de nossas simulações. Com frequência, simulamos atendimento deemergência em caso de desastre com grande número de vítimas. Todos estavam onde deviam estar. Centenas de pessoas estavam preparadas para atender. O que não é pouco, dada a rapidez dos desdobramentos. Foram nove minutos entre a notícia de uma explosão na reta final da maratona e o primeiropaciente que chegou ao pronto-socorro. Eu disse que, quando entrei, opronto-socorro parecia uma simulação, mas o clima não era de simulação. Você nunca o confundiria com uma de nossassimulações. As pessoas estavam muito sérias. No pronto-socorro, olhando para meus colegas, fazíamos um pouco mais de contato visual do que o normal e já dava para sentir que era grave. Falamos muito menos, trocamos poucas palavras. Não falamos de nada além de atendimento e do que precisávamosfazer para atender melhor. Foi, obviamente, um caso bem grave, que ainda é desafiador para alguns dos socorristas. Acho que só conseguimos agir porque havíamos feito planejamento e treinamento que nos capacitaram. Em 2005, recebemos um grupo de consultoresde Israel que nos disse que muitas das nossas impressões de como seria umdesastre não eram bem o que eles haviampresenciado em seus tristes incidentes com bombas. Tínhamos muito menos tempo para reagir do que pensávamos. Eles nos disseram que tinham poucosminutos após a explosão de uma bomba até os pacientes começarem a chegar e que nosso processo de triagem de gravidade dos pacientes era lentodemais. Eles viram nosso treinamento, participaram de uma simulação e fizeram muitas críticas construtivas que nos ajudaram a melhorar o que fazíamos na época. Nos sete anos seguintes, continuamos praticando, continuamos testando e reescrevemos nossos planos. A cada evento, melhorávamos um pouco mais. No dia 15 de abril, precisamos usar esses sistemas. Acho que não teríamos tido uma boa atuação naquele dia se não tivéssemos pensado nessas medidase as testado antes. Temos muito orgulho da nossa reação àquele terrívelincidente. Temos orgulho do fato de que ninguém quechegou vivo ao hospital naquele dia morreu, de que todos voltaram bem para casa. Isso mostra a importância de saber o que você pode encontrar pela frente e de praticar e melhorar o máximo quepuder. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Paul Biddinger, MD, é médico especialista do departamento de medicina de emergência do Hospital Geral de Massachusetts. Ele é professor assistente na Harvard Medical School e na Harvard School of Public Health.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Paul é diretor da divisão de preparação de emergência do departamento de medicina de emergência e diretor médico de preparação de emergência do Hospital Geral de Massachusetts. Ele é responsável pela gerência administrativa como diretor de operações do departamento de emergência. Além disso, Paul lidera eventos de planejamento e treinamento de equipes de saúde e saúde pública envolvidas em preparação para desastres em todos os níveis — local, regional e estadual. Ele dá palestras em todo o país e no exterior sobre preparação e resposta a desastres no setor de saúde.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Paul pesquisa e implementa ativamente iniciativas que melhoram o fluxo de pacientes, reduzem a superlotação e aumentam a segurança do paciente no departamento de emergência, tema sobre a qual ele publicou diversos artigos.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Após formar-se na Universidade de Princeton, Paul graduou-se em medicina pela School of Medicine da Vanderbilt University. Ele fez residência em medicina de emergência no Harvard Affiliated Emergency Medicine Residency (HAEMR), do qual foi residente-chefe.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>