<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_saln32eq</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿NITIN NOHRIA:  Estou na Harvard BusinessSchool há mais de 20 anos. Eu costumava lecionar liderança. Depois, tive a maravilhosa surpresa deser nomeado reitor. Embora emocionado, também tive umpensamento lá no fundo da minha mente: agora tereique praticar, de fato, o que tenho ensinado todo esse tempo. Portanto, ao me tornar reitor, peguei oque costumava ensinar e tentei colocar em prática. Nos meus três primeiros meses, ouvi a visão do máximo de pessoas possívelsobre os desafios da Harvard Business School e as prioridades que deveríamos ter comofaculdade. Eu sempre ensinava isso, que é importante para um líder escutar osoutros, registrar os pontos de vista. Desenvolver uma visão que não seja apenassua, mas que reflita o pensamento dos outros,porque liderança é isso. Como líder, você incorpora, tem queexperimentar e representar não apenas suas ideias, mas também aopinião dos outros. Esse princípio simples que coloquei emprática me ajudou muito. Naquelas 500 reuniões que tive, faziaperguntas às pessoas, todas membros de nosso corpodocente, diretores de outras unidades da Harvard, de outrasfaculdades de negócios, nossos ex-alunos e alunosatuais. No final, após ter ouvido essas pessoas,eu sabia melhor o que precisávamos fazer naHarvard Business School. Tornou-se muito mais fácil definir umconjunto de prioridades, pois essas prioridades refletiam o que eutinha ouvido. Aquilo me deu autoconfiança. As ideias que eu tinha refletiam, de fato,de muitas formas, o que as outras pessoas estavampensando. Também aprendi coisas novas que eu nuncateria pensado sobre mim. Acredito que foi um grande exemplo de uma ideia importante: é preciso escutar.Liderança envolve tanto investigação quanto argumentação. Foi praticando o que eu ensinava naHarvard Business School que eu descobri o poderdaquilo. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Nitin Nohria é reitor da Harvard Business School. Anteriormente, ele foi copresidente da Iniciativa de Liderança, pró-reitor de desenvolvimento docente e diretor da unidade de comportamento organizacional da HBS. Os atuais interesses de Nitin são motivação humana, liderança, responsabilidade e transformação corporativas e desempenho humano e econômico sustentáveis.  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ele ministrou cursos em programas de MBA, doutorado e educação executiva da Harvard Business School. Nitin é coautor e coeditor de 16 livros, sendo “Handbook of Leadership Theory and Practice” o mais recente. Ele também escreveu mais de 50 artigos em periódicos, capítulos de livros, casos, documentos e notas.  Conselheiro e consultor de pequenas e grandes empresas em diferentes partes do mundo, ele já foi entrevistado pela ABC, CNN e NPR e citado nas revistas BusinessWeek, The Economist, Fortune e nos jornais Financial Times, The New York Times e The Wall Street Journal. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Nitin fez doutorado em administração na Sloan School of Management do MIT e bacharelado em engenharia química pelo Indian Institute of Technology de Mumbai. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>