<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_sau44qve</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿É meio clichê dizer que aprendemos maiscom os nossos erros do quecom os nossos acertos.Mas muitas vezes é verdade.Sei disso por experiência própria.Alguns anos atrás, fiz parte deuma equipe que me ensinou muito.Trabalho há uns 20 anos nocampo de desenvolvimentode liderança.Trabalho em equipe é, claro,uma parte muito importanteda liderança, então, eu deveria saber.Mas poderia argumentar queisso era como uma preparação.Um cara reuniu uma equipe decinco pessoas para formaruma equipe de nível sênior.Após nos reunir, mesmo sabendoque os membros da nova equipenão se conheciam, ele saiu de cena.Ele tinha dito a doisde nós, separadamente,que éramos os líderes da equipe.Isso criou uma dinâmica muitoruim que não conseguimosresolver sozinhos por muito tempo.Eu achava que eu era líder.Outro cara, uns 10 anosmais velho do que eue ex-militar, achavaque ele era o líder.Então, ele veio para aprimeira reunião da equipee a conduziu como eleachava que deveria fazer,dizendo o que deveríamos fazer.Minha reação foi: "Ele é muito mandão,Sabe, eu é que devo liderar aqui".Então,reagi da minha maneira, me afirmando.O modo como reagíamosnos colocou em uma situação muito ruim.Como tenho vergonha de dizerquanto tempo isso durou, não vou.Mas nunca resolvemos o problemaaté uma teleconferênciaem que eu estava tão irritadocom ele por ter achadoa atitude dele desdenhosa —e, claro, ele só estavatentando me colocarno meu lugar — que desliguei o telefonena cara dele.Ele me ligou mais tarde e,finalmente, tivemos a conversaque deveríamos ter tido bem antes,quando pudemos contar queméramos, a nossa história,nossa bagagem deexperiência e formação,quais eram nossosobjetivos para a equipee qual papel deveríamosdesempenhar para tornara equipe um sucesso.Portanto, a lição que aprendipara mim e para todoscom quem trabalho em equipe é:ignorar o processo de equipeé por sua conta e risco.Seja qual for seu nível deexperiência, sempre é precisoprestar atenção em comovocês vão trabalhar juntos como equipe e que papelcada membro desempenha.&lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Kate Sweetman é uma experiente consultora de liderança, educadora, escritora, editora e palestrante. Como coach e consultora, o trabalho dela variou desde ajudar a moldar equipes de gestão e líderes seniores mais eficientes em corporações internacionais até assessorar empresários em países em desenvolvimento durante a fase de abertura e crescimento de suas empresas. Atualmente, ela é instrutora no Centro de desenvolvimento e empreendedorismo Legatum do Instituto de Tecnologia de Massachusetts. Ela é coautora do livro “O código da liderança: 5 regras para fazer diferença” e blogueira especialista em liderança da revista Fast Company. Anteriormente, Kate havia trabalhado na Harvard Business School como pesquisadora assistente, quando teve a oportunidade de lecionar no curso de gestão de comunicações. Antes disso, ela era editora da Harvard Business Review. Com base em sua experiência como consultora, ela já elaborou projetos de mudanças de grande escala para empresas globais, além de ter prestado serviços para inúmeros clientes, tais como Goldman Sachs, Verizon, Abu Dhabi Investment Authority e DHL. Kate é bacharel em inglês pela Universidade de Yale e mestre em administração de empresas pela Harvard Business School. &lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>