<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_svknbxdy</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Seja para iniciar seu próprio empreendimento ou propor uma nova iniciativa em sua organização atual, ter um plano de negócios é essencial para o sucesso. Toda organização precisa de pessoas com espírito empreendedor, que proponham e adotem novas ideias. Esses visionários são verdadeiros inovadores, que identificam necessidades não atendidas dos clientes e criam novas soluções. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas ter uma grande ideia não é o bastante. Eu digo aos meus alunos da Harvard Business School que todo gerente precisa saber elaborar um ótimo plano de negócios. Esse é o ponto-chave para chamar a atenção de pessoas que podem transformar suas ideias em realidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;O plano de negócios deve identificar necessidades não atendidas dos clientes do seu mercado, propor um plano estratégico para suprir essas necessidades e persuadir os investidores em relação às habilidades de sua equipe. Todo empreendimento novo envolve riscos. Um plano de negócios mostra que você está plenamente atento à concorrência e aos futuros desafios e que tem uma estratégia vitoriosa. E por estratégia, me refiro a algo que seja exclusivamente diferente do que já está no mercado. Ao colocar sua visão no papel, você monta um guia concreto para seguir e medir o progresso de preferência usando metasintermediárias. E quando surgirem mudanças, o que sempre acontece, você poderá usar seu plano de negócios para ajudá-lo a fazer adaptações e ajustes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pense nos astros do basquete, como Michael Jordan.Eles estão sempre prontos para seguir em qualquer direção. Isso se chama mudança de estratégia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;A capacidade de mudar de estratégia é essencial para o sucesso. É a sua disposição para fazer algo diferente do que pretendia no começo. Pesquisas apontam que 93% das empresas bem-sucedidas mudaram de estratégia ao menos uma vez. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um exemplo clássico é o do CEO da Amazon, Jeff Bezos. O plano de negócios original dele definia que a Amazon seria a dona de todas as mercadorias que ela colocaria à venda. Com dinheiro em caixa somente suficiente para operar a empresa nos próximos seis meses, parecia que a Amazon entraria em colapso. Por isso, ele mudou o modelo de negócios: de varejista dona do próprio estoque para uma empresa de logística terceirizada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;A capacidade da Amazon de mudar de estratégia, buscar novas oportunidades e alterar rapidamente a direção fez com que ela prosperasse. Portanto, aprenda o que incluir e não incluir no seu plano. Os componentes são muito simples. Mas os benefícios são imensuráveis. Reserve um tempo para desenvolver seu plano para o sucesso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Steven S. Rogers é conferencista sênior sobre gestão e leciona finanças empresariais nos programas de educação executiva da Harvard Business School. Ele também ministra a disciplina de experiência de imersão em campo para desenvolvimento de liderança do programa de MBA, na qual os alunos criam seus próprios empreendimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Steven lecionou na Kellogg School of Management da Northwestern University, nos programas de MBA, doutorado e educação executiva nos Estados Unidos, Toronto, Alemanha e Hong Kong. Ele recebeu 26 vezes o prêmio de Professor de Destaque pelo programa executivo e duas vezes o prêmio Lawrence Levengood de professor de MBA de destaque do ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de integrar o corpo docente da Kellogg, ele era proprietário e diretor de duas fábricas e de uma empresa de operação de varejo.  Antes de virar empresário, Steven trabalhou na empresa de consultoria Bain &amp; Company, na Cummins Engine Company e na UNC Ventures, empresa de capital de risco. Ele se tornou diretor do corpo docente do programa Inner City Initiative for Competition (ICIC), que ensina empresários dos centros urbanos a fazer suas empresas crescerem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;
Steven é bacharel pelo Williams College e fez MBA na Harvard Business School.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>