<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_tg2tckw4</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Quero falar um pouco sobre visão. Para mim, gestão tem tudo a ver comprocesso, KPIs, balanced scorecard, procedimentos repetíveis,tudo que, se não fizermos bem, nos tira do mercado. Vou falar um pouco sobre liderança. Quando digo liderança, refiro-me à visão,às pessoas, equipes, cultura. Vou falar sobre essa história de visão. Muitas organizações acreditam que visãoé algo fofo. Eu acho que está no centro de tudo que ótimas organizações fazem. Vou contar uma história. Minha equipe é virtual. Trabalha por todo o Reino Unido. Um dos membros da equipe está na Irlanda,outro membro na Escócia, um terceiro nas Midlands, alguns membros em Londres e, por meio da mágica da internet e da bandalarga, trabalhamos perfeitamente juntos. Mas nossa dádiva é nossa maldição. Quando algo dá errado na tecnologia, nósnão conseguimos trabalhar. Há alguns anos, começamos a fazer atransição para sistemas Dell, o que parecia umaótima decisão na época. Então, Michael Dell deixa a empresa e ela anuncia que não haverá mais umacentral de chamadas para solução de problemas. "Envie um e-mail se algo der errado". É nosso "Dell Hell". Algo dá errado, você envia um e-mail e,com sorte, 72 horas depois, algo acontece. A Dell passava por uma transformação. Um problema no sistema, um técnico aparecia e fazia uma visita péssima. Tenho três PCs em casa, ele chega três dias depois, consertadois e diz que vai embora. "E quanto ao terceiro?" Ele diz: "Não faz parte dos meus KPIs" e vai embora. Como acha que me sinto? Um ano depois, outra pane, mas algo mudou. Michael Dell está de volta. Qual a importância disso? Vou contar. Problema no sistema, e-mail. Duas horas, uma resposta. "Um técnico chegará às 14h de hoje." Fiquei chocado. Tirei o dia de folga, fiquei em casa. Para dizer a verdade, na frente dela. Quase 14h, estou na rua, esperando apessoa da Dell. Vejo o carro, paro no meio da rua. Fico lá. Ele vai direto para a minha casa. Recebo o técnico e algo estranhoacontece. Tranco a porta para que não possa irembora. Mas ele tira os sapatos e diz: "Onde estãoos problemas?" Levo-o até o escritório, ele conserta oPC. Ao outro escritório, outro PCconsertado. Então penso, esqueci de mencionar o laptop da minha filha. Digo: "Sei que não mencionei no pedido e que deve afetar seus KPIs, mas pode dar uma olhada em mais umlaptop?" Ele diz: "É claro!". Entra, conserta o laptop. Quando sai, pergunto: "O que mudou?" Conto a história anterior. Ele diz: "Bom, nós temos uma nova visão,sabia?" "Sério, qual é a visão?"  "Michael Dellvoltou. Temos uma nova visão". "E qual é ela?" "É como segurar o nariz, pular na piscina, prender a respiração o máximo possível e voltar pararespirar". "Isso é uma visão?" "Sim, Michael diz que, se fizermos tudo que pudermospelo cliente, todas as vezes, será como prender a respiração e pular na piscina.Quando voltarmos, muitos dosconcorrentes terão sumido do mercado. Ganharemos a vantagem de ter tratado os clientes comperfeição. Muito obrigado, senhor", e foi embora. Isso que chamo de visão. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;René Carayol é um palestrante de negócios e uma personalidade da mídia que se concentra em liderança, cultura e transformação de negócios. Ele é um professor convidado da Cass Business School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;René apresenta vários programas de negócio da BBC, incluindo o "Pay off Your Mortgage in 2 Years" (Pague sua hipoteca em 2 anos) e escreveu os livros "Corporate Voodoo" e "My Voodoo". Ele fala regularmente na BBC Radio 5 Live e foi membro das diretorias da PepsiCo e IPC Media. René forneceu suporte em liderança a organizações como a Prime Minister's Strategy Unit, a Home Office e a McKinsey &amp; Company.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;René presidiu e discursou em conferências de todos os setores de negócio ao redor do mundo e realizou entrevistas ao vivo com personalidades influentes, que vão de Bill Clinton, Mikhail Gorbachev e Colin Powell a Sven-Göran Eriksson, Sir Bob Geldof e Sir Richard Branson. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Em 2004, ele recebeu um MBE pelo excelente serviço prestado à comunidade de negócios. Ele é bacharel em economia pela London School of Economics.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>