<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_u0h08cwr</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿A cultura da empresa é um sistemacomplexo com muitos reforços que o mantém ativo. Avaliações de desempenho e programas detreinamento criam e recompensas financeiras reforçamexpectativas. As comunicações internas destacam o queé importante e as ações de líderes seniores enfatizam as prioridades da empresa. Esses elementos desenvolvem-se e criam um sistema, uma cultura. Mas a cultura nem sempre é a ideal ou a que você queria. Como mudar algo tão difundido e complexocomo a cultura de uma empresa? Neste caso, há uma resposta simples paraum problema complexo. Histórias. É possível mudar uma cultura comhistórias. Conheço um líder sênior de uma firma deserviços profissionais que estava preocupado com a empresa. Ela parecia ir bem com altas receitas e ótimos clientes, mas a satisfação dosfuncionários estava baixa e a rotatividade, alta. Esperava-se que eles colocassem otrabalho na frente de tudo na vida. Essas eram as histórias que as pessoascontavam. O próprio líder me contou uma: ele fez uma funcionária trabalhar no diado próprio casamento. Obviamente, a cultura tinha que mudar. Como mudar as histórias que as pessoas contam sobre o trabalho? Primeiro, realize ações dignas de sercontadas, que representem a cultura que você quercriar e sejam tão surpreendentes que os outroscontem histórias sobre elas. Para que gerentes e funcionários secomuniquem de modo mais eficaz, recolha os smartphones no início da reunião e os devolva apenas no final. Essa ação merece ser contada. Se estiver tentando criar uma cultura mais focada nos funcionários, não faça afuncionária trabalhar no dia do próprio casamento, mas dê folgaa ela. Segundo, encontre outras pessoas agindoparecido e conte histórias sobre elas. Nós vivemos de histórias. Contamos histórias, ouvimos histórias, repetimos histórias e agimos de acordo com elas. Eles são poderosas. Poderosas o suficiente para mudar a culturade uma empresa. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Peter Bregman é o diretor executivo da Bregman Partners, Inc., uma empresa de consultoria global de gestão que aconselha os diretores executivos e suas equipes de liderança. Ele fala, escreve, e fornece conselhos sobre como liderar e como viver.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;O mais novo livro de Peter é "18 minutes: Find Your Focus, Master Distraction, and Get the Right Things Done.” Ele é um colaborador regular da Harvard Business Review, Fast Company, Forbes, National Public Radio (NPR), Psychology Today e CNN.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Peter começou sua carreira ensinando liderança em expedições no deserto e nas montanhas e, em seguida, mudou-se para o ramo de consultoria com o Hay Group e a Accenture antes de fundar a Bregman Partners em 1998. Ele prestou consultoria a diretores executivos e líderes seniores em muitas das principais organizações do mundo, incluindo Allianz, American Express, Brunswick Group, Goldman Sachs, Morgan Stanley, Deutsche Bank, JPMorgan Chase, FEI, GE Capital, Merck, Clear Channel, Nike, UNICEF e muitos outros.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Peter tem bacharelado da Universidade de Princeton e um MBA da Universidade de Columbia.  &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>