<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_ulj7x044</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	Recentemente, contratei dois diretores. Tivemos um ótimo começo. Conversei muito com eles sobre como eu desejava que me auxiliassem e realmente assumissem suas lideranças. As coisas estavam indo bem. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Em determinada semana, recebi dois e-mails e resolvi fazer algo a respeito. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Escrevi um longo e-mail de resposta, sobre o que fazer, sobre como corrigir o problema e expliquei os motivos. Então, recebi um e-mail do meu diretor de formação, dizendo: "Acompanhei esta conversa por e-mail. Se você quiser que eu seja apenas um administrador de formação, isso não corresponde à descrição do trabalho". Bem, aquilo me deixou pasma. O que aconteceu foi que eu recebi o e-mail. Fiquei inquieta. Reagi como se não tivesse diretor. E tomei uma atitude. O que eu deveria ter feito era apenas enviar o e-mail para ele e ver o que ele poderia fazer. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Minha segunda diretora me escreveu de volta após eu fazer umas perguntas sobre um logotipo. Quando fiz algumas observações, ela disse: "Carol, eu estava apenas seguindo suas orientações". &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Quando você ouve o feedback de uma pessoa, é sério. Quando você ouve o mesmo feedback de duas pessoas, é uma crise. De repente, percebi: "Estou voltando a ser a líder que eu era antes, quando tinha que fazer tudo e não tinha quem me ajudasse". Agora eu tinha, mas não estava aproveitando essas pessoas. Então me dirigi aos dois, pedi desculpas, e compartilhei com eles que estava acostumada a liderar sozinha.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Estava levando um tempo para me adaptar ao dinamismo da minha nova identidade de liderança,que visava desenvolvê-los por meio da delegação de tarefas, não apenas tentar fazer tudo sozinha. Portanto, ao delegar tarefas, se você estiver inquieto, pare. A princípio não diga nada. Veja o que as pessoas podem fazer. Então, se precisar mencionar o desafio, mencione. Depois, talvez precise oferecer um pouco de coaching a eles. Faça perguntas. Examine o que está acontecendo. Talvez seja preciso acompanhar o que eles estão fazendo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	E, então, apenas como último recurso, você volta à cena. Mas, ao fazer isso, assuma um papel secundário. Você é a harmonia. Eles são a melodia. Como você pode ajudá-los a cantar a  música? Não é fácil. E a grande questão é: se você esperar perfeição, jamais será capaz de delegar tarefas. Se você conseguir 80% de êxito, comemore. Isso é ótimo. Conceda às pessoas um tempo para se desenvolverem. Afinal, se você não delegar tarefas, elas não poderão progredir. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Carol Kauffman é diretora fundadora do Institute of Coaching no McLean Hospital e professora clínica assistente na Harvard Medical School. Carol é psicóloga veterana e PCC (Coach profissional certificada) e faz uma supervisão ativa de coaching executivo nos EUA, no Reino Unido e na Europa. Ela também é requisitada como palestrante e dá seminários e oficinas sobre tópicos relacionados a coaching, desenvolvimento, psicologia positiva e intervenções baseadas em pontos fortes.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Como coeditora de "Coaching: An International Journal of Theory, Research and Practice”, Carol escreve editorais sobre coaching regularmente. Seu trabalho é apresentado e citado amplamente na mídia, como no New York Times, Wall Street Journal, Los Angeles Times, USA Today, BusinessWeek, Forbes e New York Magazine.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Carol fez doutorado em psicologia clínica na Universidade de Boston e é certificada pelo American Board of Professional Psychology.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>