<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_v5qdxpsr</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿Recentemente, pude participar de um programa  de liderança da IBM desenvolvido com diversos propósitos: criar líderes imergindo-os em outras  culturas, dando-lhes a chance de trabalhar em projetos aos quais não teriam acesso. Também tem um pouco de marketing, pois ajuda a  criar demanda em alguns mercados em crescimento onde esperamos que a empresa cresça. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;O programa é chamado Corporate Service Corps e  é para funcionários não executivos de alto desempenho. Há um tempo, eles criaram um programa para executivos de menor duração. São três semanas em vez de um mês inteiro e os executivos podem participar desse programa também. Relutante, eu me inscrevi, acreditando que dificilmente seria aceita, e mesmo se fosse: como poderia deixar minha família e trabalho por tanto tempo? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas fui aceita. Conversei com meu marido. Conseguimos pensar em tudo. Embarquei em uma viagem para Jacarta, na Indonésia, após descobrir a localização de Jacarta, porque eu nem sabia onde ficava no mapa. Dar meia volta ao mundo, fazer uma imersão em uma cultura tão diferente de tudo o que eu já conheci, trabalhar com os problemas de trânsito de Jacarta -- que eu desconhecia, exceto pela experiência  de sentar no LIE -- preparar-me e deixar a família por tanto tempo foi só uma parte de tudo que precisei administrar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;No final, posso dizer que me saí bem em todas as áreas. Realmente, fizemos um trabalho incrível.A equipe de Jacarta --  cinco pessoas que não se conheciam e não eram  especialistas no cenário de tráfego inteligente -- elaborou cinco propostas bem-sucedidas que preparamos para o governador de Jacarta e animaram o grupo a continuar em contato com equipe local da IBM, o que foi um grande sucesso. Outros sucessos dessa viagem, para mim, foram aprender sobre essa nova cultura e fazer novos amigos. Agora tenho um orientando que vive na Indonésia, em Jacarta, e nos falamos uma vez por mês. Eu sou a sua mentora, e assim, conseguimos trocar histórias dos nossos mercados regularmente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aprendi que eu sei muito mais do que pensei que soubesse e podia contribuir com um assunto no qual eu não estava totalmente confiante.  Também aprendi que as minhas duas filhas e meu marido podiam sobreviver sem mim. Com exceção de algumas unhas a serem cortadas e algumas coisas fora do lugar, todo mundo amadureceu. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;No fim das contas, acho que foi uma experiência vantajosa para a IBM, a equipe local de Jacarta e para mim pessoalmente. A lição que aprendi é que muitas vezes a experiência mais assustadora rende os maiores  benefícios e você precisa de alguém que o empurre para fora para conseguir sentir isso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;p&gt;&lt;span&gt;Janis Fratamico é a diretora norte-americana de marketing dos serviços de negócios globais da IBM, liderando uma equipe de profissionais responsáveis pelo marketing do setor e da linha de serviço, pela capacitação de vendas, pelo design visual e outras iniciativas entre marcas.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de sua função na IBM, Janis foi diretora de marketing das Américas na PricewaterhouseCoopers Consulting (PwC), onde gerenciou uma equipe diversificada em marketing, relações públicas, gestão de eventos e publicidade. Também guiou e gerenciou a organização de serviços compartilhados de marketing da PwC. Antes da PwC, atuou como gerente de marketing SAP nas Américas na KPMG LLP e BearingPoint.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Janis ministrou palestras em diversas conferências da ITSMA (Associação de marketing de serviços de tecnologia da informação) sobre marketing de relacionamento e indicadores e participou de duas mesas-redondas na Conferência de Marketing da Wharton. É bacharel em comunicação oral pela Universidade Estadual da Pensilvânia.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</asset:biography></asset:video>