<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_wm5eursu</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿	LINDA HILL:  Há alguns anos, escrevi uma série de casos de ensino sobre a aquisição do eBay de uma empresa alemã como parte de sua estratégia de globalização. O caso mostra que o diretor fundador sai e o eBay contrata um novo CEO, um consultor do grupo virtual do BCG. O novo diretor descobre que a migração do site alemão para o site americano não está indo bem. Há muitos desafios técnicos e os clientes estão ficando insatisfeitos e começam a abandonar a empresa. Ele percebe que ter uma vantagem pioneira é essencial para o sucesso do eBay na Alemanha e teme que essas deserções sejam um grande problema, pois um concorrente está ganhando terreno. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	É possível ver no caso que, após diversas conversas com a sede, ele conclui que precisa ir até lá e conversar com um grupo de superiores imediatamente para obter o tipo de  recursos necessários para  resolver o problema. Assim, no final do caso, a pergunta que faço aos MBAs e executivos para considerar é: foi uma boa  decisão da parte dele? Ir para os EUA e insistir em se reunir com um grupo de superiores. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Obviamente, temos um debate muito intenso sobre a questão.  É preciso saber muito mais detalhes para avaliar se foi uma boa ou má decisão. Mas é possível ver que algumas pessoas sentem que você não tem o direito de exigir uma reunião dos superiores, especialmente o diretor executivo de uma empresa. Outros dizem: "Sabe de uma coisa? Esse é o trabalho dele. Se realmente for urgente e importante,ele tem que fazer de tudo para criar as condições para o sucesso da sua equipe." &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Ao ver o caso B, você descobre que quando ele chega lá, todos estão esperando por ele. Ele faz  uma apresentação para o grupo de executivos e explica o que eles precisam fazer para o eBay na Alemanha ser bem-sucedido. Ele faz algumas exigências que para ele não são negociáveis, mas faz isso de uma forma que deixa claro que ele é responsável pelo problema. Ele concorda que o eBay na Alemanha pague parte dos custos. Também fala sobre as questões negociáveis e explica, em uma linguagem que eles entendem, usando indicadores relevantes para o grupo, por que eles precisam fazer o que ele está sugerindo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Ao ver o caso C, você descobre que tudo  funcionou muito bem para o eBay na Alemanha, para Phillip e para os outros executivos da sua equipe. Eles tiveram muito sucesso. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Há uma citação de Meg Whitman, a diretora da empresa naquela época,dizendo que ela está muito feliz por ter Phillip nesse cargo porque ele compreendeu que era importante se manifestar e informar ao chefe o que estava acontecendo. Ela desejava que mais executivos compartilhassem honestamente o que estava em suas mentes e do que eles precisavam, porque assim o problema poderia ser resolvido. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;	Afinal, como Meg Whitman apontou, ela é humana. Não lê pensamentos, é muito ocupada, e às vezes é preciso chamar a atenção dela para ela abordar o que precisa ser abordado. Por isso, acho que todos precisam se lembrar que nossos chefes são humanos, eles são tão imperfeitos quanto nós. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Linda A. Hill é professora Wallace Brett Donham de administração de empresas na Harvard Business School. É presidente do corpo docente da iniciativa de liderança e presidiu inúmeros programas de Educação Executiva da HBS, como o seminário da Young Presidents’ Organization e o programa de Liderança de Alto Potencial.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ela é ex-presidente do corpo docente da unidade de comportamento organizacional. Linda foi coordenadora de curso durante o desenvolvimento da nova disciplina obrigatória de MBA em liderança e comportamento organizacional.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;É autora de vários artigos e livros, incluindo “Aprender a ser gestor: o que precisa para construir uma carreira de sucesso na área da gestão”. Linda é autora de muitos artigos da Harvard Business Review e contribui para a série Harvard Business School Publishing com os artigos “Managing Up”, “Hiring” e “Becoming a New Manager”.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;As atividades de consultoria e educação executiva de Linda foram nas áreas da gestão de mudança, gestão de relacionamentos nas organizações, implementação de estratégia global, inovação, gestão de talentos e desenvolvimento de liderança.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Entre as organizações com as quais trabalhou, estão a General Electric, Reed Elsevier e IBM. Ela fez pós-doutorado na Harvard Business School.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Linda fez bacharelado em psicologia no Bryn Mawr College e mestrado em psicologia educacional e doutorado em ciências comportamentais na Universidade de Chicago.&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>