<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_wneeiaej</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Em um sábado de abril, NathanielWhittemore, empreendedor social de São Francisco, meligou. Foi no dia seguinte à erupção do vulcãoislandês cujo nome acho que ninguém sabepronunciar. Ele disse: "Alô, Chris, não nos conhecemosainda, mas como participamos da mesma comunidade,a Sandbox, pensei em pedir um pequeno favor avocê". Respondi: "Tudo bem. Diga do que precisa". Ele continuou: "Estou com um problema. Meu voo foi cancelado, estou preso aquiem Londres e o problema é que a maioria das pessoasque foram comigo ao Fórum Mundial Skolle a outros eventos em Londres está presa em Londres sem ideia do que fazer aqui. O que você acha de aproveitarmos para fazer uma conferência?" Eu disse: "Acho bem interessante". Dentro de 30 horas, Nathaniel organizou a TEDx Volcano, que reuniu 300 participantesdo mundo todo, palestrantes como Jeff Skoll, entreoutros, com transmissão ao vivo e 10.000espectadores em um local central de Londres. A pergunta é: como ele conseguiu fazerisso? Pensando bem, ele não tinha tempo para criar relacionamentos, mas lançou mão de comunidades para fazer tudo ali mesmo. Ele disse aos organizadores da TED: "Precisode palestrantes e da marca". Ele disse à Sandbox: "Preciso derecursos e de voluntários". E ele disse ao Hub: "Preciso de umespaço". Essa atitude reflete o que se observa em muitas comunidades deinovação, nas quais vejo quatro pilares centrais ou quatro principais elementos que asorganizações podem adaptar para ajudar a concretizar ideias de pessoas como Nathaniel. O primeiro é um modelo de confiança. Nathaniel não precisou conhecer outraspessoas, pois ele aproveitou essas comunidadesexistentes, passou pelo mesmo processo de seleção, compartilhava experiências e recorreu a organizações de boa reputação. Assim, as pessoas confiaram nele decara. O segundo foi a descentralizaçãoconectada. Ele pediu ajuda a pessoas que poderiam decidir: "Sim, queremosajudá-lo". Não foi necessário esperar resposta de outras pessoas das empresas. Terceiro, a diversidade. Havia uma diversidade consolidada. Ele não sabia do que precisava. De manhã, ele pensou: "Quero organizar algo, mas não sei como seria". Talvez este seja o caso em muitasinovações. Nunca sabemos do que precisaremos nofinal. A consolidação da diversidade permite que a inovação prospere. O quarto aspecto foi o propósito baseadoem ação. Ele tinha uma ideia muito clara da razãopela qual queria fazer o evento e inspiraras pessoas a participarem dessa iniciativa. Por último, mas não menos importante, atecnologia. Ele usou as redes sociais, principalmente o Twitter e o Facebook,para divulgar o evento e reunir 300 pessoas e 10.000 telespectadores assistindo aovivo. Acredito que, com isso, as organizaçõespodem aprender... É claro que não queremos organizar conferências de última hora, masqueremos ajudar as pessoas a concretizar ideias nas organizações. Acredito que criar comunidades deinovação nas organizações será uma competênciaessencial nos próximos anos. É preciso promover essas comunidades paraque tudo aconteça mais rápido e melhor, poisacredito que as organizações não têm maismuito tempo para inovação pura, apenas para progresso. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Christian Busch é diretor adjunto no Innovation and Co-Creation Lab da London School of Economics . Ele também é o cofundador da Sandbox, uma incubadora de empresas líder que apoia jovens inovadores promissores ao redor do mundo. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Os interesses acadêmicos de Christian centram-se nas áreas de empreendedorismo, empreendedorismo social, redes sociais e inovação de modelo de negócios na base da pirâmide e ele ministra diversos cursos relacionados na LSE. Membro de vários comitês e diretorias, ele foi nomeado um dos “Dez Jovens Destaques” da JCI Londres, é Global Shaper no Fórum Econômico Mundial, entusiasta das conferências TED e membro da ONG Royal Society of Arts (RSA). Frequentemente, ele dá palestras em conferências acadêmicas e de profissionais, sendo que a última palestra dele no programa TEDx, sobre “Montagem e dimensionamento de organizações de impacto” pode ser encontrada aqui . &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Christian é bacharel em administração internacional de negócios pela Universidade de Furtwangen, bacharel em política e organização pela Universidade de Hagen e mestre em gestão, organizações e governança pela London School of Economics (LSE). Siga-o no Twitter: @ChrisSandbox. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>