<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><asset:video xmlns:asset="http://cl.hbsp.org/asset/content" xmlns:alf="http://www.alfresco.org" xmlns:chiba="http://chiba.sourceforge.net/xforms" xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events" xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xf="http://www.w3.org/2002/xforms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><asset:name>1_ytgjzie8</asset:name><asset:learningInstruction xsi:nil="false">&lt;p&gt;video&lt;/p&gt;</asset:learningInstruction><asset:transcript>&lt;P&gt;﻿Um problema de muitas organizações é assumir mais do que dão conta. Como parte desse problema, os funcionáriosficam estressados e esgotados. Muitas empresas se perguntam como evitar isso. Uma das maneiras é usar feedback. Muitas organizações já usam feedback, mas apenas para avaliar a dedicação de umfuncionário, quanto esforço ele está fazendo, ou seja,aspectos típicos que todos observam. Convenhamos que, quando estamos trabalhando,pensamos: "O outro está trabalhando tanto quantoeu? Todos estão trabalhando tão duro quantoeu? Alguém está se dando bem?" Conheci uma empresa que tem uma visão diferente sobre esses aspectose usa um tipo diferente de feedback. Eles pedem para os funcionáriospreencherem um formulário mensal no qual perguntam:  "Quantas vezes seucolega reserva tempo para se recuperar? Quanto vezes seu colega reserva tempo para relaxar e repor as energias?" Essa é apenas uma das perguntas. Havia outras 13 sobre desempenho, aparência, interação com clientes e assimpor diante. Mas um item perguntava quantas vezes o funcionário serevitalizava. O funcionário podia preencher o formuláriosozinho ou com seus colegas. Assim, a empresa recebia um tipo de feedback360. Quando começaram, tiveram um graveproblema: os funcionários estavam gastando energiademais a ponto de ficarem esgotados. Trata-se de uma empresa de consultoria que oferece treinamentos e precisa que os funcionários mantenham um certo nível de energia. Quando passaram a ler todo mês asrespostas para o formulário de 14 itens, viram que ele teve um efeito mágico. Os funcionários estavam se importando unscom os outros em vez de tentar ver se a carga de trabalhoestava distribuída de forma justa. Eles observaram que os funcionários iam para casa a certa hora do dia para relaxarem, algo assim. Trata-se do mesmo tipo de qualidade, maso outro lado. Certo? Você não se pergunta:  "Quanto meu colegaestá trabalhando?" Você se pergunta:  "Meu colega estádescansando para, no dia seguinte, ter a energia deque precisa para dar aula, interagir com um cliente,prestar boa consultoria?" Acho isso surpreendente, pois é uma forma diferente de dar feedback. &lt;/P&gt;</asset:transcript><asset:biography xsi:nil="false">&lt;P&gt;Jochen Menges é professor universitário de recursos humanos e organizações da Judge Business School da Universidade de Cambridge. Seus interesses de pesquisa incluem liderança (especialmente comportamentos de liderança eficazes e interação entre líder e seguidor), gestão de recursos humanos (especialmente sistemas de trabalho de alto desempenho e qualidade do empregador) e o lado emotivo nas organizações.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Anteriormente, Jochen era pesquisador adjunto no Institute for Leadership and Human Resource Management da Universidade de St. Gallen, na Suíça, e professor visitante na Graduate School of Arts and Science na Universidade de Yale. Também trabalhou como consultor e instrutor executivo em questões de liderança e recursos humanos. Como líder de projeto científico de um estudo de avaliação de qualidade de uma grande instituição, avaliou mais de 450 empresas na Alemanha quanto ao potencial delas para atrair e manter talentos.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Jochen tem bacharelado e mestrado pela Universidade de Heidelberg e doutorado pela Universidade de St. Gallen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</asset:biography></asset:video>